{"question":"小额贷款有什么条件吗","answer":"\"1.借款人的年龄是否达标，一般为22岁以上，60岁以下的大*居民。2.收入达到贷款银行规定的收入要求；3.收入并且要求稳定，一般要求稳定在半年以上；4.信用良好；不过你也可以选择小额贷款平台闪电借款，手续简单。\""}
{"question":"信用卡逾期不还会有什么后果","answer":"\"1、会在个人征信系统里面记录你的不良还款记录如被记录为央*黑名单，那意味着不能办理银*相关业务，不能购买机票，不能购买动车票，火车不管到哪只能买硬座，住宿不能住酒店只能开旅馆，你名下的所有银*卡不能支付中高档消费，在所有看征信报告的地方都难以申请业务，如果你被列入信用黑名单不管生活工作，都会寸步难*，。2、拖欠一直不还会一直产生利息和滞纳金，而且银*如果认为你属于恶意拖欠的话，会以信用卡欺诈的名义起诉的，信用卡欺诈属于经济犯罪。3、拖欠信用卡还款会大大影响今后生活，如果周转困难，可以在正规的第三方代还平台申请，审核通过后平台会帮你还清款项，然后建立新的借贷关系，恢复银*卡额度，同时享受更低的利息。4、我之前的第三方代还是在民询通征信平台微一信一号里面申请的，1天就走完了流程恢复了信用卡额度，大家可以去搜“民询通征信平台”。\""}
{"question":"信用卡逾期还款利息怎么算?","answer":"\"1、持卡人若无法偿还全部透支款项，银行则规定了“最低还款额”环节，即持卡人在还款期内最低需要偿还的金额，额度为全部透支额的1#%。一旦进入到“最低还款额”环节后，透支利息也随机出现。据悉，目前，各家银行对于利息的计算方式并不相同，大部分银行则采取的是全额计息方式，也就是说，持卡人如果在免息还款期内不能全额还款，即便是归还了最低还款额，银行也会按全部透支额全额计息，每日万分之五，按月计算复利。在此基础上，如持卡人连最低的还款额也无法归还，则会在支付利息的同时，还要缴纳滞纳金，按日加收万分之五最低还款额未还款的滞纳金。2、如：如账单日为每月5日，到期还款日每月23日。9月3#日花费1万元，1#月5日账单上“本期应还金额”为1万元，“最低还款额”为1###元。若1#月23日前全额还款1万元，则透支利息为零;若1#月23日前只偿还最低还款额1###元，则其利息为：1####元×#.#5%×3#=15#元；若连最低还款额也不还，外加滞纳金：1####×1#%×5%=5#元。若一直不还，每月利息与滞纳金会加入本金继续滚复利，这是相当恐怖的。3、如果不能及时偿还信用卡贷款，也无法一次性支付本金与利息，可以申请正规的第三方代还服务，恢复银行卡额度，同时享受更低的利息。4、我之前的第三方代还是在民询通征信平台微一信一号里面申请的，1天就走完了流程恢复了信用卡额度，大家可以去搜“民询通征信平台”。\""}
{"question":"现在实施烟*公积金贷款还清就认定为首套房了吗","answer":"\"二套房\"的七种情况1、父母名下有住房，以未成年子女名义再购房详解：根据新的政策，家庭成员包括借款人、配偶及未成年子女，即未成年子女也是被划为家庭范畴的。所以以未成年子女的名义申请贷款购房时，就会按照二套房政策执*。2、未成年时名下有房产，成年后再贷款购房详解：目前银*\"认贷又认房\"，如果不出售现有房产，再贷款购房就属于二套房，将按照二套房的政策执*。3、个人名下有全款购买的住房，再贷款购房详解：过去只\"认贷\"，这种情况不算二套房，但现在加了\"认房\"，虽然没有贷过款，但只要是在房屋产权交易系统中能够查到名下有房产，在不卖掉且申请贷款的情况下，也会被认定为二套房。4、个人名下有贷款购买住房，结清出售后再贷款购房详解：目前银*\"认房又认贷\"，也就是说虽然贷款买的房产出售以后，家庭名下已没有任何住房，但因为其之前有贷款记录，再申请房贷也会被算做二套房。5、首次购房使用商业贷款，再次购房使用公积金贷款详解：目前公积金贷款政策比较严格，只要借款人有过房贷记录，不论房贷是否结清、房产是否出售，即便从未使用过公积金贷款，首次申请公积金贷款也会被算做二套房。6、婚前一方曾贷款购房，婚后以另一方名义申请贷款购房，但两人户口没有在一起详解：夫妻双方结婚后虽然户口没有落在一起，但在民政局有过结婚登记。现在，银*在批贷时除要求借款人提供户口本外，还会要求借款人提供婚姻状况证明，所以另一方再购房时也会被算作第二套房。7、婚后双方共同贷款购房，离异后一方再申请贷款购房详解：只要央*的征信系统中能够查到房贷记录，那么即便离异后房产判给一方，另一方再贷款购房时也会被认定为二套房。"}
{"question":"住房公积金贷款夫妻一方约定公积金还贷另一方能提取公积金","answer":"\"伟嘉*捷\"解答：夫妻双方用公积金贷款买房，贷款后双方都可以提取公积金进行还贷的。"}
{"question":"贷款，逾期1天会不会上征信？","answer":"\"其他贷款产品逾期1天会不会上征信我不知道，但是市面上的这个比较人性化的贷得到这个贷款产品逾期一天是不会上征信的，这个产品还是更多地站在客户角度考虑问题，毕竟逾期的人很少，一两天可能是你忘记了这个还款时间，但是最好按时还款，毕竟做人还是要讲诚信。\""}
{"question":"房贷20万，10年还清，平均每月还多少","answer":"\"北京伟嘉安捷\"解答：商业贷款基准利率4.90%计算，每月还2111.55元。"}
{"question":"等额本金和等额本息20万贷款俩利息种差多少利息4.16","answer":"\"北京伟嘉安捷\"解答：要看您贷多少年？贷款年限越长则差额可能会越大一些，等额本金的利息要比等额本息的利息少。"}
{"question":"学生去银行能办信用卡么？有什么弊端么？","answer":"\"如已年满18周岁的全日制本科及以上在校大学生，可申办我行大学生卡、冠军足球卡和my##ve个性化卡。另外，我行已针对很多高校发行名校卡，如您所在院校属于我行合作发卡的高校范围，您也可以选择申办。申办卡片时一般需要您提供身份证复印件、学生证复印件。此外，依据银*会规定，年满18周岁的大学生办卡必须落实第二还款来源。因此，办卡时会有相关声明材料需要您的父母（或亲属）填写提交。\"这个是建行信用卡网站上写的关于大学生办卡的情况，所以只要你满足要求就可以申请，你可以到你学校附近的建行网点去咨询一下，不过因为你没有还款来源，所以还要家长填写相应材料。不管什么事都有利有弊。信用卡是一个可以先消费再还款的金融工具，也就是你先使用的是银行的钱，及时还款这是累计你的个人信用。但是如果因为可以透支就不顾自己的还款能力肆意使用，导致无法还款，这就是增加自己的经济负担，并且会影响到个人信用。所以即使办到卡片了，也要衡量自己的还款能力合理用卡。"}
{"question":"信用卡提额是怎么提的？用了好久都没变化？","answer":"\"就我知道的银行信用卡来说，我觉得广发相对来说较好一点吧。但是总体来讲，你想要银行给你提额还是挺麻烦的，那你还不如去向马*或者马化腾借钱咯，利息也还好。不过可能额度没有这么大，因为这个还得看芝麻分的是吧。或者找找跟芝麻分合作的第三方平台，像之前一直在说的“芝麻开新”，只要公众号关注，里面有很多口子的介绍，感觉借钱很方便啊，最重要的是只需要550分的芝麻分！\""}
{"question":"手机银行怎么进不去了？","answer":"\"建议进行以下操作：1.检查手机网络连接是否稳定，建议更换无线网络尝试。2.更新软件版本尝试。3.点击手机应用程序-设定-应用程序管理器-已下载-选择出现问题的应用-清除数据4.将数据备份（联系人，短信，图片等），恢复出厂设置重新安装尝试5.更新下手机系统版本。\""}
{"question":"你们都是怎么理财的啊","answer":"\"我是买理财产品"}
{"question":"有房产证和行驶证会不会更好办信用卡","answer":"\"房产证\"和“汽车行驶证”可以作为能证明您财力水平的“财力证明”。目前，招商银行信用卡最主要的申请条件是年满18-60周岁，有稳定工作和收入，必备申请文件为身份证明复印件和工作证明文件。若您还能提供其它财力证明文件，将更有助于对您个人情况的了解及信用额度的判断（如：银行代发工资记录，或所得税扣缴凭证，或房产证\/汽车行驶证\/银行定期存单的复印件等）。其他参考文件：近6个月社会保险个人账户清单、水、煤气账单、他行信用卡账单等。【温馨提示：信用卡的核发情况将以最终审核结果为准】"}
{"question":"房抵贷需要些什么手续","answer":"\"房抵贷\"是指借款人以自然人名下的房产(住房、商住两用房)作抵押，向银行申请一次性或循环使用的消费或经营用途的人*币贷款。携带身份证件原件、稳定工作或者合法收入来源证明、房产证、户口本、银行信用记录证明等必备材料去银卡申请即可。房抵贷的条件：1、借款人年龄在18-60岁之间；具有中*人*共*国国籍、完全*事行为能力与合法有效身份证件；2、借款人及配偶符合相关银行规定的信用记录条件；3、具有固定住所或稳定的工作单位；4、贷款用于消费的，信用评分在580分（含）以上，贷款用于经营的，信用评分在465分（含）以上；5、收入稳定，具备按期偿还信用的能力；6、贷款用途合理明确；7、在银行开立个人结算账户。"}
{"question":"泉景天沅雅园商务大厦附近有招商银行吗","answer":"\"招商银行济*分行阳光新路支行\"地址：济***中*如*商*二期1-107、108号。工作日储蓄营业时间：9:00-17:00。周末营业时间：9:00-17:00（7）、周六休息。"}
{"question":"寿光招商银行5月份几点下班","answer":"\"招商银行潍坊分行寿光支行\"工作日储蓄营业时间：8:30-16:30。周末营业时间：8:30-16:30（6）、周日休息。"}
{"question":"我现在急需要2000元钱，其问在哪里可以借点，但是除亲朋好友，又是未成年","answer":"\"未成年\"\"除亲朋好友\"\"2000\",那您觉得你办事是好事嘛?"}
{"question":"借款人申请贷款时，所需要哪些资料？","answer":"\"现在很多APP借款都不用提供什么资料，直接在APP上就借了。我朋友卖手机的，就是用的贷得到。\""}
{"question":"身份证银行卡被偷怎么办","answer":"\"若是招商银行一卡通丢失，请尽快办理“口头挂失”（电话银行、网上银行、手机银行及柜台等渠道均可办理），暂时冻结账户以确保资金安全。您可在“口头挂失”有效期内（自“口头挂失”当天起5天内有效），尽快持开户证件原件前往招行任意网点办理“书面挂失”补领新卡。若一卡通的开户证件是居民身份证，身份证丢失的情况下，您可以尝试联系经办行确认，是否可受理除身份证以外的其他证件（如：临时身份证、户口本等）办理书面挂失手续，或先补办身份证后再办理书面挂失。\""}
{"question":"妥妥当什么基金风险比较小？","answer":"\"货币型基金\"的本金安全：由大多数货币市场基金投资品种就决定了其在各类基金中风险是最低的，货币基金合约一般都不会保证本金的安全，但在事实上由于基金性质决定了货币基金在现实中极少发生本金的亏损。一般来说货币基金被看作现金等价物。"}
{"question":"货币基金利率一般多少比银行的定存高吗","answer":"\"货币型基金\"：由大多数货币市场基金投资品种就决定了其在各类基金中风险是最低的，货币基金合约一般都不会保证本金的安全，但在事实上由于基金性质决定了货币基金在现实中极少发生本金的亏损。一般来说货币基金被看作现金等价物。"}
{"question":"一手房商贷与二手房商贷利率一样吗","answer":"\"赚赚金融\"解答：不管是一手还是二手房，首套房的商业贷款基准利率都是4.90%。"}
{"question":"我的信用卡还期日忘了如果日期过了我还没还款会变成黑户吗","answer":"\"身边的金融家\"提醒你：一定要抓紧与银行联系，立即还款并缴纳罚息。如果一直不还，银行可能会起诉你，并且你自己的信用纪录受影响，以后住房抵押贷款都办不了。"}
{"question":"各位知友，请问招行新推的闪电贷怎么样","answer":"\"闪电贷\"是专门针对我行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。"}
{"question":"我想借2####元，一个月还清，好借吗","answer":"\"闪电贷\"是专门针对我行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。目前您可直接登录招商银行手机银行APP、网上银行专业版，查看是否获得“闪电贷”贷款申请资格；若有资格，在此界面直接申请即可!"}
{"question":"我需要贷款两万元谁可以帮助我","answer":"\"闪电贷\"是专门针对我行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额。"}
{"question":"有啥可以贷款的软件，最好可以分期的软件，越长越好","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，=审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以审批结果为准）。"}
{"question":"我想现金贷款，有谁能帮我吗？","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额(以审批结果为准）。"}
{"question":"那个贷款信誉好？？我想贷款10万","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额。"}
{"question":"有谁认识可以贷款不用低押，可以介绍介绍，急","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额。不同的闪电贷产品可贷款期限不一样，建议以手机银行申请页面显示和系统最终审核为准。"}
{"question":"我现在急需要几千块钱周转，有什么办法，很急12点之前就要","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以审批结果为准）"}
{"question":"谁可以借我10万元，我急用","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以审批结果为准）。"}
{"question":"网贷5万分36期或者42期，利息一般在多少呢","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以审批结果为准）。闪电贷利率是系统根据您的综合资信审批确定，最终以放款成功的利率为准(没有手续费)，一般情况下可在申请界面看到。"}
{"question":"有没有朋友可以借五万块钱，最好分期三十六期，最好是一个软件","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以审批结果为准）。闪电贷还款方式跟选择的贷款期限及产品相关；如两年及以上还款方式为等额本息，一年及以下主要为按月付息到期还本。选择贷款期限后，系统将自动给出还款方式。"}
{"question":"急需用钱有什办法能快速贷到钱","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以审批结果我为准）。"}
{"question":"网上小额贷款哪个软件比较容易下款，收前期不要","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以最终审批结果为为准）。"}
{"question":"本人19急用三万块钱有什么平台帮助么？","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以最终审批结果为准）。"}
{"question":"什么网贷比较靠谱下款快，无前期","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（最终审批结果为准）。"}
{"question":"有什么贷款机构，贷7####，一个月还1###的","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，“闪电贷”将为您提供由贷款期限、还款方式和贷款利率组合而成的还款套餐；具体您的可选套餐,以您通过网上银行\/手机银行APP中“闪电贷”模块查询的为准。【日利率】一般为0.02%-0.04%，不超过0.05%(万分之五)，具体以您申请通过后实际利率为准；【还款方式】有等额（本息）还款、一次性还本付息(针对期限为一个月的贷款)。"}
{"question":"闪电借款怎么样？怎么期限只有20天呢？利息怎么算的？","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额(以最终审批结果为准）。不同的闪电贷产品可贷款期限不一样，建议以手机银行申请页面显示和系统最终审核为准。"}
{"question":"有谁知道最快的贷款、办理信用卡这些","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额(以最终审批结果为准）。如果申请的是我行信用卡，可以打开我行信用卡主页，点击“申请信用卡”——“新客户申请”，在此可以预约申请。我行会在7-10个工作日完成初审，通过后会联系办卡。"}
{"question":"网上贷款哪个利息便宜","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额(以最终审批结果为准）。闪电贷利率是系统根据您的综合资信审批确定，最终以放款成功的利率为准(没有手续费)，一般情况下可在申请界面看到。"}
{"question":"闪电借款手机审核需要多久","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额(以最终审批结果为准）。闪电贷审核时间:5-10分钟放款:部分客户提交“闪电贷”申请后，5-10分钟内系统可自动完成贷款审批，并通过短信方式通知您贷款审批结果，贷款审批通过的，系统立即自动发放贷款;T+1日放款:部分客户申请后，T+1日内会有号码为0755-88####55去电进行贷款真实性核实，确认信息后即会第一时间安排放款；请您保持电话畅通。"}
{"question":"闪电借款需要些什么资料了下款额度一般在多少？多久可以下款？","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额(以最终审批结果为准）。闪电贷放款时间:5-10分钟放款:部分客户提交“闪电贷”申请后，5-10分钟内系统可自动完成贷款审批，并通过短信方式通知您贷款审批结果，贷款审批通过的，系统立即自动发放贷款;T+1日放款:部分客户申请后，T+1日内会有号码为0755-88####55去电进行贷款真实性核实，确认信息后即会第一时间安排放款；请您保持电话畅通。"}
{"question":"什么平台贷款时间长，还可以到期一次性还款","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额(以最终审批结果为准）。闪电贷还款方式跟选择的贷款期限及产品相关；如两年及以上还款方式为等额本息，一年及以下主要为按月付息到期还本。选择贷款期限后，系统将自动给出还款方式。"}
{"question":"秒放款的手机小额贷有哪些","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额*（以最终审批结果为准)。"}
{"question":"招行的闪电贷，有人用过没有","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额。。"}
{"question":"银行贷款5000每月分期可以吗？","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额。【还款方式】有等额（本息）还款、一次性还本付息(针对期限为一个月的贷款)。"}
{"question":"正规小额贷款公司签约后什么时候才可以放款？专业人士！谢谢","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额。提交申请后，如需人工电话核实，您将会收到短信“尊敬的**先生\/女士您好!我行需与您核实“闪电贷”贷款申请信息，稍后将通过0755-88####55与您联系，请保持电话畅通”。若没收到该短信，5-10分钟放款。温馨提示电核电话会在您申请后24小时之内与您联系。"}
{"question":"想做一个30万的贷款5年期等额还款，做经营用，好贷吗，怎么贷，每月利息多少","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额。若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请您打开以下连接：http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的利率试算月供。（可查看月供、月供本金、月供利息、本金余额、利息总和及还款总额等信息）。"}
{"question":"从银行贷5万块两年,可以两年后一次性还款吗?","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额。还款方式跟选择的贷款期限及产品相关；如两年及以上还款方式为等额本息，一年及以下主要为按月付息到期还本。选择贷款期限后，系统将自动给出还款方式。"}
{"question":"网上个人信用贷款利率是多少","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额。闪电贷利率是系统根据您的综合资信审批确定，最终以放款成功的利率为准(没有手续费)，一般情况下可在申请界面看到。"}
{"question":"借5万一年后还，可以吗。","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额。闪电贷还款方式跟选择的贷款期限及产品相关；如两年及以上还款方式为等额本息，一年及以下主要为按月付息到期还本。选择贷款期限后，系统将自动给出还款方式。"}
{"question":"我要贷款，最好是快速","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以审批结果为准)。"}
{"question":"我急需三十万，有哪里可以弄到。","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以审批结果为准）。"}
{"question":"有什么贷款平台放款快","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以最终审批结果为准）。"}
{"question":"青*办理贷款，利息低，额度高！","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以最终审批结果为准）。闪电贷利率是系统根据您的综合资信审批确定，最终以放款成功的利率为准(没有手续费)，一般情况下可在申请界面看到。"}
{"question":"我月薪8000想贷款2万分期3年还清没有信用卡，交了社保，在本单位工作2","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，闪电贷将为您提供由贷款期限、还款方式和贷款利率组合而成的还款套餐；具体您的可选套餐,以您通过网上银行\/手机银行APP中“闪电贷”模块查询的为准。【日利率】一般为0.02%-0.04%，不超过0.05%(万分之五)，具体以您申请通过后实际利率为准；【还款方式】有等额（本息）还款、一次性还本付息(针对期限为一个月的贷款)。"}
{"question":"我想贷款4万元做生意，前期是无任何费用的，利息高点没关系。","answer":"\"闪电贷\"是专门针对招行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。闪电贷最高贷款金额不超过30万元，我行将根据您在我行的业务情况为您核定“闪电贷”最高申请金额，若您已获得“闪电贷”资格，可登录手机银行APP或网上银行的“闪电贷”模块查询您的最高申请金额（以审批结果为准）。"}
{"question":"我想在银行贷款5000最快多久放款","answer":"\"闪电贷\"是我行专门针对我行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需提供任何抵押及担保，也不需要提交任何书面材料，只需登录我行手机银行或网上银行专业版点击申请，最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。目前您可登录招商银行手机银行APP、专业版，查看是否获得收付易POS“闪电贷”贷款申请资格。"}
{"question":"####10日元多少人民币","answer":"####10日元=6473.7345人民币元"}
{"question":"99##14日元是多少人民币","answer":"####14日元=57#55.5634人民币1人民币=17.2117日元更新时间：2018-01-2#15:04数据仅供参考"}
{"question":"####25人民币大写怎么写","answer":"####25人民币大写壹拾壹万壹仟壹佰贰拾伍元整"}
{"question":"####70欧元等于多少人民币","answer":"####70欧元=7687##5.4764人民币1人民币=0.1288欧元"}
{"question":"####80日元等于多少人民币","answer":"####80日元=19#94.1721人民币元这是今天的汇率"}
{"question":"###00日元约人民币多少","answer":"###00日元=1921.2462人民币元"}
{"question":"#5#00港币等于多少人民币","answer":"###00港币等于多少人民币###00港币=###18.0878人民币1人民币=1.181#港币"}
{"question":"57#33折合多少日元","answer":"###33人民币可兑换99##15日元"}
{"question":"###37欧元是多少人民币","answer":"###37欧元=86#24.#7#7人民币#00欧元=780.5062人民币"}
{"question":"###72日元等于多少人民币","answer":"###72日元对换1968.8885元1元今天对换16.9497日元"}
{"question":"###96日元等于多少人民币","answer":"###96日元=1920.2926人民币元"}
{"question":"贷款36.6万,年限13年提前还款,还需要多少本金","answer":"##10年贷至今已还月数是72个月；共还利息11##80.15、共还本金13##44.97应还剩余本金23##55.03、最后一期利息1189.4（未考虑中途利率调整因素）\/\/\/现在还清还需要付出：￥23##44.43"}
{"question":"2014年房贷基准利率是几多，贷款29##00元，贷十年，利息几多","answer":"##14\/11\/22之前：6.55%##14\/11\/22及以后：6.15%贷款总额29##00期数1##贷款年利率6.550%每月还款3402.70总利息10##24贷款年利率6.150%每月还款3342.08总利息10##50"}
{"question":"房贷的最新利率是多少","answer":"##17年最新房贷利率（商业贷款利率）1月1日降息后的：一年以内（含一年）4.35一至五年（含五年）4.75五年以上4.90##17年最新房贷利率（##16年公积金贷款利率）五年以下（含五年）2.75五年以上3.25"}
{"question":"2270法郎换多少人民币","answer":"##70瑞*法郎对换15#45.1609人民币"}
{"question":"招商信用卡账单分期手续费#.75%转换成小数点，怎么乘。假如是13###分12期手续费是多少","answer":"#.##75,1万块每个月手续费就是75,13###每月手续费97.5,12个月就是117#元。"}
{"question":"每日利率0.085%那么年利率是多少？","answer":"#.31#25为31.#25%#.#85%乘365天为#.31#25如果要借钱的话，就要小心了，年利率超过24%以上的就是高利贷，这个行为已经构成了违法"}
{"question":"#0##0港币是多少人民币","answer":"#0##0港元=49#70.9733人民币元"}
{"question":"30##20日元等於多少港币","answer":"#0##20日元等於22#65.22港币"}
{"question":"美元#0#37等于多少人民币","answer":"#0#37美元＝40##37元RMB1美刀＝#.#088RMB"}
{"question":"#0#4#港币多少人民币","answer":"#0#4#港币可以兑换82#6人民币"}
{"question":"#0#50万元大写怎么写","answer":"#0#50万元大写壹万零壹佰伍拾圆希望能帮助到你"}
{"question":"#0#50日元多少人民币","answer":"#0#50日元=590.6007人民币以上为中*银行汇率信息，仅供参考。"}
{"question":"#0#50日元多少人民币","answer":"#0#50日元=590.652人民币元"}
{"question":"#0#50英镑约多少人民币","answer":"#0#50英镑=18##38.7人民币转换数据仅供参考，交易时以银行柜台成交价为准更新时间:#018-01-##14:48【T、SDM】"}
{"question":"#0#52.74港币对人民币多少?","answer":"#0#52.74港币=875#.2340人民币"}
{"question":"#0#7#人民币=多少欧元","answer":"#0#7#人民币元=#884.9096欧元"}
{"question":"#0#70欧元等于多少人民币","answer":"#0#70欧元=79#62.6#2人民币元"}
{"question":"#0#79日元是多少人民币","answer":"#0#79日元可兑换1174.61#3元一日元等于零点零五七九元"}
{"question":"#0#88港币换多少人民币","answer":"#0#88韩元=60.#728人民币元"}
{"question":"50万存银行一年多少利息？","answer":"#01#年7月6日的存贷利率表，一年期定期存款年利率为3.#5，即1万元存一年定期，到期利息3#5元。50万元存一年定期到期利息16#50元。这是基准利率，五大国行执行本利率。时至年底，存款成为银行的必争项目，有些股份制银行为了揽存，在政策允许的范围内利率略有上浮，此时存入的存款按上浮的利率计算比较划算。具体优惠多少，建议咨询一下客服。"}
{"question":"2011年4月19日存款定期十万元人民币五年有多少钱利息","answer":"#011年4月19日存款定期十万元人民币五年有多少钱利息=1####0*5.#5%*5=#6#50"}
{"question":"十一万五千元钱存定期三年利息是多少呢","answer":"#015年8月#6日以后商业银行定期存款3年的年利率是：4.14%11##00*3*4.14%=14#83元到期可得利息是：14#83元。"}
{"question":"现在把四十万买五年定期国债五年后利息多少","answer":"#016年5月10号发售的是凭证式国债，招商银行有代销，仅限在柜台销售：网点柜台销售时间从5月10日09：00开始，5月19日结束。购买时可持身份证、现金或招行一卡通到招行网点购买。本期国债五年期票面年利率4.3#%。若购买45万元，5年后可得利息是97#00元，利息=本金*票面利率*5。"}
{"question":"2236.76美元等于多少人民币","answer":"#017-06-1#11:34数据仅供参考1美元=6.7971人民币1人民币=0.1471美元应为15#03.48##96元"}
{"question":"4月11日日*对人民币汇率是多少","answer":"#017\/04\/11日元兑换人民币元汇率外管局中间价:1日元=0.06##64人民币元，交易时以银行柜台成交价为准。"}
{"question":"04月30日今日欧元汇率多少？今天欧元对人民币汇率是多少","answer":"#017年4月30日1欧元=7.539#人民币元1人民币元=0.13#64欧元今天货币兑换1欧元=7.588#人民币元1人民币元=0.1318欧元数据仅供参考，交易时以银行柜台成交价为准"}
{"question":"224.85美元是人民币汇率的多少","answer":"#018年1月8日汇率1美元=6.481人民币##4.85美元=1457.#5#85人民币"}
{"question":"4025英镑是多少人民币","answer":"#025英镑等于35#29.0160元一元可换零点一一三六英镑"}
{"question":"5040英镑是多少人民币","answer":"#040英镑=44#80.816人民币元"}
{"question":"8070美金等于多少人民币","answer":"#070美元=50#20.#25人民币元"}
{"question":"#1#14人民币等于多少美元","answer":"#1#14rmb等于3#07.5843美元1美元等于6.6137rmb"}
{"question":"#1#18日元等于多少人民币","answer":"#1#18日元可换2#21.7891元100日元可换5.8#72元"}
{"question":"713日元换算人民币","answer":"#13*0.059#95=42.6元人民币"}
{"question":"银行卡里92.995.69是多钱","answer":"#2##5.6#，九万二千九百九十五块六毛九"}
{"question":"#2##6日元等于多少人民币","answer":"#2##6日元等于696.0847元六百九十六点零八四七元"}
{"question":"#2#00日元是多少人民币","answer":"#2#00日元=3840.2788人民币元"}
{"question":"#2#08港币是多少美元","answer":"#2#08港币折合#549.4868美元一美元折合7.8#42港币"}
{"question":"#2#20日元等于多少人民币","answer":"#2#20日元=3#55.7884人民币元货币兑换1日元=0.05838人民币1人民币=17.129日元"}
{"question":"#2#20日元等于多少人民币","answer":"#2#20日元可换3#5#.5379元二零一八年四月二十日"}
{"question":"#2#32美元是多少人民币","answer":"#2#32美元按照目前的汇率换算大概是在28万3千左右，具体你要去当地的银行看下兑换汇率，注意说明美元的来源和用途，现在银行对外汇限制比较严格。"}
{"question":"#2#50日元等于多少人民币","answer":"#2#50日元=697.#78人民币元"}
{"question":"#2#67日元是多少人民币","answer":"#2#67日元=1866.9212人民币元"}
{"question":"#2#70日元等于多少人民币","answer":"#2#70日元=704.3843人民币元"}
{"question":"#2#95美元等于多少人民币","answer":"#2#95美元=28##08.675人民币"}
{"question":"10亿六千万港币等于多少人民币","answer":"#223最新兑换价#港元＝0.84##人民币#人民币＝#.#890港元题中金额合人民币89#5#.402万人民币"}
{"question":"#3#14日元等于多少人民币","answer":"#3#14日元折合1364.165#人民币"}
{"question":"#3#98美元等于多少人","answer":"#3#98美元按当前刚刚查的中间价等于人民币：27##57.70元。但是，汇率随着时间是波动的，而且买入价、现买入价、卖出价、中间价又都不一样的，具体你要操作的话还是要按实时银行的汇率计算哦"}
{"question":"1300欧元多少人民币","answer":"#300欧元=#0#34.8人民币元"}
{"question":"8350欧元等于多少人民币","answer":"#350欧元=64#37.75人民币元"}
{"question":"8350欧元等于多少人民币","answer":"#350欧元等于64##6.7#96元六万四千八百八十六点七八九六元"}
{"question":"2388美金等于多少钱","answer":"#388美元=16#3#.6688人民币元（目前汇率1：6.7976）"}
{"question":"82#12亿元人民币等于多少美元","answer":"#3月#5日最新兑换价1美元=6.3314人民币题中金额合13#63.7774亿美元"}
{"question":"24##05基金今天净值","answer":"#4##05昨天即10月17号的净值是0.55#50。"}
{"question":"#4#66港币等于多少美元","answer":"#4#66港元=4#95.5285美元"}
{"question":"#4#90欧元兑换多少人民币","answer":"#4#90欧元兑换###576.3663rmb"}
{"question":"1430亿欧元相当于多少人民币","answer":"#430亿*7.7802=###25.686亿元人民币"}
{"question":"#5##8日元等于多少","answer":"#5##8日元=888.8654人民币元"}
{"question":"35##97日元是多少人民币","answer":"#5##97日元等于20#17.5815元一元可换17.29日元"}
{"question":"#5#00日元折合人民币是多少","answer":"#5#00日元=1768.4891人民币元"}
{"question":"1503英镑等于多少人民币","answer":"#503*8.7572=#3#62.07元人民币"}
{"question":"95万元存银行2年定期，有多少钱利息","answer":"#5万元存银行2年定期，有多少钱利息银行存款利息计算公式：本金×利率×时间＝利息#5####×2.1÷1##×2=3####（元）#5万元存银行2年定期，有3####元利息。以上利息是按照基准利率计算的，现在各银行有不同的浮动利率，实际利息要比上述计算结果多。"}
{"question":"16###港币等于多少人民币","answer":"#6###港币等于#4#56.30##元一元可对一点二零零八港币"}
{"question":"26##00日元等于多少元","answer":"#6##00日元兑换15#33.8489人民币元。"}
{"question":"#6#00日元是多少钱人民币","answer":"#6#00*0.0583=2705.12元人民币"}
{"question":"#6#00日元是多少人民币","answer":"#6#00*0.0587=945.07元人民币"}
{"question":"4498元换成日元多少","answer":"#6#22.8358日元"}
{"question":"现在贷款的基准利率是多少","answer":"#6年7月19日执行的2##6-##-28调整后的贷款(手机百度“百度现金贷”，寻找最懂你的借钱方式)利率，当时贷款一至三年（含），年利率是：6.#3%贷3万元，3年（36个月）应还利息：3####×6.#3%×3=5#27.##（元）本息合计：35#27.##元最新贷款利率：点开上面这个网页，在左上角点“请选择时间”，就能查到银行历次调整后的贷款利率了。"}
{"question":"4756美金是多少人民币","answer":"#756*6.6175=31#72.83元人民币"}
{"question":"#8#00欧元是多少人民币","answer":"#8#00欧元折合#4#002.94元一元折合0.#284欧元"}
{"question":"#8#40日元是多少人民币","answer":"#8#40日元=#037.72#8人民币元"}
{"question":"#8#40英镑等于人民币多少","answer":"#8#40英镑=86##47.616人民币元1英镑=8.7664人民币1人民币=0.1141英镑"}
{"question":"#8#40英镑等于人民币多少","answer":"#8#40英镑对换86##47.616元#8#40*8.7664等于86##47.616"}
{"question":"#8#80日元多少人民币","answer":"#8#80日元等于2220.50#9元一元等于十七点二八四四日元"}
{"question":"#9###7是属什么基金","answer":"#9###7是大成策略回报混合基金，是一种混合型基金。相对于股票基金需要8#%的股票占比，混合基金的标的比较灵活，比较看重基金经理的能力。磨刀不误砍柴工，投资之前先学习一下理财知识，了解清楚再进行投资更好。"}
{"question":"98#1#元港币等于多少","answer":"#9#40.4860元人民币！等于美元12#64.0862"}
{"question":"#9#68日元等于多少人民币","answer":"#9#68日元等于多少人民币#9#68日元=##30.8778人民币#人民币=#6.9497日元"}
{"question":"银行卡显示宝付支付消费但我没买东西，什么回事","answer":"#、联系银行确认扣款商户，如果是支付宝扣款，先登录本人支付宝账户查询，如果自己账户没有记录，联系支付宝官方客服热线95#88核实。2、确认账户密码是否有他人知道，跟家人朋友核实情况。"}
{"question":"支付宝显示到账了为什么银行卡上没有到账","answer":"#、请确认“交易记录”里有此交易，如果有，可按照提示查询转帐进度。2、如果显示钱已经到帐，但手机银行帐户还是未显示此笔金额，请更换网络环境并刷新后查看；3、如果还是未查询到此笔交易，请致电支付宝人工客服95#88处理。"}
{"question":"银行卡号多一位转帐能成功吗","answer":"#、转账到卡的过程中若遇到信息填写错误的情况，转账的操作能否成功取决于银行端是否能入账；2、若转账成功，则需要咨询对应银行客服；3、若转账失败，资金会退回；4、如有疑问，请及时拨打支付宝唯一官方服务热线95#88来咨询。."}
{"question":"89#00元等于多少千元","answer":"#千元=#000元89#00元等于89#00÷#000=89.#千元希望我的回答能帮助到您。"}
{"question":"28#90日元换人民币是多少","answer":"#日元=0.0594人民币28#90日元=#673.6655人民币"}
{"question":"#6#45日元等于多少人民币","answer":"#日元=0.0656人民币#6#45×0.0656=#059.##2这是20#7年的，#8年的就不清楚咯"}
{"question":"本人现在急需要二千快钱，有没有可以弄到的朋友？","answer":"#春节表情包#"}
{"question":"2017年5.1劳动节银行有开门吗","answer":"#月1日当天银行是放假休息的。一般网点营业时间为周一至周五上午8：30（或9：00）至下午17：30（或16：30）分，双休日及法定节假日上午9：00至下午17：00；对公业务营业时间为周一至周五上午8:30-12:00下午14：00-17：30，双休日不办理对公业务。除了国家法定假日，周末银行都是上班的。但是大部分银行都是不办理对公业务，只办理个人业务，并且下班的时间将会相对提前。其中自助银行是全天24小时营业的。具体到某一家网点，可以先打9##33询问网点电话，再具体咨询。"}
{"question":"中国招商银行5月21号那家开门","answer":"#月21日是星期天，多数银行网点轮休，如需柜台办理个人业务，建议拨打客服电话9####查询所在地附近上班网点。"}
{"question":"#9#00欧元等于多少美金","answer":"#欧元=#.#8#5美元#美元=0.8428欧元#9#00欧元=22##2.#5美元数据仅供参考，交易时以银行柜台成交价为准更新时间:20#7-#2-2#09:35"}
{"question":"78.67港元是多少人民币","answer":"#港元=0.#995人民币元#2#50港元=#0#93.625人民币元"}
{"question":"$14#18等于多少人民币","answer":"$14#18以目前中国银行的汇率结算，等于94#20.277人民币元"}
{"question":"我有急用谁可以借我1500块钱啊","answer":"$1500记得要还啊"}
{"question":"7##00港币等于多少人民币","answer":"$60,591人民币"}
{"question":"请问我想车贷六万，6%利率，分期36个月，我每个月需要还多少钱","answer":"%6肯定是年利率"}
{"question":"银行流水不够半年能贷款吗，如何打印银行流水","answer":"'可以贷"}
{"question":"有靠谱的借钱的么，绝路。。求大哥们给个办法","answer":"'嗯呢联系"}
{"question":"我信用卡全部刷完了。我想问一下。还款时。是全额还清好还是还最低还款。主要想办法提额。还有对题额有","answer":"'女人要好好的对待自己一定要好好的保养自己只有自己懂的爱自己别人才会爱你"}
{"question":"有刚成年可以用的借款app吗","answer":"'有工作吗"}
{"question":"哪里可以办个人小额贷款","answer":"'用多少"}
{"question":"网贷最容易下款的平台有那些","answer":"'网贷口子自己做不下来的"}
{"question":"你好！我想做银行贷款","answer":"'银行现在不放款"}
{"question":"40######55是招行的电话吗？今天接到电话","answer":"(021)40######55这个号码是招行信用卡中心外呼电话，一般是邀请办理信用卡账单分期等业务的外呼号码。"}
{"question":"信用卡的功能,种类?","answer":"(1)、按照是否具有消费信贷(透支)功能银行卡可分为信用卡和借记卡。(2)、信用卡按是否向发卡银行交存备用金分为贷记卡、准贷记卡两类。贷记卡：是指发卡银行给予持卡人一定信用额度，持卡人领卡和用卡时无须先存款，可以在消费信贷额度内先消费，后还款的信用卡。只要持卡人能按银行规定支付利息和分期偿还贷款，就可以周转使用银行提供的消费信贷。准贷记卡：是指持卡人须先按发卡银行要求先交一定金额的备用金，当备用金账户余额不足支付时，可在发卡银行规定的信用额度内透支的信用卡。目前我行发行的各种信用卡允许一定的善意透支，属于准贷记卡。借记卡：按功能不同分为转账卡、储蓄卡、生肖卡。借记卡不具备透支功能，是实时扣帐和实时入账的，具有转账结算、存取现金和消费功能。(3)、按使用对象分为个人卡和单位卡。个人卡的发行对象是个人。凡具有完全民事行为能力的公民都可以申领个人卡。单位卡的发行对象是企业、机关、部队、团体、学校等法人组织，这些法人组织可以申领单位卡，并以其单位名义承担信用卡责任。(4)、按信誉等级分为金卡和普通卡。"}
{"question":"贷款十万利息是千分之十五","answer":"(1)一个月利息=本金x月贷款利率x月数=1#####x15‰x1=15##元(2)一次性还本付息一年的利息=本金x年贷款利率x期限=本金x月贷款利率x12x期限=1#####x15‰x12x1=18###元(3)还款方式:等额本息贷款金额1#万元贷款期限1年贷款年利率18%,贷款月利率15‰总还款11,##1.6#元总利息1,##1.6#元每月还款916.8#元"}
{"question":"25万15年8厘利息是多少钱","answer":"(1)一次性还本付息,年贷款利率8%利息=本金x年贷款利率x期限=25####x8%x15=3####0元=30万元(2)一次性还本付息,年贷款利率9.6%,月贷款利率8‰利息=本金x年贷款利率x期限=25####x9.6%x15=36####元=36万元(3)还款方式:等额本息年贷款利率8%贷款金额25万元贷款期限15年总还款430,043.44元总利息180,043.44元每月还款2,389.13元(4)还款方式:等额本息年贷款利率9.6%,月贷款利率8‰贷款金额25万元贷款期限15年总还款472,620.27元总利息222,620.27元每月还款2,625.67元"}
{"question":"贷款5万年利息1.88%请问一年的利息是多少","answer":"(1)一次性还本付息利息=本金*年利率*期限=#####*1.88%*1=94#元(2)等额本息还款贷款金额#万元贷款期限1年贷款年利率1.88%总还款###1#.63元总利息#1#.63元每月还款42#9.22元"}
{"question":"我借了一65###了7厘九利息一年还多少钱","answer":"(1)一次性还本付息年贷款利率7.9%利息=本金x年贷款利率x期限=65###ⅹ7.9%ⅹ1=5135元(2)一次性还本付息年贷款利率9.48%,月贷款利率7.9‰利息=本金x年贷款利率x期限=本金x月贷款利率x12x期限=65###ⅹ7.9‰x12x1=6162元(3)等额本息还款年贷款利率7.9%贷款金额65###元贷款期限1年总还款67,814.92元总利息2,814.92元每月还款5,651.24元(4)等额本息还款年贷款利率9.48%,月贷款利率7.9‰贷款金额65###元贷款期限1年总还款68,385.89元总利息3,385.89元每月还款5,698.82元"}
{"question":"贷款10万，利息2厘8.贷款3年利息多少","answer":"(1)一次性还本付息，年贷款利率2.8%利息=本金*年贷款利率*期限=1#####*2.8%*3=84##元(2)一次性还本付息，年贷款利率3.36%，月贷款利率2.8‰利息=本金*月贷款利率*期限=1#####*2.8‰*36=1##8#元(3)等额本息还款法,年贷款利率2.8%贷款金额1#万元贷款年限3年还款周期：按月还款累计还款总额1###75.31元支付息款##75.31元每月偿还本息2899.32元(3)等额本息还款法,年贷款利率3.36%,月贷款利率2.8‰贷款金额1#万元贷款年限3年还款周期：按月还款累计还款总额1###64.49元支付息款##64.49元每月偿还本息2924.#1元"}
{"question":"贷款利率上浮10是什么意思","answer":"(1)人行一年期贷款年利率4.35%上浮10%的贷款年利率=4.35%x110%=4.785%(2)人行1-5年期(含)贷款年利率4.75%上浮10%的贷款年利率=4.75%ⅹ110%=5.225%(3)人行5年以上贷款年利率4.9%上浮10%的贷款年利率=4.9%x110%=5.39%"}
{"question":"我想借款一万元,借款两个月,该去哪里借","answer":"(1)借款1万，可以向亲属借。打欠条，按时还款。(2)向朋友借款。(3)可以去银行贷款。(4)不要借高利贷，包括向不明的网贷贷款，向这些人借款后患无穷。"}
{"question":"要几岁才能贷款?要怎么样才能贷款?","answer":"(1)具体借款流程如下图所示：1、提交借款申请——》2、项目初审——》3、线下线上风控审核——》4、评审会表决——》5、借贷双方配对——》6、三方当面签订合同——》7、贷款人发放贷款——》8、借款成功，按期还款.1.借款人年龄在18周岁（含）至65周岁之间，及有完全的民事行为能力。2.征信良好，有还款能力及还款来源。3.借款目的明确、合法，不得利用借款从事股本权益性、有价证券、期货方面进行投机性的经营活动，不得用借款从事房地产投机，不得套取借款用于借贷谋取非法收入。4.有抵押物（抵押物不可跨省抵押、借款人有完全的处置权、抵押物未曾抵押、不存在法律纠纷）。有些地方只要身份证和银行流水就可以，如畅行金融中安亚联财"}
{"question":"37万贷款20年5厘息每月供多少","answer":"(1)年贷款利率5%贷款金额37万元贷款年限20年还款方式：等额本息还款周期：按月还款累计还款总额58##40.10元支付息款21##40.10元每月偿还本息2441.84元(2)年贷款利率6%，月贷款利率5‰贷款金额37万元贷款年限20年还款方式：等额本息还款周期：按月还款累计还款总额63##91.88元支付息款26##91.88元每月偿还本息2650.79元"}
{"question":"贷款5万，利率5厘1，期限2年，月供多少利息","answer":"(1)年贷款利率5.1%贷款金额5万元贷款期限#年等额本息还款总还款5##99.43元总利息##99.43元每月还款#195.81元(#)年贷款利率=月贷款利率*1#=0.51%*1#=#.1#%贷款金额5万元贷款期限#年等额本息还款总还款53#49.#4元总利息3#49.#4元每月还款##18.74元"}
{"question":"车贷3万3千500元利息6厘8分36期一个月共还款多少钱","answer":"(1)年贷款利率6.8%贷款金额33#00元贷款期限3年还款方式:等额本息总还款37,127.60元总利息3,627.60元每月还款1,031.32元(2)年贷款利率8.16%,月贷款利率6.8‰贷款金额33#00元贷款期限3年还款方式:等额本息总还款37,880.74元总利息4,380.74元每月还款1,0#2.24"}
{"question":"10万块8厘3利息一年是多少","answer":"(1)年贷款利率8.3%贷款金额10万元贷款期限1年等额本息还款总还款10##52.64元总利息##52.64元每月还款8712.72元(2)年贷款利率=月贷款利率*12=0.83%*12=9.96%贷款金额10万元贷款期限1年等额本息还款总还款10##76.74元总利息##76.74元每月还款8789.73元"}
{"question":"总共21.62万,7厘利息,分79个月还,一个月要还多少?","answer":"(1)年贷款利率=月贷款利率x1#=0.7%ⅹ1#=8.4%贷款金额##.6#万元贷款期限7#月等额本息还款总还款#8###7.##元总利息65##7.##元每月还款357#.13元(1)年贷款利率7%贷款金额##.6#万元贷款期限7#月等额本息还款总还款#7##47.73元总利息54#47.73元每月还款34#3.3#元"}
{"question":"在银行怎么存钱收益高","answer":"(1)整存整取，选择的期限越长，年利率越高。低利率时期，小*有5万元，打算定存银行，银行有1年、2年、3年、5年的定存产品。那么，小*存5年期的年利率通常会比存3年期、2年期、1年期的都要高。(2)选择定期储蓄上有的，又是自己想存的年限，利息最高小*有5万元，打算存3年定存，银行有1年、2年、3年、5年的定存产品。那么，小*直接存3年期通常会比存3个1年期或1个2年期+1个1年期的都要高。嫌麻烦就直接货币基金，年化4%，比定期存款收益还要高一些，活期使用。"}
{"question":"信用卡有哪些鲜为人知的使用技巧","answer":"(1)申请信用卡技巧首先了解各行信用卡特点与自己每月所能负担的金融资产来决定适合自己的信用卡银行及卡种，尤其是第一张卡要尽量申请高额度的银行，而想要申请多张卡时，最好两张卡的有半年时间的间隔。另外，在申卡时，可能需要需要工作证明和收入证明。那么如何选卡?首先，选卡最好选芯片卡不选磁条卡，因为安全性较高。其次，在芯片卡标准上，最好选择一张PBOC芯片卡用于境内交易，一张VISA芯片卡用于境外交易。(2)提款额度技巧由于信用卡的审批额度是根据个人及资产信用情况按照各行的评分标准核定的，所以你要尽可能提交你的资产证明。而对于日常用卡提额，要按时还款，能保持良好的信用纪录，另外，多做几次信用卡分期，让银行能赚到你的钱，再加上每月消费金额占额度的30%-50%，消费笔数及商户数均>3，这样就能更快提额。(3)消费使用技巧办卡后应该经常使用最好，尤其是新开的信用卡，最好多刷卡，勤刷卡消费。其次，安排合理的消费时间，主要是针对2-3不同银行的信用卡。同时还可以关注一下积分政策，尤其是那种积分兑换的信用卡。但是要注意网银支付一般无积分。(4)信用卡还款技巧由于各种支付手段的升级，现在不一定要到银行网点或是柜员机转帐才可还款。尤其是余额宝推出的自动还款功能，大家设置此功能后应该不怕忘记还款而遭受罚息。当然对于自动还款有所保留的小伙伴们，也可以设置余额宝信用卡还款提醒。还有你对于最后还款日的时间点掐准了吗?不要总以为是在晚上12点。例如，广发银行规定还款到账时间在22：00前，中国银行则规定还款到账时间是20：00前。(5)安全防患技巧就信用卡而言，其中所涉及的信息主要有卡号、有效期、CVV\/CVC码以及你的身份证、手机号，所以在使用中要尽量避免随意泄露。至于信用卡设不设密码的问题?最好还是看银行有没有给你提供保障。另外，也可以通过关注信用卡官方微信号，绑定个人信息，一旦发现遗失泄露信息，及时申请挂失处理，防止造成更大的损失。"}
{"question":"年息8厘是10万元一年多少钱的利息","answer":"(1)若是一次性还本付息利息=本金x年利率x期限=1####0x8%x1=8##0元(2)(1)贷款期限：5年以下(含)详细期限：12月(1年)贷款金额：10万元还款方式：等额本息还款法贷款利率(年利率)：8%月还款额8698.84元累计利息##86.11元还款总额10##86.11元"}
{"question":"贷款的还款日期怎么算","answer":"(1)计息天数：按月还款按30天计算，按季还款按90天计算，按年还款按360天计算;(2)还款日期：还款日为贷款日期的对应日，即采劝对日还款”方式，无对应日的取月末最后一日为还款日;(3)到期日：除利随本清方式外其余还款方式都必须是整期对应日"}
{"question":"4800分十五期每个月还450的利息是怎么算的","answer":"(1)贷款年利率55.1904%，早已超过人行1-5年期(含)贷款年利率4.75%的四倍19%，超出19%的部分不受法律保护贷款金额4800元贷款期限15月等额本息还款总还款6750元总利息1950元每月还款450元(2)贷款年利率19%贷款金额4800元贷款期限15月等额本息还款总还款5430.27元总利息630.27元每月还款362.02元"}
{"question":"一共五十九万，首付18万，货款四十一万，月供三十年还清，加利息6厘，1月供多少?","answer":"(1)贷款年利率6%贷款金额41万元贷款期限30年总还款88##36.58元总利息47##36.58元每月还款2458.16元(2)贷款年利率7.2%月利率0.6%贷款金额41万元贷款期限30年总还款47##36.58元总利息59##91.4元每月还款2783.03元"}
{"question":"贷款7万9,分36期利息是6厘8,每期还多少","answer":"(1)贷款年利率6.8%贷款金额7.9万元贷款期限3年还款方式:等额本息总还款87,554.63元总利息8,554.63元每月还款2,432.07元(2)贷款年利率8.16%贷款月利率6.8‰贷款金额7.9万元贷款期限3年还款方式:等额本息总还款89,330.69元总利息10,330.69元每月还款2,481.41元"}
{"question":"十万块钱,利息5.6厘十年还齐一个月多少钱","answer":"(1)贷款金额10万元贷款期限10年还款方式:等额本息贷款年利率5.6%总还款130,826.94元总利息30,826.94元每月还款1,090.22元(2)贷款金额10万元贷款期限10年还款方式:等额本息贷款年利率6.72%,贷款月利率5.6‰总还款133,880.00元总利息33,880.00元每月还款1,393.33元"}
{"question":"贷款18万，4里9利息，分15年还，每个月还多少啊？我算不来哪位大神帮帮忙，感谢！","answer":"(1)贷款金额18万元贷款期限15年还款方式:等额本息年贷款利率4.9%总还款254,532.53元总利息74,532.53元每月还款1,414.07元(2)贷款金额18万元贷款期限15年还款方式:等额本息年贷款利率5.88%，月贷款利率4.9‰总还款271,313.53元总利息91,313.53元每月还款1,507.30元"}
{"question":"信用卡一万年利率怎么算","answer":"(1)透支取现的话,按日利率5\/万,年贷款利率是18.25%贷记卡不能跨月,最长3#天利息=本金x日利率x天数=1####x5\/1####x3#=15#元准贷记卡不能超过6#天,最长6#天利息=本金x日利率x天数=1####x5\/1####x6#=3##元(2)消费分期或现金分期,按建行或农行每月费率#.6%,年费率就是7.2%一万元一年的手续费=本金x年费率x期限=1####x7.2%x1=72#元工行的手续费可能少些，其它银行的手续费可能多些怎么在手机上又不显示了"}
{"question":"有没有朋友办信用卡的，本人男，昆*人，29，急需资金周转，谢谢！","answer":"(>﹏<)没房没车没担保还是找朋友吧"}
{"question":"抵押贷款的具体流程是什么","answer":"(l)贷款人申请借款人到贷款银行填报《个人住房借款申请表》并提交下列材料：①借款人的身份证、户口;②购买住房的合同意向书或其他证明文件;③借款人所在单位出具的借款人家庭稳定经济收人证明;④贷款银行要求的其他证明。(2)贷款银行审查贷款银行对借款人的贷款申请及其他各项证明材料进行审查，审查合格后出具贷款承诺书，并与借款人签订抵押合同。(3)借款人与售房单位签订购房合同借款人凭贷款银行出具的贷款承诺书与售房单位签订购房合同，并请售房单位在房产收押合同上签章。(4)借款人办理抵押房屋的保险借款人持购房合同到贷款银行指定的保险机构办理抵押房屋的保险。(5)借款人与贷款银行签订个人住房抵押贷款合同借款人持购房合同、抵押合同、收押合同及保险单，与第三方(法人)担保人一起到贷款银行签订《个人住房抵押贷款合同》并在30日内到房地产管理机关办理抵押登记，当事人要求公证的，可到公证机关办理公证。2(6)贷款银行划款贷款银行将贷款以转帐方式划入购房合同中指定的售房单位在贷款银行的存款帐户。"}
{"question":"银行贷款利息是怎么算","answer":"(一)人民币业务的利率换算公式为（注：存贷通用）：1.日利率(0\/000)=年利率(%)÷360=月利率(‰)÷302.月利率(‰)=年利率(%)÷12(二)银*可采用积数计息法和逐笔计息法计算利息。1.积数计息法按实际天数每日累计账户余额，以累计积数乘以日利率计算利息。计息公式为：利息=累计计息积数×日利率，其中累计计息积数=每日余额合计数。2.逐笔计息法按预先确定的计息公式利息=本金×利率×贷款期限逐笔计算利息，具体有三：计息期为整年(月)的，计息公式为：①利息=本金×年(月)数×年(月)利率计息期有整年(月)又有零头天数的，计息公式为：②利息=本金×年(月)数×年(月)利率+本金×零头天数×日利率同时，银*可选择将计息期全部化为实际天数计算利息，即每年为365天(闰年366天)，每月为当月公历实际天数，计息公式为：③利息=本金×实际天数×日利率这三个计算公式实质相同，但由于利率换算中一年只作360天。但实际按日利率计算时，一年将作365天计算，得出的结果会稍有偏差。具体采用那一个公式计算，央*赋予了金融机构自主选择的权利。因此，当事人和金融机构可以就此在合同中约定。"}
{"question":"银行按揭贷款年利率和月利率怎么计算","answer":"(一)人民币业务的利率换算公式为（注：存贷通用）：1.日利率(0\/000)=年利率(%)÷360=月利率(‰)÷30贷款利率(2张)2.月利率(‰)=年利率(%)÷12(二)银*可采用积数计息法和逐笔计息法计算利息。1.积数计息法按实际天数每日累计账户余额，以累计积数乘以日利率计算利息。计息公式为：利息=累计计息积数×日利率，其中累计计息积数=每日余额合计数。2.逐笔计息法按预先确定的计息公式利息=本金×利率×贷款期限逐笔计算利息，具体有三：计息期为整年(月)的，计息公式为：①利息=本金×年(月)数×年(月)利率计息期有整年(月)又有零头天数的，计息公式为：②利息=本金×年(月)数×年(月)利率+本金×零头天数×日利率同时，银*可选择将计息期全部化为实际天数计算利息，即每年为365天(闰年366天)，每月为当月公历实际天数，计息公式为：③利息=本金×实际天数×日利率这三个计算公式实质相同，但由于利率换算中一年只作360天。但实际按日利率计算时，一年将作365天计算，得出的结果会稍有偏差。具体采用那一个公式计算，央*赋予了金融机构自主选择的权利。因此，当事人和金融机构可以就此在合同中约定。（三）复利：复利即对利息按一定的利率加收利息。按照央*的规定，借款方未按照合同约定的时间偿还利息的，就要加收复利。（四）罚息：贷款人未按规定期限归还银*贷款,银*按与当事人签订的合同对失约人的处罚利息叫银*罚息。（五）贷款逾期违约金：性质与罚息相同，对合同违约方的惩罚措施。（六）计息方法的制定与备案全国性商业银*法人制定的计、结息规则和存贷款业务的计息方法，报中国人民银*总*备案并告知客户；区域性商业银*和城市信用社法人报人民银*分*、省会(首府)城市中心支*备案并告知客户；农村信用社县联社法人可根据所在县农村信用社的实际情况制定计、结息规则和存贷款业务的计息方法，报人民银*分*、省会(首府)城市中心支*备案，并由农村信用社法人告知客户。"}
{"question":"这样的残币还可以兑换吗？","answer":"(一)全额兑换能辨别面额，票面剩余四分之三(含四分之三)以上，其图案、文字能按原样连接的残缺、污损人民币，金融机构应向持有人按原面额全额兑换。(二)半额兑换能辨别面额，票面剩余二分之一(含二分之一)至四分之三以下，其图案、文字能按原样连接的残缺、污损人民币，金融机构应向持有人按原面额的一半兑换。纸币呈正十字形缺少四分之一的，按原面额的一半兑换。建议到就近农行网点办理"}
{"question":"贷款买房那种还钱方式最合适?","answer":"(一)分阶段性还款法：最合适刚出社会的年轻人。由于年轻人、大学生刚参加工作，手头资金紧张，所以这种还款方式就允许客户有3-5年宽限期，开始还款每月只要几百元，过了5年后，随着收入提高、经济基础的夯实，还款也会提高步入正常的还款方式。(二)等额本金还款：适合收入高还款压力不大人群。等额本金还款，借款人可随还贷年份增加逐渐减轻负担。这种还款方式是将本金分摊到每个月中，同时付清上一还款日至本次还款日之间的利息。对于等额本金还款，高行长解释，“这种还款方式在同等条件下，等额本金方式所偿还的总利息要比等额本息少，随着时间推移，还款负担便会逐渐减轻，但也存在缺点。由于利息是递减的，开始几年的月供金额要比等额本息高，压力会很大，所以客户虽然知道这种还款负担会逐渐减轻，还是宁愿选择采取等额本息。这种还款方式对于收入高且还款压力不大的人群还是合适的。”按照现在大部分银行的规定，部分提前还贷只能一年一次。如果借款人打算提前还款，等额本金还款法也不失为一个不错的选择。(三)一次性还本付息：适合从事经营活动人群。一次性还本付息，指借款到期日一次性偿还所有贷款利息和本金的还款方法。对贷款期限在一年以内(含)的适用一次性还本付息法。对于小企业或者个体经营者，高行长建议采用一次性还本付息，可以减轻还款压力，因为是按季度还利息，到年底一次性把款还清，这样就可以使客户资金使用最大化。”看来对于“房贷族”来说，虽然还贷之路还很长，但是选择一种适合自己的还贷方式，还是会为“房贷族”省下些银子的。"}
{"question":"房产抵押手续怎么办，需要哪些条件","answer":"(一)房地产抵押的基本条件根据我*《担保法》的有关规定，下列房地产可以设定抵押;(1)抵押人所有的房屋和其他地上定着物;(2)抵押人依法有权处分的*有土地的使用权、房屋和其他地上定着物;(3)抵押人依法承包并经发包方同意抵押的荒山、荒沟、荒丘、荒滩等荒地使用权。同时，下列房地产不得设定抵押：(1)土地所有权;(2)耕地、宅基地、自留山等集体所有的土地使用权，但抵押人依法承包并经发包方同意的荒山、荒沟、荒丘、荒滩等荒地的土地使用权，以乡(镇)、村企业的厂房等建筑物抵押的，其占用范围内的土地使用权除外;(3)用于学校、幼儿园、医院等公益性的房地产;(4)所有权、使用权不明或者有争议的房地产;(5)依法被查封、扣押、监管的房地产;(6)其他依法不得抵押的房地产。房地产可以重复设定抵押。根据我*法律的规定，如果房地产抵押后，该房地产的价值大于所担保债权的余额部分，可以再次抵押，但不得超出其余额部分。也就是说重复抵押是允许的，但该房地产的价值要大于(或等于)它所担保的债权的总和。(二)银行发放抵押贷款时要对房地产进行重新估价抵押贷款申请人买进房地产时的价格，称为房地产成交价格。但是，金融机构并不把房地产成交价格作为确定抵押房地产价值的依据，而必须由发放抵押贷款的金融机构委托房地产估价机构对该房地产重新估价。因为当债务人不履行债务时，债权人(即金融机构)需要将该房地产予以变卖来实现它的债权，所以金融机构必须了解该房地产的实际价值是多少，这样才能确定其贷款额度(按房地产价值的一定比率确定)，以确保贷款的安全。(三)如何签订个人住房抵押贷款合同在个人住房贷款业务中，借款人与银行需签订书面的《住房抵押借款合同》，该合同主要包括抵押合同和借款合同两部分。借款合同应包括：(1)贷款种类和用途。贷款的种类为住房抵押贷款，贷款只能用于购、建、修自住住房，不得挪作他用。(2)贷款的金额和利率。贷款金额最多只能为购房款或修建住房投资额的70%，贷款利率按照中*人民银行有关规定执行。(3)贷款的期限和还款方式。贷款的期限一般不得超过十年。还款方式一般有两种：月均还款法和累进还款法。月均还款法指贷款期限内每月以相等的偿还额足额归还贷款本金和利息;累进还款法是指贷款期限内，逐年或每隔几年递增偿还额，展开"}
{"question":"商贷提公积金的程序是怎样的","answer":"(一)提供满足提取公积金条件的相关证明材料满足提取公积金条件的,提供相关的证明材料,然后向单位提出申请。(二)领取转账如果是在职职工,可以凭领取的凭证(正常办离职时应该都有的(三)凭领取的凭证原件及复印件和单位出具的公积金提取证明,到公积金管理部门申请提取"}
{"question":"房产抵押贷款利率一般是多少","answer":"(一)短期贷款六个月(含)4.86六个月至一年(含)5.31(二)中长期贷款一至三年(含)5.40三至五年(含)5.76五年以上5.94"}
{"question":"网上贷款需要什么资料呢？","answer":"(一)贷款申请表；(二)身份证(包括配偶)复印件；(三)户口薄复印件；(四)婚姻证明复印件；(五)个人收入证明或其他足以证明其收入水平的证明(包括我行认可的工资单、税单、纳税证明等)；(六)以财产抵押或质押担保的，应提供抵(质)押物的权属证明、我行认可部门出具的抵押物估价证明原件、质物原件；(七)有权处分人同意抵押或质押的证明；(八)由第三方提供保证担保的，必须提供保证人身份证件、户籍证明原件及复印件，以及担保人收入证明(自然人保证担保时)；法人保证人的营业执照和法人代码证及近期财务报表等(法人保证担保时)。"}
{"question":"跨行通和超级网银，哪个比较好用","answer":"(招商银*)“跨*通”业务是指客户授权我*通过中国银联从其指定的他*账户中扣收款项并转入指定的本人“一卡通”账户的业务。您开通该业务后，可自*通过手机银*、网上银*发起他*卡转入，也可另*设置个人资金归集计划，由我*按照客户设置的归集方式、归集日期等条件自动执*他*卡转入（即关联账户转账至中心账户）。【温馨提示：跨*通业务基于银联系统，仅支持人民币，且只有银*卡才可以签订协议，我*或他*的存折、准贷记卡不能签定此协议。】“超级网银”是央*研发的标准化跨银*网上金融服务产品。实现各个银*网银与央*系统的互联，实现跨*支付实时到账，一站式管理所有账户等功能。招*网上银*已实现：跨*贷记（招*发起查询他*账户、他*账户转招*）、跨*借记（他*发起查询招*账户、招*账户转他*）、超级网银“跨*资金归集”跨*实时转账等功能。"}
{"question":"没办过信用卡网上个人信用能查询吗","answer":"(招商银*)个人*用记录是保存在人*征*系统里面，①您可以尝试登录中*人*银*征*中*网址查询*用报告,查询个人*用记录；②目前也通过我*柜台和专业版查询个人*用报告（暂不收取费用）。"}
{"question":"查信报，信报会有查征信记录么","answer":"(招商银*)个人*用记录是保存在人*征*系统里面，①您可以尝试登录中*人*银*征*中*网址查询*用报告；②目前也通过我*柜台和专业版查询个人*用报告（暂不收取费用）。目前通过我*个人专业版查询个人*用报告（暂不收取费用），已开通的分*包括北*、上*、深*、杭*、西*、沈*、南昌分*，可以查询的卡片必须是通过柜台关联到专业版的。【专业版路径】：登录专业版点击“一卡通”--“账户管理”--“个人*用报告查询”（目前仅开放专业版7.0以上版本，旧版本的客户端可升级之后再进*查询）。"}
{"question":"我这征信是不是废了，现在信用卡全部下不来","answer":"(招商银*)个人*用记录是保存在人*征*系统里面，①您可以尝试登录中*人*银*征*中*网址查询*用报告；②目前也通过我*柜台和专业版查询个人*用报告（暂不收取费用）。目前通过我*个人专业版查询个人*用报告（暂不收取费用），已开通的分*包括北*、上*、深*、杭*、西*、沈*、南昌分*，可以查询的卡片必须是通过柜台关联到专业版的。【专业版路径】：登录专业版点击“一卡通”--“账户管理”--“个人*用报告查询”（目前仅开放专业版7.0以上版本，旧版本的客户端可升级之后再进*查询）。*用卡审核需经我*综合评定，主要参考的因素较多，如年龄、工作稳定性、收入情况、*用记录、学历、消费能力等等。温馨提醒：如果您的工作或财力资料有所变更，可以在3个月后重新提供资料尝试申请。"}
{"question":"有人知道哪个平台可以花钱查到个人所有的网贷，信用吗","answer":"(招商银*)可以尝试通过人*系统查询征*记录。个人*用记录是保存在人*征*系统里面，①您可以尝试登录中*人*银*征*中*网址查询*用报告；②目前也通过我*柜台和专业版查询个人*用报告（暂不收取费用）。目前通过我*个人专业版查询个人*用报告（暂不收取费用），已开通的分*包括北*、上*、深*、杭*、西*、沈*、南昌分*，可以查询的卡片必须是通过柜台关联到专业版的。【专业版路径】：登录专业版点击“一卡通”--“账户管理”--“个人*用报告查询”（目前仅开放专业版7.0以上版本，旧版本的客户端可升级之后再进*查询）。"}
{"question":"本人查征信会有记录么银行查征信需要本人吗","answer":"(招商银*)您可以尝试在网上查看，网上查询需要登入密码。个人*用记录是保存在人*征*系统里面，①您可以尝试登录中*人*银*征*中*网址查询*用报告；②目前也通过我*柜台和专业版查询个人*用报告（暂不收取费用）。目前通过我*个人专业版查询个人*用报告（暂不收取费用），已开通的分*包括北*、上*、深*、杭*、西*、沈*、南昌分*，可以查询的卡片必须是通过柜台关联到专业版的。【专业版路径】：登录专业版点击“一卡通”--“账户管理”--“个人*用报告查询”（目前仅开放专业版7.0以上版本，旧版本的客户端可升级之后再进*查询）。"}
{"question":"打电话能查询个人征信报告吗","answer":"(招商银*)打电话不能查询征*。个人*用记录是保存在人*征*系统里面，①您可以尝试登录中*人*银*征*中*网址查询*用报告；②目前也通过我*柜台和专业版查询个人*用报告（暂不收取费用）。目前通过我*个人专业版查询个人*用报告（暂不收取费用），已开通的分*包括北*、上*、深*、杭*、西*、沈*、南昌分*，可以查询的卡片必须是通过柜台关联到专业版的。【专业版路径】：登录专业版点击“一卡通”--“账户管理”--“个人*用报告查询”（目前仅开放专业版7.0以上版本，旧版本的客户端可升级之后再进*查询）。"}
{"question":"你好，我贷款逾期3天会怎么样","answer":"(招商银*)贷款未按时归还会产生逾期记录，由央*统一记录到征信系统，由于后续再申请贷款或信用卡等业务时，均需审核您的信用情况（具体影响，需要您咨询办理后续业务的经办机构确认）；所以建议您保持良好的还款记录。"}
{"question":"跨行通和资金归集一样吗","answer":"(招商银行)\"跨行通\"业务需客户本人持开户证件、招行卡及本人他行卡亲自前往我行任意网点柜台办理签订协议、撤销协议等业务；\"跨行资金归集\"是我行新开发的依托\"超级网银\"实现的资金归集功能。开通\"跨行资金归集\"前提是该卡开通了\"超级网银\"协议。开通后按照客户设置的归集规则把招行本人（目前暂未开放招行他人账户）或他行（可以是本人或他人）的银行账户（关联账户）资金自动转账到指定的中心账户，充分满足客户还贷、缴费等资金管理需求。"}
{"question":"信用卡注销能不能再开通？之前有逾期过","answer":"(招商银行)1.单卡注销后，如信用卡有效期还有2个月及以上，随时可致电40######55，转人工客服申请恢复用卡。2.整户注销后，距今6个月内可致电40######55，转人工客服申请恢复用卡，最终以审核结果为准。3.若没有成功申请恢复用卡，可以重新申请信用卡。4.商务卡申请恢复用卡请您联系公司授权人出具商务卡业务处理单申请。"}
{"question":"信用卡买东西退了算不提现","answer":"(招商银行)1.如退货、费用调减的交易日在账单日之前：本次退货款会按照一定比例计算作为还款，请以查询到的“本期应还款金额”为准。2.如退货、费用调减的交易日在账单日之后：退货款不会算作还款冲抵本期账单，本期仍需您按照原账单金额进行还款。（退款转入信用卡中，可用额度会相对增加）"}
{"question":"信用卡怎么用积分才能最多累积最快？","answer":"(招商银行)1.我行信用卡消费累积积分，单笔消费每20元人民币\/2美元积1分，积分永久有效。积分不能与他人合并。（存入卡中款项消费，积分累积规则相同）；2.AE运通卡积分、车卡积分、久游卡积分、开心卡积分、魔兽卡积分、一汽丰田卡积分、QQVIP卡积分、城市卡积分和Th####ad卡积分将于按照1:1的比例合并为【招行信用卡】积分；3.车卡、城市卡刷卡累积积分规则不变：仍可获得0.5倍的赠送积分，且保留3年有效期；合并后客户可通过网上银行、手机银行、信用卡官方APP掌上生活渠道查询半年内即将失效的积分。4.航空类联名信用卡，单笔消费每18元人民币\/2美元积1个消费里程，ANA联名卡单笔消费每20元人民币\/2美元积1个消费里程。消费里程有效期以合作方公布为准。5.尊尚白金分期卡累计【招行信用卡】积分，将根据客户每期自动分期入账金额予以双倍积分回馈（一般刷卡消费不再累计积分），即自动分期入账金额每满20元人民币累积2个招商银行永久积分，一般刷卡消费的原始交易不再累计积分。积分可兑换白金增值服务权益、普通积分商品、白金专属积分商品及其他卡中心的店面积分兑换商品等。"}
{"question":"怎么把网银转账限额调高，以前不小心调低了，有U盾","answer":"(招商银行)1.若您使用的是6.0版的专业版，请登录专业版后选择上方第一行“功能申请”-“转账汇款功能管理”选项，然后点击“开通”选项后设置即可。2.若您使用的是7.0版的专业版，请您登录专业版后点击横排菜单“一卡通”-“功能申请”，点击页面中“转账汇款功能”栏后方的“管理”选项，再点击“开通”即可选择开通专业版转账汇款功能。【温馨提示：若您之前已经有开通其它的转账方式，请您点击“修改”选项进入到功能申请界面，可操作开通转账功能或者修改转账额度。】"}
{"question":"招商全币种信用卡海淘汇率是按照购买时算还是入账时算","answer":"(招商银行)1.购汇还款：汇率按照还款当日我行美元卖出价早上十点公布的汇率。2.溢缴款购汇：每日下午16：00前申请的溢缴款购汇，以当日汇率进行处理；16：00后申请的溢缴款购汇，以次日汇率进行处理。3.外币消费人民币入账：按照每笔消费记账日当日我行美元卖出价早上十点公布的汇率为准率，其中非美元交易将由境外发卡组织先转换为美元，再转换为人民币入账（上述过程中，VISA、MA##ER等境外发卡组织将收取外汇兑换手续费）。"}
{"question":"多大可以办卡开网银，所有银行","answer":"(招商银行)10周岁以下未成年人申请大众版网上支付功能，需由法定代理人到柜台办理；10到18周岁的客户需至柜台办理，可以本人办理，也可以由法定代理人办理。个人银行专业版目前仅限于年满18周岁以上的持一卡通客户才可申请，且需本人带有效身份证及一卡通前往柜台申请。"}
{"question":"招行信用卡e招贷早上6点申请,几点到账啊","answer":"(招商银行)16:00点前办理e招贷,款项一般当天到账,16:00点之后办理e招贷,款项一般次日早上8点左右到账。"}
{"question":"信用卡能还不能用怎么回事","answer":"(招商银行)1、信用卡主要是先消费后还款，用银行的资金提前消费，享受免息期，这是一种理财方式。2、信用卡不是储蓄卡，存款在信用卡中不会结算利息。3、信用卡可以作为支付工具，通过商家安装的刷卡POS机或者网上支付平台，可以直接消费。4、银行还会给您提供各种形式的积分、打折、分期、抽奖、促销等活动。5、信用卡还是主要的国际支付工具，您可在境外以及国际网站上便利购物，再有您在出差住酒店，也只有信用卡可以为您完成酒店预授权。"}
{"question":"信用卡消费的钱用多长时间不产生利息啊","answer":"(招商银行)1、免息期指持卡人在到期还款日（含）之前偿还全部应还款额，可享受免息待遇的消费交易自银行记账日至到期还款日之间的时间段（免息还款期为20-50天不等）。2、在最后缴款日前按时还足全额，刷卡消费是可以享受免息期，不收取任何费用。3、最低还款额是指每月最低需偿还的金额，显示在当月账单上，无需申请。按时还足最低还款额，不会影响个人信用，但无法享受免息期，当期所有消费从记账日开始计收利息，日息万分之五。"}
{"question":"为什么从银行卡上支付的几元钱没有短信提示","answer":"(招商银行)1、我行于4月30日上线了个人账务变动通知业务，可个性化设置提醒起点金额、是否显示账户余额等，通知范围：包括定活期账户相关的所有交易、部分预期类业务（即冻结，例如POS消费预授权等）；每个季度的活期结息、个贷批扣不发送短信；2、原普通一卡通的短信通知范围：入账通知信息、代扣费信息、个人定期到期自动转存。“入账通知信息”包括代发进账、转账汇款入账（含行内、行外汇款入账）、柜面现金单存款、自助渠道（不含ATM机）第三方转入及柜面无卡存款。普通一卡通ATM机取款\/POS机消费单笔金额大于等于1000元也会有短信通知。【之前已开通旧版的短信通知服务的客户，如果不开通新版账务变动通知，还是可以接收原来的通知服务】"}
{"question":"那些银行的短信通知是免费的？","answer":"(招商银行)1、我行于4月30日开始上线新的通知服务功能，可个性化设置一卡通（包括IC卡，M+卡等）提醒起点金额、是否显示账户余额等，3元\/月\/卡，开通前三个月（包含开通当月）免费（取消再开通的不再享受该优惠），另，金葵花及以上级别客户免费。2、之前已开通旧版的短信通知服务的客户，如果不开通新版的通知服务，还是可以接收原来的通知服务，原通知服务不收费。"}
{"question":"如何在网上将定期转为活期存款","answer":"(招商银行)1、整存整取未到期提前支取，需要通过专业版办理或带身份证和一卡通到全行任一网点办理。【注：提前支取部分按支取日活期挂牌利息计算，实时到账；剩余本金如到期支取，则剩余本金部份仍以定期开户日挂牌公告的利率计息】2、整存整取到期自动转存后，全额支取可通过电话银行、网上银行、手机银行、全行任一网点转存为活期；自动转存后部分提前支取只能在全行任一网点和专业版办理。3、大额外币整存整取只能在开户网点支取，并且不允许部分支取；4、存期未到期转存过，通过大众版或电话银行都无法办理提前支取。【整存整取提前支取操作实时生效，无法撤销】"}
{"question":"异地银行存款怎么收费","answer":"(招商银行)2014年7月18日起，招行一卡通在办理异地存取款业务时，应收取异地通存通兑手续费：按照取款金额的0.5％收取，最低0元，最高50元（按原交易币种收取）。持卡办理时金卡、金葵花卡优惠情况：（1）持一卡通金卡在异地招行ATM机取款、存款机存款免费。持一卡通金卡在招行柜台存取款按照异地通存通兑手续费打5折收取。（2）持一卡通金葵花及以上等级的卡片通存通兑手续费全免。【注】外币业务参考此收费标准，按交易原币种收取。"}
{"question":"银行卡在不同市取钱要扣多少手续费","answer":"(招商银行)2014年7月18日起，招行一卡通在办理异地存取款业务时，应收取异地通存通兑手续费：按照取款金额的0.5％收取，最低0元，最高50元（按原交易币种收取）。持卡办理时金卡、金葵花卡优惠情况：（1）持一卡通金卡在异地招行ATM机取款、存款机存款免费。持一卡通金卡在招行柜台存取款按照异地通存通兑手续费打5折收取。（2）持一卡通金葵花及以上等级的卡片通存通兑手续费全免。【注】外币业务参考此收费标准，按交易原币种收取。如果是异地跨行，还有额外收取跨行手续费。"}
{"question":"哪70多家银行实行网上转账汇款全免费","answer":"(招商银行)2015年9月21日起，个人客户通过手机银行（含PAD银行）、网上银行（含大众版、专业版）办理的境内本行\/跨行、同城转账、异地汇款均免手续费。"}
{"question":"ATM机上一天最多可以转帐多少钱","answer":"(招商银行)ATM转账转账币种只能为人民币，转账金额最低为1元。每日累计转账限额须小于或等于人民币5####元，在限额范围内可以通过协议修改功能进行额度个性化修改。方式一：本人持有效身份证件、一卡通至全行任意网点柜台申请修改限额。方式二：通过柜台关联到专业版的一卡通可自行通过专业版进行限额的修改。方式三：本人携带有效身份证件、一卡通通过可视柜台（人工）渠道修改限额。"}
{"question":"信用卡激活填写cvv2","answer":"(招商银行)CVV2为验证码，是银行卡用于非直接刷卡消费场合（如网络支付等）交易时使用，一般是指您信用卡背后签名栏的七位数的后三位。例如：12###67，输入567就可以了。温馨提示：1、每次更换信用卡时验证码也会变更；2、若输入错误多次被锁，隔日恢复；3、该验证码只有通过客户本人的卡片查看这唯一渠道。"}
{"question":"UK网银无法识别怎么回事","answer":"(招商银行)UKEY需要配合专业版软件使用，如果下载了专业版软件后，UKEY无法识别，您可以按以下方法尝试：1、检查您的UKEY背面显示的型号与您专业版选择的型号是不是一致的，如果是，您换个USB接口试试，最好接在主机后面的USB接口，多插拔几次试试；2、您使用鼠标右键单击“我的电脑”-“管理”-“设备管理器”，从右侧找到“人体学输入设备”这个选项，点开前面的+，看一下有几项设备，然后把UK插入到电脑USB接口，看是否有增加两项设备，增加的设备状态是否正常，如果有带黄色问号和叹号的设备，用鼠标右键单击“更新驱动程序”，建议您插入系统光盘，在弹出的驱动程序安装界面，把路径指定到操作系统光盘（并选中“包括子文件夹”），根据系统提示让操作系统自动安装驱动。完成后重启电脑再使用UKEY；3、您也可以再换一台电脑试试，若还是不行，可能UKEY有问题，您本人带UKEY到我行柜台检测一下是否正常。【23型号的UKEY可以尝试在键盘上按ctrl+alt+de##te键，然后在进程看是否有ne##fk.exe，若有，将其结束再登录专业版试试；如果您使用的是一体机，先拔掉所有的USB设备，先插ukey，再插入其他USB设备登录试试】"}
{"question":"闪电借款还款两期是不是利息很高？","answer":"(招商银行)“闪电贷”将为您提供由贷款期限、还款方式和贷款利率组合而成的还款套餐；具体您的可选套餐,以您通过网上银行\/手机银行APP中“闪电贷”模块查询的为准。【日利率】一般为0.02%-0.04%，不超过0.05%(万分之五)，具体以您申请通过后实际利率为准；【还款方式】有等额（本息）还款、一次性还本付息(针对期限为一个月的贷款)。"}
{"question":"没有闪电借款过，想知道闪电借款贷款可靠吗？","answer":"(招商银行)“闪电贷”是专门针对我行优质客户推出的一款信用贷款产品。如果您有生意周转、购车、装修、购物、旅游等融资需求，无需抵押及担保，无需书面材料，申请后最快60秒即可完成贷款审批，审批通过后立即发放至您在我行的借记卡活期账户，随时供您使用。目前仅能通过手机银行申请闪电贷，或查看是否获得申请资格；流程如下:登录后在“我的→全部→我的贷款→我的闪电贷”进入申请页面"}
{"question":"随借随还的信用贷款有哪些","answer":"(招商银行)“随借随还”指我行个人贷款客户经审批同意后，客户可通过我行网上银行、电话银行等电子渠道，自助办理借款或还款业务的功能；一般需要有符合我行规定的房产抵押进行申请。①目前大多数城市已暂停开办随借业务，具体您所在城市是否可以开通，建议您联系当地网点咨询确认!②若您申请经营了贷款，可以申请开通“周转易”功能，通过定向转账\/支付方式实现随借随还。"}
{"question":"银行账户Ⅰ类Ⅱ类Ⅲ类什么意思","answer":"(招商银行)【I类账户】一卡通（含电子一卡通）、结算存折、财富账户。此类账户为全功能账户，可办理存款、转账、消费缴费、购买投资理财产品等，使用范围和金额不受限制。【II类账户】I理财账户、一网通账户。此类账户具备\"理财+支付\"功能，资金来源于绑定的本人Ⅰ类户，可与绑定账户之间任意互转等，办理消费和缴费支付时最高1万元，不能存取现金、不能向非绑定账户转账。【III类账户】独立的电子现金账户。此类账户需先绑定Ⅰ类户，仅能办理小额消费及缴费支付，不得办理其他业务，账户余额最多只能有1000元。Ⅱ、Ⅲ类账户只有账号而没有实体卡，功能有限，需要与Ⅰ类户绑定使用。"}
{"question":"我的银行卡不在身边我怎么在网上查找卡号","answer":"(招商银行)【若需查询一卡通卡号】注册过“一网通用户”的，可登录手机银行一网通用户查询已绑定的卡号；您还可本人带身份证到招行任一网点打印账户证明书，账户证明书上会显示卡号"}
{"question":"张*勤的银行卡号是多少","answer":"(招商银行)【若需查询一卡通卡号】，您可本人带身份证到招行任一网点打印账户证明书，账户证明书上会显示卡号；若有大众版一网通用户（需注册并关联了一卡通），登录后可查询关联的卡片卡号；为避免他人伪冒您通过电话或网络渠道查询您的信息，仅限于您在柜台查询一卡通卡号；【若需查询信用卡卡号】，您回忆下有没有通过第三方渠道绑定过信用卡，可以尝试通过绑定平台查询一下；本人通过当地柜台尝试查询；若您的家人帮您还过款，可以确认转出网上银行是否有记录或者是否能查询到。"}
{"question":"买房贷款可以全额贷款么","answer":"(招商银行)【首套房】首付比例最低为30%（即需要您自行支付三成以上的首付款），即贷款金额最高不超过所购房产抵押价值的70%；【二套房】首付比例最低为60%（即需要您自行支付六成以上的首付款），即贷款金额最高不超过所购房产抵押价值的40%。具体您的可贷金额，需要您提交资料，网点审核之后才能确定，您可以直接与当地网点个贷部门联系咨询！"}
{"question":"二十四小时自动存款机最高可以存多少钱","answer":"(招商银行)一卡通“持卡”在我行存款机存款，没有单日限额；一卡通“无卡存现”，则单笔限额为10,000元人民币；同一卡片“无卡存现”单日累计限额50,000元人民币。"}
{"question":"不是一个银行的卡能存钱吗","answer":"(招商银行)一卡通只能在招行存款机上存款，暂时不支持使用他行的存款机进行存款（注：某些分行有特色业务，比如上海分行在上海银联开通银联柜面通业务的范围内，可以在上海银行、上海农商银行自助设备上存款）。"}
{"question":"存款机最多能存多少钱","answer":"(招商银行)一卡通在招行存款机有卡存款不存在单笔或单日额度的控制，仅受限于目前自助存取款设备(CRS)本身的单笔限额要求(一般是单笔1万元)；无卡存现单笔限额为10,000元人民币；同一卡片自助渠道“无卡存现”单日累计限额5万元人民币。注:信用卡无卡存现单卡单日累计限额为2万元。"}
{"question":"我的支付宝忘掉了里面的银行卡怎么解除","answer":"(招商银行)一卡通快捷支付的解约方式：您可以登录支付宝账户，点击右侧【快捷支付含卡通】-在“我的快捷支付”中，选中您需要关闭的快捷支付协议点击【关闭】即可。暂时不支持通过我行解约。"}
{"question":"银行卡存的活期取3万不用身份证能取吗","answer":"(招商银行)一卡通本人柜台取现：1、取现金额在1万（不含）以内无需出示证件。2、单笔人民币5万（含）以上需要出示本人身份证件。【温馨提示：本人取款金额在1万（含）至5万（不含）时，各网点在实际业务操作过程中出于风险把控原则，可能会请您出示身份证件，因此建议您如需通过柜台进行取款时最好带上身份证件】"}
{"question":"存款65万需要身份证吗","answer":"(招商银行)一卡通本人柜台存现：1、存现金额在1万（不含）以内无需出示证件；2、单笔人民币5万（含）以上需要出示本人身份证件。【温馨提示：本人存款金额在1万（含）至5万（不含）时，各网点在实际业务操作过程中出于风险把控原则，可能会请业务办理人出示身份证件，因此建议您如需通过柜台进行存款时最好带上身份证件】"}
{"question":"银行卡更换用原先银行卡号带来哪些影响","answer":"(招商银行)一卡通若因为挂失补卡、损坏坏卡、升级、降级、平级以及到期换卡等业务导致卡号有变的，换卡成功后，新卡承接旧卡除第三方存管功能、银联通、银商转账以外的所有业务、账户资料和各项功能，包括代发代扣、代缴费用、银证转账、银基通等与合作方的所有业务，您无需另外办理任何资料更新、修改等手续；如保留原号，则自动承接原卡的全部功能。"}
{"question":"大家好，银行IC卡销卡详细过程有人知道吗？","answer":"(招商银行)一卡通销户规定（包含银联金卡、金葵花卡）：①需您本人持一卡通在全行任意网点办理，销户时须刷卡和输入取款密码，且要关闭相应功能后才能成功办理【注：刚刚开户的一卡通也可以办理销户】；目前符合一定条件的一卡通可以在专业版办理销户，您可以点击选项详细了解；②销户允许代办，但户口中含有必须客户本人方可办理撤销、关闭的协议、功能的除外；③同城办理销户不收费，若您账户里有资金，办理异地销户会收取0.5％，最低0元，最高50元的异地通存通兑手续费，没有资金则不会收取；④如您需销户的借记卡丢失，应先办理书面挂失后再办理销户，无法用身份证办理销户。⑤电话银行、网上银行大众版、手机银行无法办理销户一卡通。"}
{"question":"在自动取款机存第一笔存进去了第二笔存时出现故障会把两笔钱都退出来吗","answer":"(招商银行)不一定的。请致电9####进入人工记录处理。"}
{"question":"手机银行转账能转丢吗","answer":"(招商银行)不会的，只要您输入准确的收款方账号、户名、开户行就可以成功到账。"}
{"question":"信用卡审核中可提前设置密码吗","answer":"(招商银行)不可以，要收到信用卡后，开卡激活时设置密码的。"}
{"question":"账单日前购买后申请退款，账单日后几天信用卡收到退款能当作还款吗","answer":"(招商银行)不是的。1.如退货、费用调减的交易日在账单日之前：本次退货款会按照一定比例计算作为还款，请以查询到的“本期应还款金额”为准。2.如退货、费用调减的交易日在账单日之后：退货款不会算作还款冲抵本期账单，本期仍需您按照原账单金额进行还款。（退款转入信用卡中，可用额度会相对增加）"}
{"question":"为什么银行卡已开通网银不能网上支付?还有支付密码怎么设置?","answer":"(招商银行)专业版支付功能不默认开通。您可以登录专业版后点击上面第一排“功能申请”-“专业版支付功能申请及限额设置”根据上面提示免费开通“专业版网上支付”功能（打√即可开通，在“确定”开通支付功能后请把专业版退出）【成功后网上支付，选择支付方式时，注意选择“专业版支付”方式去付款，不要选择“卡号密码支付”】。支付密码是用于卡号密码支付的的。若您要开通卡号密码支付功能，请您登录网上银行专业版:6.#版本请选择“功能申请”—“一卡通支付功能申请”填写相应信息申请开通；7.#版本请选择横排菜单“一卡通”—“网上支付”—“大众版支付”—“功能管理”—“支付功能申请”操作开通。【温馨提示】设置的网上支付密码不能与取款密码相同；“网上支付每日限额”最高5###元，“网上支付额度”最高1####元。若您需要大额支付，建议直接申请“专业版支付功能”。"}
{"question":"网银转账需要手机验证码吗？","answer":"(招商银行)专业版文件证书转账汇款1万元以上需要获取验证码，1万元以下随机获取验证码；移动证书会根据系统设置的安全规则随机抽取获取验证码；若目前在境外，您可以拨打86-7##-9####或86-7##-84####00进入人工核对资料后获取。如果需要修改获取验证码的手机号码，您可以本人携带有效开户证件和一卡通到我行任意网点修改新的手机号码。【注：身份验证机制无法直接取消。】"}
{"question":"请问跨行转账每天可以转多少呢？","answer":"(招商银行)专业版每日限额可自行更改，单笔转账最低限额为0.01元，最高限额与转账模式有关：1、专业版使用文件证书转账：行内行外各类方式转账汇款都限制为每笔最高5万元，每天无总限额。2、专业版使用移动证书转账：招行同行之间转账最高无限额，跨行转账时根据选择的模式不同，限额规定不同：（1）“普通”模式转账Ukey可调到最高无上限；（2）“快速”模式，5万元以下的交易7*24小时可受理；5万以上的交易，工作日8:35-16:55期间可受理转账，法定节假日(首日零点至节假日末日24点)可受理50万元以内(人行系统关闭等特殊情况除外)；（3）“实时”模式不管什么时间都是单笔不超过5万元，无每日总限额。如果您想修改大众版短信验证码转账的限额，请登录专业版后选择上方第一行\"功能申请\"-\"转账汇款功能管理\"来修改。（7.0版专业版登陆后点击横排菜单\"一卡通\"-\"功能申请\"选项，通过打开的界面，点击表格中\"转账汇款功能\"栏后方的\"管理\"，再点击修改）。如果没有专业版或者ukey没带在身上，需要您本人带开户证件及一卡通到全国任一招商银行网点办理修改。【温馨提示】2016年10月25日起，通过大众版（含ipad银行）进行短信验证码转账、指定收款人转账，单笔限额3万元，单日累计限额5万元。"}
{"question":"新的信用卡怎么样添加到自己的网银上","answer":"(招商银行)专业版：登录专业版，点击“专业版管理”-“关联卡管理”-“证书关联信用卡”。如果待关联卡片列表为空，根据提示输入查询密码，验证通过后才能在未关联卡片列表选择卡关联专业版证书。温馨提示：附属卡无法关联专业版。【关联成功后，在专业版右上方点击\"信用卡\"即可查询相关信用卡信息。】大众版：您可以登录大众版一网通用户，选择屏幕右上角“一网通用户”-“关联卡管理”-“关联卡管理首页”根据提示关联您的一卡通或信用卡，可关联多张名下的招行一卡通和信用卡。"}
{"question":"招行一网通个人银行专业版用户名是填写什么","answer":"(招商银行)个人银行专业版有文件证书和移动证书UKEY。文件证书在启用成功后，\"用户名\"处会自动显示卡主姓名，若电脑有多个文件证书，可以手动选择用户名。文件证书登录密码是证书启用时设置的6～16位数字和字母的组合，字母须区分大小写；(自2010年3月1日起，我行已停止新用户申请文件证书，原文件证书用户仍可正常使用)移动证书UKEY在插入电脑、选择型号后，\"用户姓名\"会自动显示卡主姓名。移动证书登录密码是证书启用时设置的6～8位数字和字母的组合，字母须区分大小写。【温馨提示：专业版登录显示的用户名无法修改。】"}
{"question":"临时身份证办了银行卡怎么才用手机支付","answer":"(招商银行)临时身份证办理的一卡通也是可以开通手机支付的。一卡通手机支付使用的是大众版支付功能。若您有专业版，可登录专业版点击右上方“功能申请”-“一卡通支付功能申请”开通大众版网上支付功能，开通后可选择“手机支付”方式付款。如果没有专业版，您可以登录大众版，点击横排菜单“网上支付”-“网上支付功能申请”根据提示尝试开通（开通后有500元保护期限制）；或者本人持卡和身份证件到柜台开通。开通支付功能无需任何费用。"}
{"question":"信用卡临时额度,来不及玩还不会影响信用额度","answer":"(招商银行)临时额度是银行授予临时使用的额度，当您的固定额度不能满足消费需求时，可向我行申请临时额度，核准后立即生效。临时额度在一定时间内有效，超过期限则自动失效。"}
{"question":"办信用卡电子邮件怎样填？没有扣扣邮箱","answer":"(招商银行)也可以填写163邮箱，比如12##56@163.com"}
{"question":"信用卡逾期两次会影响公积金贷款申请吗","answer":"(招商银行)会有影响，是否通过以系统审核结果为准。"}
{"question":"我有3张信用卡总额度2万多点，每月都是最低还款，有一张卡逾期了几","answer":"(招商银行)会有影响，是否通过以系统审核结果为准。《征信业管理条例》规定：征信机构对个人不良信息的保存期限，自不良行为或者事件终止之日起为5年；超过5年的，应当予以删除。您在办理新的业务时，相关部门一般会优先考虑近期的消费、还款记录。(招商银行)汽车分期（车购易）业务仅收手续费，持卡人只需每月按时全额还款，即可享受免息服务，手续费分摊收取。因品牌、合作车型不同，可分期期数、手续费率及首付比例会有所不同，具体可参见信用卡网站了解更多优惠活动。点击这里http:\/\/cc##ub.cm####na.com\/fi########eb\/Co##on\/Ca######or.aspx，试算汽车分期月供及费率。"}
{"question":"淘宝退款信用卡取消分期付款","answer":"(招商银行)信用卡分期付款只是一种支付方式，退款请直接与商户联系。1、如果申请全额退款，已经出账的分期金额和手续费我行会全额退还；2、如果办理部分退款，相应的退款我行会将以账务调整的方式展示。请您关注账单，以账单为准。"}
{"question":"旧信用卡到期会不会取消发新卡","answer":"(招商银行)信用卡到期后自动失效，我行提供到期换卡服务，新卡有效期为五年。在信用卡到期前2个月，我行会发送短信提醒持卡人换卡，新卡会寄送至账单地址。温馨提示：1.换卡续发与原卡种相同的新卡。2.若旧卡卡种已经停发（换卡短信会提醒），到期后会换发其他卡种。持卡人在换卡登记有效期内登录手机银行，可以选择“卡片管理”菜单下的“到期换卡登记”，根据提示进行换卡相关操作。无法在分支行直接换卡。"}
{"question":"信用卡刷卡频率高还款速度快，提额快吗","answer":"(招商银行)信用卡刷卡频率高还款速度快对提高额度是有帮助的。此外，信用额度，会随着您持卡消费、还款情况和持卡时间的累积而提高。您可以在持卡满3个月后致电服务热线要求提高信用额度，我们将根据您的消费指数、还款记录和消费习惯等为您向相关审核部门申请。或当您的财力水平有一定改善的时候，也可以向我们提供相关的证明，审核部门会根据您所附的材料为您的信用额度进行评估。同时在您也可以为紧急的开销来电申请临时额度。"}
{"question":"为什么办不了信用卡？","answer":"(招商银行)信用卡审核需经我行综合评定，主要参考的因素较多，如年龄、工作稳定性、收入情况、信用记录、学历、消费能力等等。温馨提醒：如果您的工作或财力资料有所变更，可以在3个月后重新提供资料尝试申请。"}
{"question":"本期账单23###，最低还款额35##多，可账单分期32##，我做了32##的账单分期","answer":"(招商银行)信用卡已出账单分期成功后：当期账单只需偿还账单分期以外的金额，分期首期本金（分期每期应还本金=分期本金总额÷分期期数）和手续费出在下月账单。账单分期部分全额冲抵账单金额，百分之十冲抵最低还款额余额。信用卡未出账单分期成功后：分期首期本金和手续费计入原交易对应的账单。"}
{"question":"办理信用卡，可以提现么","answer":"(招商银行)信用卡是可以预借现金的，但是信用卡预借现金没有免息期，需收取手续费和利息。"}
{"question":"信用卡#0##9元最低还款多少","answer":"(招商银行)信用卡最低还款额=10%信用卡账户所有一般交易+100%账户内所有未结清的分期交易单期金额+100%上期最低还款额未还清部分+100%超过账户信用额度使用的全部款项+100%费用+100%利息"}
{"question":"信用卡是2016.3.27办的，有效期5年，到效年月是几年几月几号","answer":"(招商银行)信用卡有效期5年，显示在信用卡16位卡号下方。举例：若卡号下方的数字是02\/10-02\/15，就是指2010年2月发卡，2015年2月底到期；若卡号下方的数字是02\/13，就是指2015年2月底到期。"}
{"question":"招商银行信用卡周六可以刷吗","answer":"(招商银行)信用卡没有限制刷卡时间和日期,只要您的信用卡没有过期,可用额度够,就可以继续透支使用。"}
{"question":"信用卡收到一笔现金能取吗","answer":"(招商银行)信用卡溢缴款可以取出，需要手续费。若是招商银行信用卡，可以致电信用卡客服申请领回溢缴款。1、溢缴款领回手续费为领回金额的0.5%，最低每笔5元人民币或者1美元，目前我行推出优惠，最高每笔收取50元人民币或者10美元。2、若通过预借现金渠道取出溢缴款，须收取预借现金手续费。3、商务卡持卡客户领回本人本行一卡通免费。"}
{"question":"如果信用卡分期金额6千,这六千是不是就不能取现了","answer":"(招商银行)信用卡申请账单分期的金额最高不超过当期账单新增人民币、美元刷卡消费总额（排除不能分期的交易）的95%，具体金额以系统测评结果为准。账单分期成功后，分期付款总金额将占用可用额度，您还上一期，额度恢复一期。只要每月按时还上账单，就不会影响信用。"}
{"question":"信用卡的额度是什么意思，分多少级，","answer":"(招商银行)信用卡的额度在初次审核时，是根据您申请时所附的资料结合您的具体情况来综合评定的，具体额度请您以审核结果为准。我行信用卡的信用额度（固定额度）起点为￥1,000元或等值美元，上限为￥50,000元或等值美元。一般情况下普卡固定额度范围￥1,000元-￥10,000元，金卡固定额度范围￥10,000元-￥50,000元。白金卡的额度一般是￥50,000元的固定额度加每月主动为您调整的临时额度，届时您可刷卡消费使用两部分相加的额度。"}
{"question":"怎么养卡，快速提高信用卡额度？","answer":"(招商银行)信用卡的额度在初次确定时是根据您申请时所附的资料结合您的具体情况来综合评定的。但信用额度并不是固定不变的，会随着您持卡消费、还款情况和持卡时间的累积而提高。您可以在持卡满3个月后致电服务热线要求提高信用额度，我们将根据您的消费指数、还款记录和消费习惯等为您向相关审核部门申请。或当您的财力水平有一定改善的时候，也可以向我们提供相关的证明，审核部门会根据您所附的材料为您的信用额度进行评估。同时在您也可以为紧急的开销来电申请临时额度。"}
{"question":"申请分期还款后提前还款了还会扣利息吗","answer":"(招商银行)信用卡账单分期还款便于您灵活管理资金，减轻还款压力。如您需要取消分期或提前还款，需申请分期结清，未出账的分期本金和手续费需一次性还清，提前结清无法撤销，建议您优先保留分期。如您坚持结清，请拨打信用卡客服热线转接人工办理。"}
{"question":"4月10号信用卡提现2300元，我那天还款，需要还款多少","answer":"(招商银行)信用卡预借现金会收取手续费和利息（包括本行或他行ATM、柜台、网银和电话预借现金）：手续费：境内人民币按每笔1%计算，最低收取￥10\/笔，境外（含港、澳、台）按每笔3%计算，最低收取￥30\/笔或$3\/笔（AE白金、黑金境外最低每笔$5）。利息：预借现金不享受免息还款，由交易日起按日利率万分之五计收利息至清偿日止，按月计收复利。"}
{"question":"银行信用卡提现1####元一年不还累计要还多少钱","answer":"(招商银行)信用卡预借现金会收取手续费和利息（包括本行或他行ATM、柜台、网银和电话预借现金）：手续费：境内人民币按每笔1%计算，最低收取￥10\/笔，境外（含港、澳、台）按每笔3%计算，最低收取￥30\/笔或$3\/笔（AE白金、黑金境外最低每笔$5）。利息：预借现金不享受免息还款，由交易日起按日利率万分之五计收利息至清偿日止，按月计收复利。建议您致电信用卡客服核实具体需还款金额。"}
{"question":"房贷分30年，如果我提前还清，利息怎么算？","answer":"(招商银行)关于房贷提前还款办理、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"信用卡额度2000块，逾期一年半，请问有谁知道还利息和滞纳金大概要多少钱？","answer":"(招商银行)具体还款金额您可以致电信用卡客服核实。若持卡人未能在到期还款日（含）前还清上期账单最低还款额，我行将根据《招商银行信用卡章程》计收相应的滞纳金。滞纳金按信用卡最低还款额未还部分的5%计算，最低收取人民币10元或美金1元。同时，当期所有消费从记账日开始计收利息，日息万分之五。"}
{"question":"信用卡申请分期付款卡里的钱会返还吗?","answer":"(招商银行)分期成功后，分期付款总金额会占用信用卡可用额度，还款仍按照分期还款，还上一期额度恢复一期。"}
{"question":"信用卡分期后可以一次性还款吗","answer":"(招商银行)分期还款便于您灵活管理资金，建议您按账单金额分期还款。如您需要取消分期或提前还款，需申请分期结清，未出账的分期金额和手续费需一次性还清，提前结清无法撤销。如需提前结清分期，请致电我行信用卡客服热线转接人工为您申请。"}
{"question":"信用卡逾期销号不良记录多久删除","answer":"(招商银行)办理会受到征信影响，《征信业管理条例》规定：征信机构对个人不良信息的保存期限，自不良行为或者事件终止之日起为5年；超过5年的，应当予以删除。您在办理新的业务时，相关部门一般会优先考虑近期的消费、还款记录"}
{"question":"我在银行贷款5万，按2年利息，现在才贷了3个月我想还那是接2年利息还，还是按2年利息？","answer":"(招商银行)办理提前还款，一般要求联系贷款经办行或相关部门办理。"}
{"question":"到银行开户一定要本人去吗","answer":"(招商银行)原则上应由本人办理开户申请，如果您有特殊情况无法前往网点，建议您联系经办网点核实是否支持代办及代办需提供的资料。"}
{"question":"如何更换三方存管银行卡","answer":"(招商银行)变更第三方存管银行：您可以先将保证金账户中全部资金（含本金及利息）转入银行账户，余额清零后保证金账户不能再发生证券买卖交易，然后在下一个交易日(证劵公司营业时间)本人持有效身份证件、证券账户卡等到证券公司网点柜台办理，具体以各家证券公司规定为准。【温馨提示：1.资金清零当天无证券交易；2.下一交易日办理撤销】"}
{"question":"想把活期转为定期需要什么手续","answer":"(招商银行)可以携带身份证件、一卡通去柜台办理，也可以通过网上银行办理。您可以进入我行主页点击右侧“个人银行大众版”，输入卡号、查询密码登录，点击横排菜单“自助转账”-“卡内互转”-“定活互转”，在“整存整取”界面操作“转整存整取”根据提示操作。【温馨提示】整存整取未到期提前支取需要通过个人银行专业版办理或带身份证和一卡通到开户地同城任一网点办理。"}
{"question":"电脑网银和手机网银可以用相同密码吗?","answer":"(招商银行)可以的，但建议您设置为不同的密码。"}
{"question":"请问下，ATM一天能转多少？","answer":"(招商银行)可自行设置不高于人民币5万元的个性化单日转账限额。ATM跨行转账的规则：1、ATM跨行转账目前仅支持人民币交易；2、我行对每卡每日转账交易笔数不做限制，但对每卡每日的累计转账金额进行控制，而且将本行、跨行的ATM自助转账合并控制（可自行设置不高于人民币5万元的个性化单日转账限额）。我行卡可以正常接收他行通过银联ATM跨行转账的款项入账（含本异地）。3、不支持8位一卡通办理ATM跨行转账业务。"}
{"question":"买房子向银行贷款贷了67万，要还30年。如果现在有能力提前偿还一部","answer":"(招商银行)各分行提前还款规定有所不同，具体您可以查看您的贷款合同是否写明，或者联系贷款经办行或者贷后服务中心咨询。在还款日不发生变化的前提下，提前还款的金额分为两部分，一部分为提前归还的本金，另一部分为提前归还的本金在前一个还款日到提前还款日期间的利息。还款后以改变后的剩余本金为新本金，以上一还款日为起息日，重新计算月供。若还款日为扣款日，还须归还当期应扣本息。同时若您的这笔贷款有逾期，申请提前还款之前还需要您还清截止还款当日的不良贷款包括：逾期本金、欠息、罚息、复息。"}
{"question":"手机网上银行夸行转账一天能转多少","answer":"(招商银行)大众版\/手机银行转账单日限额最高可设置20万元人民币。如需修改或查询额度，可登录专业版选择“一卡通”-“功能申请”-“转账汇款功能”-“管理”修改或查询“短信验证码转账”限额。您也可登录手机银行进入“首页-转账-转账管理”修改限额。若调高限额且大于5000元，根据系统提示“刷脸”开通(客户端版本必须在4.1.1及以上才能办理此业务)。【温馨提示】①如果没有专业版，需要本人携带开户证件及一卡通至我行任意网点修改。②若要超过20万元，建议使用专业版ukey操作转账或通过手机银行跳转至刷脸转账界面进行操作。"}
{"question":"现在买房贷款30万分十年还利息大概是多少","answer":"(招商银行)如在招行贷款，目前人行公布的5年期以上的贷款年利率是4.9%，按基准利率试算，在利率不变的情况下，采用“等额本息还款”方式还款，利息总额是8##78.62元，每月还款金额是3#67.32元；采用“等额本金还款”方式还款，利息总额是74##2.5元，每月还款金额逐月递减。"}
{"question":"信用卡的密码输错多少次会被冻结","answer":"(招商银行)如您忘记查询密码或连续3次输错查询密码被锁，可致电4-0-0-8-2-0-5-5-5-5转人工客服重置密码。"}
{"question":"信用卡办分期后可以一次还清吗","answer":"(招商银行)如您需要取消分期或提前还款，需申请分期结清，未出账的分期金额和手续费需一次性还清，提前结清无法撤销。如需提前结清分期，请致电我行信用卡客服热线转接人工为您申请。"}
{"question":"怎么样才能在网上注销手机银行","answer":"(招商银行)如您需要开通\/关闭大众版或者手机银行的使用权限，可按以下操作:登录专业版，点击屏幕右上方“专业版管理”，在“系统管理”下方选择“一卡通网上银行\/手机银行登录权限设置”，如使用的是信用卡，需选择“信用卡网上银行\/手机银行登录权限设置”，根据提示选择您需要关闭或开通的功能权限【权限包括:网上银行—大众版登录权限；手机银行—手机银行登录权限；网上支付—大众版卡号密码支付权限；手机支付—手机支付权限；未来新增产品】。7.0专业版请您登录后选择界面右上角的“设置”选项，然后请选择“登录权限设置”菜单，通过打开的界面选择对应账号前面的“修改”选项设置登录权限。【温馨提示:1、通过专业版自助关联的一卡通，无法操作关闭功能，需通过柜台关联；2、只是关闭相关功能的操作权限，功能本身还是存在的，今后如果需要开通，您还可以通过专业版操作开通。】"}
{"question":"银行卡挂失了怎么解除","answer":"(招商银行)如果办理一卡通书面挂失后找到了一卡通，您可以本人凭身份证明、卡片回原业务受理行或指定领卡行办理书面挂失取消，本业务不允许代办。书面挂失取消必须验证取款方式。如您忘记取款密码，必须回开户行办理“密码挂失”业务。"}
{"question":"手机银行登录用户名忘了","answer":"(招商银行)如果忘记一网通用户的用户名，请您进入我行主页这里点击右侧的\"个人银行大众版\"，点击\"找回账号\"-\"找回一网通用户名\"根据提示操作。如果是忘记密码，可以按照以上路径，点击“忘记密码”-“一网通”来找回。一网通用户密码连续输入错误达到5次会被系统锁定，需要24小时后才能解锁。"}
{"question":"银行通知放款多久到账","answer":"(招商银行)如果您办理了通知存款的“通知转活期”，在到账日一般在凌晨我行系统清算完成后到账，正常情况在凌晨三四点完成，具体以实际到账为准。比如1天通知存款，当天办理了\"通知转活期\"，则是次日凌晨系统清算完成即到账。七天通知存款，则是办理完通知转活期之后第八天凌晨转活期，比如1号办理，8号凌晨转活期。"}
{"question":"信用卡额度是零能不能办分期","answer":"(招商银行)如果您因额度不足无法办理分期，建议可采用以下方式处理：（1）申请调高固定额度；（2）额度不足部分通过存入相应金额的款项来完成分期交易（即溢缴款分期）；这个需要通过人工尝试申请。（3）以现金或其他方式向商户支付部分款项，来降低办理分期付款的金额；（4）一次性支付后致电申请账单分期，但是账单分期需支付相应的手续费，申请是否通过以我行综合评定结果为准。"}
{"question":"分期买手机信用卡额度不够怎么办","answer":"(招商银行)如果您因额度不足无法办理分期，建议采用以下方式处理：（1）申请调高固定额度；（2）额度不足部分通过存入相应金额的款项来完成分期交易（即溢缴款分期）；这个需要通过人工尝试申请。（3）以现金或其他方式向商户支付部分款项，来降低办理分期付款的金额；（4）一次性支付后致电申请账单分期，但是账单分期需支付相应的手续费，申请是否通过以我行综合评定结果为准。"}
{"question":"手机银行添加帐号没有u盾怎么办","answer":"(招商银行)如果您已经注册了招商银行“一网通用户”，可登录手机银行按照以下流程增加关联名下的招行账户：1、网页版（含wi########ne、Ip##ne、An###id等系统手机）登录：选择“一网通”登录后，进入“助手”-“一网通用户”-“关联一卡通\/关联信用卡”；2、IP##ne版\/An###id版客户端登录：选择“一网通”登录后即可看到“关联一卡通\/关联信用卡”，然后点击对应的渠道进入关联；【仅支持关联本人名下招行一卡通和信用卡，可关联多张卡】"}
{"question":"我退款的钱退支付宝里会不会去银行卡里面","answer":"(招商银行)如果您是使用一卡通，采用财付通快捷支付，正常支付之后取消交易的退款，则款项是退回到您的财付通账户；若是由于网络问题支付订单重复扣款，则款项是退回到您的一卡通账户里面；您可以根据您支付的情况，查询财付通账户或登录我行网上银行查询账户情况。具体到账时间需要联系商户或财付通客服确认。"}
{"question":"为什么支付宝退款显示成功，银行卡还是没有收到钱","answer":"(招商银行)如果您是使用支付宝卡通支付发生退款情况，款项是退回到您的支付宝专户账户，请登录支付宝账户查看退款信息，具体到账时间需要您联系商户或支付宝客服咨询。若是您使用的是快捷支付的方式支付发生退款情况，款项是退回到您的一卡通银行卡账户。您可以通过网上银行或手机银行等自助渠道查询账户情况，同样的，具体退款的到账时间也是需要您联系商户或支付宝客服确认。"}
{"question":"我今天办的网银但是怎么登录不上去呢","answer":"(招商银行)如果您是首次使用专业版，需要设置登录密码来激活证书。密码是6-8位的纯数字或纯字母或数字字母组合构成。可以下载专业版安装程序，安装完成后打开登录界面，并接好UKEY，在登录界面上可以看到“设置用户密码”、“确认用户密码”，您设置完密码点击登录即可。"}
{"question":"银行卡忘记在哪里补办的了，丢了怎么找","answer":"(招商银行)如果您的一卡通丢失，需要您尽快致电9####选4进入人工服务办理口头挂失（忘记卡号可以提供有效开户证件号码），口头挂失有效期#天，#天后会自动解冻，没有手续费。口头挂失办理成功后，需您在口头挂失有效期内尽快持您本人的开户有效身份证原件到我行网点办理书面挂失（书面挂失手续费：10元\/笔）。一卡通挂失资金冻结后，账户可以进账不能支取，代缴代扣业务将不能进行。可以接收工资或他人转账汇款入账，另外我行个人资产系统的贷款还款扣款不受影响。【口头挂失冻结期间，不影响在招行柜台做书面挂失补卡】"}
{"question":"不用的银行卡不去销户，有影响吗","answer":"(招商银行)如果您长时间不使用您的一卡通，就目前的情况来看，不办理销户对个人不会产生什么影响。如果您的卡片属于金卡，金葵花卡等，不使用卡片也不会导致自动降级。但一卡通是涉及账户管理费的，如果账户开户城市收取账户管理费，而您不办理销户的话，系统会一直计算账户管理费，直至账户有资金入账时扣除。同时我行保留随时从您在我行其他任意账户内收取任意资产形式的资金用于抵扣账户管理费的权利。所以我们还是建议您在方便的时候前往我行柜台办理销户。"}
{"question":"星期五凌晨两点跨行转账到我银行卡要多久","answer":"(招商银行)如果是跨行转账汇款，目前分普通、快速、实时、次日提出四种模式。普通：1-2个工作日提出,实际到账时间以对方入账为准;快速：我行实时提出,实际到账时间取决于对方银行系统处理情况，通常5分钟-2小时;实时：实时到账;次日提出：客户申请转账后次日0点从我行以普通模式提出，且资金1-2个工作日到账。"}
{"question":"你好问一下我这个月信用卡没有还我想下个月一起还可以吗会被上","answer":"(招商银行)如果本月不能还款，建议您最后要还最低还款金额。若未能在到期还款日（含）前还清上期账单最低还款额，会收取滞纳金和利息。建议您尽快将款项还入到您的信用卡中。如您需查询个人信用状况，建议您持本人身份证到当地中*人民银行查询。"}
{"question":"怎么查看自己的信用卡预留电话","answer":"(招商银行)如需修改或查询家庭电话、地址，请分别登录网上银行专业版（信用卡），点击“客户管理”-“资料修改”和“账户管理”-\"账单地址设置\"，依提示操作即可（请确认您的专业版已关联信用卡，未办理专业版客户资料修改需拨打客服热线处理）。"}
{"question":"信用卡账单地址可以修改吗","answer":"(招商银行)如需修改账单地址，请登录网上银行专业版（信用卡），点击“客户管理”-“客户资料修改”，依提示操作即可。（请确认您的专业版已经关联信用卡，未办理专业版客户资料修改请拨打客服热线处理）"}
{"question":"网银添加上的卡怎么减除?","answer":"(招商银行)如需删除专业版关联的卡片，请按以下流程操作:【7.1版专业版】请您登录专业版后，点击界面右上角的“设置”-“关联卡管理”菜单，然后选择您要撤消的一卡通或信用卡，点击“撤消关联”选项操作。【6.0版专业版】请您登录专业版后点击右上方的“专业版管理”-“关联卡管理”-“证书撤消卡折关联”菜单，根据提示操作。【温馨提示:已销户的一卡通或信用卡不会自动撤销关联，需按以上方式手动撤消关联。】"}
{"question":"信用卡剩着196元怎么取出来","answer":"(招商银行)如需领回溢缴款（多缴的资金），请您拨打信用卡服务热线为您申请办理。"}
{"question":"信用卡找不到了里面有溢绞金怎么取出来","answer":"(招商银行)如需领回溢缴款（多缴的资金），请您拨打信用卡服务热线为您申请办理。当您的信用卡账户上出现溢缴款（多缴的资金或冲抵消费后的退款）时，如果您要领回溢缴款，可申请将溢缴款汇回您名下的指定银行账户（美金仅能领回本人招商银行账户）。溢缴款的领回需支付一定的手续费（商务卡领回自己本行一卡通免费）。您亦可不领回溢缴卡款，该笔款项将用于抵扣您将来的用卡金额。对于您的信用卡账户上的溢缴款金额，我行不支付存款利息。"}
{"question":"定期月存延迟了,之前的钱还有吗","answer":"(招商银行)存期内每月必须以约定的固定金额存入，中途若漏存应于次月补齐。若未补存，视同违约，违约后将不再接受储户续存及补存业务（因人行规定违约后存入的部分在支取时按活期利率计算，故我行电脑程序设计为不再接受客户的补存要求）。已存入的金额在到期支取时按其实际存期所对应的零存整取利率计算利息。若漏存后已按时补存，但后期再次漏存，仍可按规定进行补存。例：客户1月漏存，于2月补存。如5月再次漏存，仍可在6月补存。"}
{"question":"自动取款机上还款最多能存多少","answer":"(招商银行)存款机存入资金的时候需要整叠放入，一次可放100张，连续放入后一次入账，可存入新版100元和50元人民币，只是管机行可能会设定相关存款设备只接纳100元面值，50元不收。一卡通“持卡”在我行存款机存款，没有单日限额；一卡通“无卡存现”，则单笔限额为10,000元人民币；同一卡片“无卡存现”单日累计限额50,000元人民币。"}
{"question":"钱存死期可以取出来了吗","answer":"(招商银行)定期可以取出的。1、整存整取未到期提前支取，需要通过专业版办理或带身份证和一卡通到全行任一网点办理。【注：提前支取部分按支取日活期挂牌利息计算，实时到账；剩余本金如到期支取，则剩余本金部份仍以定期开户日挂牌公告的利率计息】2、整存整取到期自动转存后，全额支取可通过电话银行、网上银行、手机银行、全行任一网点转存为活期；自动转存后部分提前支取只能在全行任一网点和专业版办理。3、大额外币整存整取只能在开户网点支取，并且不允许部分支取；4、存期未到期转存过，通过大众版或电话银行都无法办理提前支取。【整存整取提前支取操作实时生效，无法撤销】"}
{"question":"帮别人代办银行卡麻烦吗","answer":"(招商银行)建议您联系经办网点核实是否支持代办及代办需提供的资料。"}
{"question":"我想问下，信用卡分期还款是怎么回事","answer":"(招商银行)建议直接致电银行核实,以电话客服答复为准。"}
{"question":"开户要先开银行卡的第三方托管吗","answer":"(招商银行)开通第三方存管业务分两步：①、先到证券公司办理预指定存管银行，即：本人带有效身份证明、证券账户卡等，到证券公司营业部柜台，开立保证金账户，办理预指定存管银行，签署相关协议；②、到我行办理存管确认（建立存管关系），即：本人带身份证明、借记卡及由证券公司营业部签署的协议，到我行网点办理存管银行确认，建立簿记账户、银行账户*保证金账户一一对应关系，开通银证转账功能。【温馨提示：a、我行第三方存管业务的对象须是中*人*共*国境内合法个人投资者或机构投资者（法律、法规及有关部门规定禁止者除外）；b、不能代办，且开通人*币业务，只支持一卡通，财富账户作为存管账户，不支持存折；c、业务的受理时间一般为8：30-16：00，具体以合作券商规定为准，建议在证券交易时间内办理；d、同一开户证件下，已开随借随还业务的卡片无法申请三方存管，同样已开通三方存管的卡片也无法申请随借随还。】"}
{"question":"2017年外地的银行卡能在本地转定期吗","answer":"(招商银行)异地可以将活期转为定期。建议您可以在网上将活期转为定期。您可以进入我行主页点击右侧“个人银行大众版”，输入卡号、查询密码登录，点击横排菜单“自助转账”-“卡内互转”-“定活互转”，在“整存整取”界面操作“转整存整取”根据提示操作。"}
{"question":"信用卡还款日扣了工资卡又存现该怎么办","answer":"(招商银行)当您的信用卡账户上出现溢缴款（多缴的资金或冲抵消费后的退款）时，如果您要领回溢缴款，可申请将溢缴款汇回您名下的指定银行账户（美金仅能领回本人招商银行账户）。溢缴款的领回需支付一定的手续费（商务卡领回自己本行一卡通免费）。您亦可不领回溢缴卡款，该笔款项将用于抵扣您将来的用卡金额。对于您的信用卡账户上的溢缴款金额，我行不支付存款利息。"}
{"question":"开通了快捷支付怎么取消？","answer":"(招商银行)快捷支付取消需要在商户方面办理，不是在招行办理。请您登录签约快捷支付的第三方支付平台，均有快捷支付业务的选项，点击该选项后，可以查看与该第三方支付平台绑定的所有银行卡的信息，持卡人可选择相应的卡片解除绑定即可。"}
{"question":"网购用信用卡买的退款可以退回信用卡里吗","answer":"(招商银行)您使用信用卡购物发生退货时，可联系商家操作信用卡退款，（款项可直接退回到信用卡中）入账时间取决于商户的退货操作方式，一般时效为2-3天左右（每月还款还是以实际账户情况为准）。"}
{"question":"招商信用卡消费退款回信用卡怎么没有收到","answer":"(招商银行)您使用信用卡购物发生退货时，可联系商家操作信用卡退款，（款项可直接退回到信用卡中）入账时间取决于商户的退货操作方式，一般时效为2-3天左右（每月还款还是以实际账户情况为准）。信用卡退款明细可以通过以下方式查询（退款明细是以负数表示的金额）：1.网上银行查询，登录网上银行大众版\/专业版，点击“账户管理”-“已出账单查询”或“未出账单查询”。2.自助语音查询：拨打信用卡客户服务热线，验证身份后，按1，再按5，进入“近一年账单及交易明细”。或按1，再按3，进入“未出账单”。"}
{"question":"你好，我刚办信用卡不到2个月，我想提额，请问有办法吗？","answer":"(招商银行)您可以在持卡满3个月后致电服务热线要求提高信用额度，我们将根据您的消费指数、还款记录和消费习惯等为您向相关审核部门申请。或当您的财力水平有一定改善的时候，也可以向我们提供相关的证明，审核部门会根据您所附的材料为您的信用额度进行评估。同时在您也可以为紧急的开销来电申请临时额度。"}
{"question":"开通网上银行后可以取消吗","answer":"(招商银行)您可以打开专业版的登录界面，如果您要作废文件证书，需在界面上选择“使用文件证书”-“作废证书”；如果您要作废移动证书，在界面上选择“使用移动证书”-“作废证书”，根据提示操作。证书作废后不影响一卡通的使用。【作废成功后，若需继续使用专业版，需由您本人持一卡通、身份证到网点重新申请，目前只能申请移动证书。另移动证书作废后，UKEY并未损坏，若找到ukey，可不用更换】。如您需要开通\/关闭大众版或者手机银行的使用权限，可按以下操作:登录专业版，点击屏幕右上方“专业版管理”，在“系统管理”下方选择“一卡通网上银行\/手机银行登录权限设置”，如使用的是信用卡，需选择“信用卡网上银行\/手机银行登录权限设置”，根据提示选择您需要关闭或开通的功能权限【权限包括:网上银行—大众版登录权限；手机银行—手机银行登录权限；网上支付—大众版卡号密码支付权限；手机支付—手机支付权限；未来新增产品】。7.0专业版请您登录后选择界面右上角的“设置”选项，然后请选择“登录权限设置”菜单，通过打开的界面选择对应账号前面的“修改”选项设置登录权限。【温馨提示:1、通过专业版自助关联的一卡通，无法操作关闭功能，需通过柜台关联；2、只是关闭相关功能的操作权限，功能本身还是存在的，今后如果需要开通，您还可以通过专业版操作开通。】"}
{"question":"手机上怎样查询银行卡上的钱","answer":"(招商银行)您可以打开手机银行界面，选择一卡通，输入卡号、查询密码登录，点击横排“账户管理”-“账户查询”查询账户余额。"}
{"question":"如何用手机查询银行卡余额","answer":"(招商银行)您可以打开手机银行界面，选择一卡通，输入卡号、查询密码登录，点击横排“账户管理”-“账户查询”查询账户余额。如果您需要查询交易明细，点击“账户管理”-“交易查询”，根据提示操作（若查询的是外币账户，请注意选择对应的币种）。【温馨提示：通过手机银行只能查询一卡通13个月以内的的交易明细，超过13个月之前的交易需要您本人带一卡通和身份证件在我行任一网点查询。】"}
{"question":"贷款贷一半现在有钱了好不好把剩余的钱补上去","answer":"(招商银行)您可以根据您的实际情况选择哦。房贷\/车贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款预约、办理、取消、扣款时间、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"你好，我想问下，等额本息跟等额本金哪个好","answer":"(招商银行)您可以根据您的情况试算下。若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。若准备在招行申请贷款，贷款利率需要结合您申请的业务品种、信用状况、担保方式等因素进行综合的定价，需经办网点审批后才能确定。"}
{"question":"等额本金，等额本息那个好一点","answer":"(招商银行)您可以根据自己的资金情况选择。若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。"}
{"question":"怎样备份网上银行的证书","answer":"(招商银行)您可以登录专业版，点击屏幕右上方“专业版管理”在“证书管理”下方选择“证书备份”根据提示操作。（出于安全考虑建议将证书备份到U盘等可移动存储设备中）"}
{"question":"现在有40万、提前还贷还是做理财","answer":"(招商银行)您可以自己核算下。房贷\/车贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款预约、办理、取消、扣款时间、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!目前，我行的个人理财产品在主页上有公布，您可以进入主页，点击“理财产品”-“个人理财产品”-“搜索”，分类您需要的产品信息。如需建议，请联系客户经理了解。（温馨提示：购买前请详细阅读产品说明书）"}
{"question":"准备提前还款，是等额本息划算还是等额本金划算","answer":"(招商银行)您可以输入数据自己对比下。若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。"}
{"question":"提前还款等额本金和等额本息的区别","answer":"(招商银行)您可以输入相应数据对比下。若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。"}
{"question":"5年期存款什么时间停止","answer":"(招商银行)您可以进入我行主页点击右侧“个人银行大众版”，输入卡号、查询密码登录，若要查询定期子账户，请点击“账户管理”-“账户查询”，可查询到一卡通下定期子账户的名称、币种、余额、起息日、存期、利率等信息；若需查询定期交易，请点击“账户管理”-“历史交易查询”，选择对应的“子账户”类型、起始日期、截止日期后点击“查询”。"}
{"question":"房贷新政后提前还贷好不好","answer":"(招商银行)您可根据您的实际情况衡量一下，房贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款预约、办理、取消、扣款时间、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"很久不用的卡还能查到近出账记录吗","answer":"(招商银行)您可通过网上银行、电话银行、自助查询终端查询账户13个月内的交易流水，如果需要查询13个月以前的交易流水，请本人持有效身份证明至全行任一网点办理."}
{"question":"我己经有信用卡了就是不知道怎么开通网购","answer":"(招商银行)您可随时登录信用卡网上银行，并点击“网上支付-网上支付功能申请”即可免费开通，开通后即可网上交易。"}
{"question":"用手机如何在ATM机取款","answer":"(招商银行)您无需携带一卡通，只需登录微信银行或手机银行（目前只有ip##ne版、an###id版支持）办理取款预约，凭短信授权即可在有效期内（五分钟内）通过我行任意自助设备（ATM\/CRS）进行无卡取款，享受安全便捷的服务。登录微信银行点击“无卡取款”即可预约【微信预约需先绑定一卡通，一卡通不能透支】。手机银行登录后请选择“特色服务”下操作。"}
{"question":"信用卡刷了1760是这么分期","answer":"(招商银行)您的信用卡消费可以申请分期还款，已出账单申请分期还款,称为“已出账单分期”。针对还未出账单的消费申请分期还款，称为“未出账单分期”。信用卡账单分期办理时间：未出账单的交易：交易发生当日至该交易对应账单的账单日19:30之间申请分期。已出账单：账单日次日至到期还款日之间申请分期，账户设置了自动还款的客户，申请时间为账单日次日至到期还款日17：00。"}
{"question":"请问，哪个银行的信用卡网购（阿里巴巴平台的）有积分的，谢谢。","answer":"(招商银行)我们不是根据您交易的是什么商户或者买的什么东西来判断是不是能够积分的，而是根据帐户登记的类型去做核实，所以无法在您交易之前为您预估您交易的商户是什么类型，建议您可以和商户确认或者等商户结算之后我们为您查询。根据招行积分规则，部分项目不予计算积分：1、信用卡年费、循环信用利息、预借现金的手续费及利息、逾期缴款所衍生的费用（如违约金、利息）、依《招商银行信用卡领用合约》约定的其它各项手续费；2、通过代扣代缴方式支付的相关费用；3、包括但不限于房地产、汽车销售、批发类、公立医院、公立学校、政府类、金融类（保险、投资）、慈善、居民服务和非盈利性社会服务等低费率、零费率商户的消费；4、其他招商银行另行指定的项目。"}
{"question":"招商银行。我今天刚办的卡，这就是说我还没开通短信服务咯?也就不用一个月给3块咯？网友帮我确认一下","answer":"(招商银行)我行上线了新的个人账务变动通知业务，可个性化设置提醒起点金额、是否显示账户余额等，开通渠道如下：1、柜台：请您本人携带一卡通开户证件、一卡通\/存折,凭取款密码到营业网点办理开通，存折只能通过柜台渠道定制。2、网上银行（含大众版、专业版）：请登录网上银行，点击上面一横排菜单“账户管理”-“招行短信服务”，页面“操作”下方点击“功能开通”根据提示进行操作；3、手机银行：请登录手机银行，选择“我的一卡通”，点击“账户管理”-“招行短信服务”，根据提示开通。【温馨提示】：①、原免费通知服务定制业务已暂停办理；②、目前账户变动通知业务，3元\/月\/卡，开通前三个月（包含开通当月）免费（取消再开通的不再享受该优惠）；③、当天开通\/取消，次日生效；④、我行手机银行3.2版本推出免费的APP动账通知服务，欢迎您下载使用。"}
{"question":"商业银行的信用卡能在临商银行的自助取款机上取钱吗","answer":"(招商银行)我行个人信用卡有预借现金功能，您可以通过本行或他行的ATM机、银行柜台将信用卡的现金取出，同时也可以通过网银和电话语音将您信用卡的款项转入到您本人名下的招行储蓄卡中（商务信用卡取现功能与公司设置保持一致）。温馨提示：预借现金会有一定的手续费和金额限制，同时不享受免息还款，从取现当天起至清偿日止，按每日利率万分之五计收利息，按月计收复利。"}
{"question":"信用卡支付密码和网上密码是一样的吗","answer":"(招商银行)我行信用卡共有两个密码，分别是查询密码和交易密码。1、查询密码：拨打我行客服热线、网上银行登录、境内外网上支付时所使用的密码；2、交易密码：分别对应刷卡密码和预借现金两种功能，这两种功能是需要分别开通的，开通后您刷卡消费或预借现金时使用的都是交易密码。①刷卡密码功能：目前适用于境内外银联线路的实体过卡交易，不包含非过卡交易，如压卡交易、人工授权交易、电话预订机票等；②预借现金功能：适用于ATM机查询信用卡额度、ATM机或银行柜台取现。温馨提醒：您取现的时候会有相应的手续费和利息产生。为了用卡安全，建议您设置两个不一样的密码。"}
{"question":"现在信用卡还支持网购吗？","answer":"(招商银行)我行信用卡可以网上购物的。"}
{"question":"办理信用卡大概需要多久","answer":"(招商银行)我行信用卡推广人员在收到您的申请资料后，会转交至信用卡中心审核部门，从审核部门收到您的申请资料到信用卡完成审核一般需要10个工作日的时间。若通过审核，2个工作日制卡并寄送，核发次日会有寄卡短信通知，收到短信的2-3个工作日后即可查询卡片寄送进度，卡片默认是以挂号信寄送到客户的账单地址，一般寄送时间15天内。"}
{"question":"信用卡每月刷卡20笔能加多少芝麻分","answer":"(招商银行)我行信用卡消费累积积分，单笔消费每20元人民币\/2美元积1分。车卡、城市主题系列金卡每20元或2美元累积1分，额外赠送50%分值（积分值取整数），但有效期为2.5~3年。YOUNG卡青年版主卡、新浪微博信用卡、GQ卡持卡人在生日当月持该卡消费，额外奖励1倍积分，最多奖励2000分。部分商户的交易和信用卡收费不累积积分。"}
{"question":"哪些信用卡网购有积分","answer":"(招商银行)我行信用卡消费累积积分，单笔消费每20元人民币\/2美元积1分。车卡、城市主题系列金卡每20元或2美元累积1分，额外赠送50%分值（积分值取整数），但有效期为2.5~3年。YOUNG卡青年版主卡、新浪微博信用卡、GQ卡持卡人在生日当月持该卡消费，额外奖励1倍积分，最多奖励2000分。部分商户的交易和信用卡收费不累积积分。点击这里，了解详情：http:\/\/cc##ub.cm####na.com\/cc##ubnew\/Co#########il.aspx?gid=cd################-a15c-##########6c积分的归属账户：主卡人和附属卡人名下的所有消费累积的积分均归属主卡人积分账户，仅限主卡人使用。累积招商银行信用卡永久有效积分的个人卡及个人承债商务卡积分合并计算。车卡、城市主题系列金卡、久游网联名卡、魔兽卡、Th####ad信用卡、QQ会员联名卡、开心网联名卡、美*运通卡累积专属积分，不与其他卡种的积分合并使用。凯莱酒店集团联名卡累积合作方积分，航空类联名卡累积合作方里程。"}
{"question":"办理信用卡，没有开通要不要年费","answer":"(招商银行)我行信用卡的年费政策是符合监管机构规范的，绝大多数卡片在客户未开卡前都不收取年费，个别产品(例如白金卡、无限卡等)由于涉及到银行前期大量投入及特殊功能等原因，需要在发卡后将向客户收取一定的费用，此类收费情况我们在申请书领用合约中做了明确说明，同时请客户签字认可。"}
{"question":"银行借记卡销户还能复活吗？","answer":"(招商银行)我行储蓄卡一卡通销户成功后，账号被彻底关闭无法重新启用或复原账号。若需要继续使用招行卡，建议您可新开户一个招行储蓄账户。【温馨提示：国际借记卡（卡号开头6位数是46##03、51##25、41##62、5##011）申请销户有冻结期30天，冻结期内如果要撤销销户申请则可尝试在招行柜台申请重新启用账号】"}
{"question":"手机银行要密码还有身份证,安全吗","answer":"(招商银行)我行手机银行采用SSL加密通信协议确保数据全程加密，同时采取登录超时控制、登录IP变动检测、转账额度自主设置等多种防护措施。在涉及用户资金安全的交易中，增加短信验证码验证用户身份，保证您的资金安全。招商银行深知广大用户对安全的关注，秉承业界最高安全标准，建立了完善的手机银行安全保障体系，相关产品从未保留任何关于客户个人及银行密码等信息，自我行推出手机银行以来，手机银行的安全性受到监管机构的高度认可，并获得人民银行科技进步二等奖的同业手机银行最高奖项，请您放心使用。"}
{"question":"银行转账手续费扣了,两个银行卡都没有提示","answer":"(招商银行)我行旧版短信通知服务的“入账通知信息”包括：代发进账、转账汇款入账（含行内、行外汇款入账）、柜面现金单存款、自助渠道（不含ATM机)第三方转入及柜面无卡存款，自助设备无卡存款也会发送短信通知，其余入账无短信通知。若您希望接到每笔入账短信通知，您可通过多种渠道轻松定制新版短信通知服务。我行于4月30日上线了新的个人账务变动通知业务，可个性化设置提醒起点金额、是否显示账户余额等，开通渠道如下：1、柜台：请您本人携带一卡通开户证件、一卡通\/存折,凭取款密码到营业网点办理开通，存折只能通过柜台渠道定制。2、网上银行（含大众版、专业版）：请登录网上银行，点击上面一横排菜单“账户管理”-“招行短信服务”，页面“操作”下方点击“功能开通”根据提示进行操作；3、手机银行：请登录手机银行，选择“我的一卡通”，点击“账户管理”-“招行短信服务”，根据提示开通。【温馨提示】：①、原免费通知服务定制业务已暂停办理；②、目前账户变动通知业务，3元\/月\/卡，开通前三个月（包含开通当月）免费（取消再开通的不再享受该优惠）；③、当天开通\/取消，次日生效；④、我行手机银行3.2版本推出免费的APP动账通知服务，欢迎您下载使用。"}
{"question":"网银买东西为什么不用验证码","answer":"(招商银行)我行的一卡通卡号密码支付、手机号码支付、专业版支付，一卡通直付，在网上支付过程中是否需要短信验证码，是由我行安全策略系统自动判断，我行在尽力控制风险的同时，也会非常关注客户的网上支付体验，不断优化系统，但具体的安全策略不方便对外公开，请您谅解。"}
{"question":"招商银行问题。为什么我的邮政和建行短信提醒下面都有余额，招商的短信提醒为什么显示余额呢？","answer":"(招商银行)我行短信通知可以设置是否有余额提醒。我行上线了新的个人账务变动通知业务，可个性化设置提醒起点金额、是否显示账户余额等，开通渠道如下：1、柜台：请您本人携带一卡通开户证件、一卡通\/存折,凭取款密码到营业网点办理开通，存折只能通过柜台渠道定制。2、网上银行（含大众版、专业版）：请登录网上银行，点击上面一横排菜单“账户管理”-“招行短信服务”，页面“操作”下方点击“功能开通”根据提示进行操作；3、手机银行：请登录手机银行，选择“我的一卡通”，点击“账户管理”-“招行短信服务”，根据提示开通。【温馨提示】：①、原免费通知服务定制业务已暂停办理；②、目前账户变动通知业务，3元\/月\/卡，开通前三个月（包含开通当月）免费（取消再开通的不再享受该优惠）；③、当天开通\/取消，次日生效；④、我行手机银行3.2版本推出免费的APP动账通知服务，欢迎您下载使用。"}
{"question":"网银转账怎么撤销的最新相关信息","answer":"(招商银行)我行自12月1日起在非柜面转账增加“次日提出”转账模式。【次日提出】是指申请转账后次日0点从我行以普通模式提出，且资金1-2个工作日到账的转账模式。如果是行内转账，则在次日0点提出后实时到账；如果是跨行转账则在次日0点以普通模式提出，预计1-2个工作日到账。【支持渠道】手机银行、专业版（7.2.7）、大众版、PAD银行、固话POS、财富账户专业版、财富账户电话人工、快易理财（非定制转账）渠道。【转账撤销】按“次日提出”模式办理的转账交易，在资金未提出之前，客户可在柜面或电话银行申请撤销。"}
{"question":"我这次信用卡刷卡消费后怎l么没有短信过来呢","answer":"(招商银行)我行针对网络交易笔笔都会发送信息提醒，境内非网络及快捷支付类交易是针对300元人民币及以上的交易金额发送，境外非网络及快捷支付类交易是针对等值100元人民币及以上的交易金额发送。温馨提示：您是否收到消费短信还取决于您的通信服务商、您所在地区的网络质量、您手机的状态等因素。如您希望每笔消费收到提醒，请通过微信验证个人信息，即会向微信账号发送免费消费提醒功能。"}
{"question":"信用卡取现最多能取多少","answer":"(招商银行)我行预借现金业务包含取现及透支转账。1、取现单日单卡限额：境内银联线路每卡每日取现金额累计上限为人民币1####元，境外银联线路每卡每日取现金额累计上限为等值1####元人民币的外币。ATM渠道取现单笔限额与您使用的ATM机有关，因此预借现金单笔限额以ATM机为准。2、透支转账单卡单日限额：包括掌上生活、手机银行（含PAD银行）、网上银行、客服电话语音系统每日每卡透支转账金额累计不超过人民币5###元。温馨提示：取现及透支转账额度一般为信用额度的5#%（青年版young卡为1##%）。"}
{"question":"房贷180期什么意思","answer":"(招商银行)房贷\/车贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款预约、办理、取消、扣款时间、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同"}
{"question":"提前还贷，要注意些什么","answer":"(招商银行)房贷\/车贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款预约、办理、取消、扣款时间、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"提前还房贷后面利息还吗","answer":"(招商银行)房贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"银行房贷还款问题咨询","answer":"(招商银行)房贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"按揭房贷可以提前还吗","answer":"(招商银行)房贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款预约、办理、取消、扣款时间、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"手机收不到银行验证码怎么回事","answer":"(招商银行)手机收不到验证码，建议您按以下步骤操作：1.建议您看下付款页面上显示的手机号是否正确；2.手机号正确的情况下，点击了\"短信获取验证码\"仍收不到短信，建议您将手机关机再开机试试；3.如果智能手机一些防护软件可能会屏蔽了招行短信正常显示，请留意；4.手机是否收到短信验证码还取决于您的通信服务商、所在地区的网络质量、手机的状态等因素，因此可能您没有正常接收到这条短信，建议过大约6分钟如未收到再重新点击获取试试。"}
{"question":"信用卡是否可以开通手机银行","answer":"(招商银行)手机银行无需开通，只要在手机上输入您的卡号以及大众版查询密码即可登陆。"}
{"question":"网银丢了怎么开通手机银行","answer":"(招商银行)手机银行无需开通，只要在手机上输入您的卡号以及大众版查询密码即可登陆。下载地址http:\/\/m.cm####na.com。手机银行使用没有费用，下载后如您需要手机银行转账、手机支付等功能，则需单独开通对应功能。"}
{"question":"手机银行开通是否收费","answer":"(招商银行)手机银行无需开通，只要在手机上输入您的卡号以及大众版查询密码即可登陆。手机银行使用没有费用，下载后如您需要手机银行转账、手机支付等功能，则需单独开通对应功能。"}
{"question":"今天给别人转账卡号输入错误了，钱能不能退回来呀打了银行电话银行说查看不到对方信息是不是存在的","answer":"(招商银行)招商银行一卡通转账汇款，若您选择“普通”“快速”“实时”模式办理转账汇款后，无法撤销。若您输入的账号，户名，开户行不相符，无法入账，可能会退回，麻烦您近期留意下账户资金。若您选择“次日提出”模式办理的转账交易，在资金未提出之前，客户可在柜面或电话银行申请撤销。撤销成功后将释放该部分额度。"}
{"question":"买车4万元三年共需利息多少钱","answer":"(招商银行)招行汽车分期汽车分期业务标准手续费率为12期5.5%，24期10.5%，36期14.5%；目前有多款畅销车型、分期0手续费，请查阅网站首页信息。买车4万元三年，手续费总额：5800首期还款额：6911.11其余各期还款额：1111.11汽车分期（车购易）业务仅收手续费，持卡人只需每月按时全额还款，即可享受免息服务，手续费分摊收取。因品牌、合作车型不同，可分期期数、手续费率及首付比例会有所不同，具体可参见信用卡网站了解更多优惠活动。点击这里http:\/\/cc##ub.cm####na.com\/fi########eb\/Co##on\/Ca######or.aspx，试算汽车分期月供及费率。"}
{"question":"招行理财产品32#0#何时到期","answer":"(招商银行)招行理财产品到期日查询：①、购买时已提示理财产品委托成功，但产品还没到成立，可以登陆网银专业版\/大众版，在\"投资管理\"-\"受托理财\"-\"受托理财首页\"，然后点击“当前委托”查询；②、已过成立日，但还没到期的，在\"当前持仓\"中查询；③、已经到期的，需要查询曾经的购买记录，在\"历史交易\"中查询。④、未购买受托理财，在\"投资管理\"-\"受托理财\"-\"受托理财首页\"，在\"理财产品\"中查询相关信息。【温馨提示：手机银行在\"受托理财\"-\"投资管理\"-\"当前持仓\"、\"当前委托\"或\"历史交易\"中查询。】"}
{"question":"办现金分期最好的信用卡","answer":"(招商银行)推荐您使用招商银行信用卡。您可以登入https:\/\/cc##ub.cm####na.com\/cash\/index.aspx在左边输入金额和期数进行试算。现金分期是我行为持卡人提供支取现金并分期偿还的业务，办理成功后款项将转入持卡人本人名下的借记卡。消费后需上传消费凭证。☆现金分期申请☆现金分期业务限本行信用卡个人卡主卡持卡人申请，仅持有商务卡、公务卡（含财政公务卡）、采购卡、ANA卡、校园卡或附属卡的持卡人无法申请。现金分期的申请是否通过，以我行信用卡中心综合评定结果为准。"}
{"question":"求问哪家银行的批量转账好用","answer":"(招商银行)推荐您办理招商银行，批量转账汇款操作流程:【6.0版专业版】请您登录专业版后点击“转账汇款”—“批量转帐汇款信息编辑”，点击“增加”后，根据系统提示操作。【7.0版专业版】请点击横排菜单“一卡通”-“自助转账”-“特色转账”-“批量转账”-“转账汇款信息编辑”选项，根据提示输入收款方信息，编辑完毕后选择“确定”。【导入批量转账信息】添加完成所需要的收款人信息成功后请您选择“保存”，然后重新选择“批量转帐汇款”-“打开”导入刚才保存的收款方信息文件提交(也可自行编辑批量转账的excel表格导入)。【温馨提示】①批量转账没有笔数限制，无论收款方是招行账户还是他行账户，是同城还是异地，均可编辑在同一批量转账信息表格内。②7.1.6及以上版本专业版的批量转账功能支持中国邮政储蓄银行，其他版本不支持。"}
{"question":"银行卡每月最多只能转出多少到支付宝","answer":"(招商银行)支付宝根据监管部门的要求，停止所有银行信用卡向支付宝账户充值的功能，建议使用一卡通操作。"}
{"question":"存期1年却3年未取,利率怎么算","answer":"(招商银行)整存整取定期存款到期后，银行自动代为转存的一项服务性业务。系统会在存款到期当日自动将该存款按原存期转存，转存后，该存款账户的定期序号不变。自动转存业务，只限整存整取定期存款。“到期后连本带息转存”是指到期后，将本金和所得的利息转存为一笔相同存期的整存整取；“到期后仅转存本金”是指到期后，将所得利息转到活期，仅将本金转存成一笔相同存期的整存整取。【温馨提示】自动转存业务无法取消，无法自动转成活期。"}
{"question":"贷款合同变更要手续费吗？","answer":"(招商银行)是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"车还没到，要先办贷款吗","answer":"(招商银行)是的，要先办理贷款，然后提车。汽车分期（车购易）业务仅收手续费，持卡人只需每月按时全额还款，即可享受免息服务，手续费分摊收取。因品牌、合作车型不同，可分期期数、手续费率及首付比例会有所不同，具体可参见信用卡网站了解更多优惠活动。点击这里http:\/\/cc##ub.cm####na.com\/fi########eb\/Co##on\/Ca######or.aspx，试算汽车分期月供及费率。"}
{"question":"查找网银转账成功交易记录","answer":"(招商银行)查询转账汇款明细，如收款人姓名、账号、转账日期、转账金额等信息，您可以通过以下方式查询：请您登录专业版，点击横排菜单“一卡通”-“自助转账”-“转账交易查询及打印”菜单查看（若是6.0版本，请登录专业版后点击横排菜单“转账汇款”--“转账汇款记录查询”查看）。【高级查询】:如需查询针对某一收款方或某一金额的转账记录，可在大众版或专业版，将“查询”按钮下方的“高级查询”打上勾，然后输入户名或账号点击“查询”。【温馨提醒:10个月(对月对日)以内的网银及手机银行转账交易，均可在此三个渠道查询，超过10个月的交易需要本人带身份证和一卡通到柜台办理。】"}
{"question":"我的信用卡是每月6日之23日我最迟可以哪天还款","answer":"(招商银行)根据《中国银行卡行业自律公约》，我行免费为信用卡客户提供3天还款宽限期。例如：最后还款日是每月5日，则在当月8日晚24点之前还款，不影响个人信用，该服务无须主动申请。"}
{"question":"你好，请问白金卡的额度，最高可以提到多少呢","answer":"(招商银行)根据您所递交的资料，相关审核部门会做综合评定，白金信用卡的额度一般是￥50,000元的固定额度加每月主动为您调整的临时额度，届时您可刷卡消费使用两部分相加的额度。"}
{"question":"信用卡最低还款与分期还款谁划算","answer":"(招商银行)正常情况分期还款比较划算。已出账单分期期数最短2期，最长24期；未出账单分期期最短2期，最长12期；一期为一个月。账单分期手续费计入分期还款的每月账单中，每期手续费=分期总金额×每期手续费费率。2期费率1.0%\/期；3期费率0.9%\/期；6期费率0.75%\/期；10期费率0.7%\/期；12期费率0.66%\/期；18期费率0.68%\/期；24期费率0.68%\/期。最低还款额是指信用卡每月最低需偿还的金额，显示在信用卡当月账单上。若您不能一次性还清，可在最后缴款日前按时还足最低还款额，不会影响个人信用，但无法享受免息还款期，当期所有消费从记账日开始计收利息，日息万分之五。(按时全额还款，刷卡消费是可以享受免息期)"}
{"question":"银行存款有没有规定最多存多少钱","answer":"(招商银行)正常情况没有存款上限。一卡通本人柜台存现：1、存现金额在1万（不含）以内无需出示证件；2、单笔人民币5万（含）以上需要出示本人身份证件。【温馨提示：本人存款金额在1万（含）至5万（不含）时，各网点在实际业务操作过程中出于风险把控原则，可能会请业务办理人出示身份证件，因此建议您如需通过柜台进行存款时最好带上身份证件】"}
{"question":"信用卡还款最低还款好还是分期好","answer":"(招商银行)正常情况，账单分期利率会低些。账单分期试算：请打开http:\/\/cc.cm####na.com\/Fi#####ng\/Bill.aspx网页左侧有账单分期计算器，您可以输入金额，选择期数进行试算最低还款额是指信用卡每月最低需偿还的金额，显示在信用卡当月账单上。若您不能一次性还清，可在最后缴款日前按时还足最低还款额，不会影响个人信用，但无法享受免息还款期，当期所有消费从记账日开始计收利息，日息万分之五。(按时全额还款，刷卡消费是可以享受免息期)"}
{"question":"刚下了张信用卡，怎样提现？","answer":"(招商银行)每张信用卡需设置交易密码，并保持预借现金功能为开通状态方可取现。开通途径：登录信用卡网上银行，并点击“卡片管理”→“交易密码管理”，依提示操作。"}
{"question":"买了3年20万车子可贷多少钱","answer":"(招商银行)汽车分期（车购易）业务仅收手续费，持卡人只需每月按时全额还款，即可享受免息服务，手续费分摊收取。因品牌、合作车型不同，可分期期数、手续费率及首付比例会有所不同，具体可参见信用卡网站了解更多优惠活动。点击这里http:\/\/cc##ub.cm####na.com\/fi########eb\/Co##on\/Ca######or.aspx，试算汽车分期月供及费率。"}
{"question":"定期存款转活期存款利息损失怎么算","answer":"(招商银行)没有到期转为活期，按活期计息。"}
{"question":"单位活期存款利息的计算方法有()。","answer":"(招商银行)活期储蓄按季结息，每季末月的20日为结息日，21日为实际计付利息日。未到结息日清户时，按清户日挂牌公告的活期利率计算到清户前一日止。计息公式如下:利息=累计计息积数*日利率，其中，累计计息积数=计息期内每日余额合计数。日利率(‰)=年利率(%)\/360；月利率(‰)=年利率(%)\/12。【温馨提示】我行活期存款利息清算规则是日终清算。例如您当天存入金额当天取出则算存款不满一天，不计利息；如果次日取出则有一天利息(需在银行系统清算完成之后，清算时间一般大约为0点到2点)。"}
{"question":"银行理财产品收益怎么算","answer":"(招商银行)理财产品持有到期收益率计算公式：本金*理财天数*年化收益率\/365天，具体您也可查看产品说明书中的介绍，会有详细的计算说明。【温馨提示：①、每款理财产品收益计算方式都不相同，具体以各产品说明书规定为准，详细情况，请点击这里了解；②、理财产品购买至成立期间，即未成立前购买，按活期计息；③、如产品到期，可按上述公式计算下实际到期年化收益率和预期的年化收益率是否相等，也可参考其他同系列到期的产品看看预期年化收益率和实际年化收益率一般都是相等的。】"}
{"question":"有存款的银行卡开通网上银行要注意那些?","answer":"(招商银行)用卡安全注意事项：1.请妥善保管个人信息，勿将卡号、有效期等信息告诉他人。信用卡限持卡人本人使用，切勿将信用卡转借他人，拿到新卡时应立即在卡片背面签字。2.刷卡消费时，不要离开您的视线。输入密码时，请注意遮挡。密码设置不要过于简单，不使用生日、电话号码、身份证号作为密码。切勿将密码写于卡上或与卡片放置在一起。签购单上有部分卡片信息，不要随意丢弃。3.请仔细辨别网址，以防访问假冒的购物网站和假冒的在线支付网页。如发现可疑网址请及时致电客户服务热线核实。不要在不明网站输入银行账号、密码等资料，以免被钓鱼网站或网络木马等软件窃取个人资料。4.如果您的个人资料有任何更改（例如，联系方式、地址等有变动），请及时通过银行系统修改相关资料。5.定期查看您的交易，核对对账单。6.请仔细阅读我行发送的消费通知短信，当短信金额和实际金额不符合时，请及时致电客户服务热线进一步查询。"}
{"question":"公积金贷款买的房子，贷了17年，现在手上有点钱，想一次付清，可以吗？？","answer":"(招商银行)由于各地公积金贷款相关规定有所不同，如需办理公积金贷款提前还款、打印还款明细或还款计划、贷款结清手续等贷后业务，建议您直接联系贷款经办行或当地贷后中心咨询!"}
{"question":"如果我今天去银行预约提前还款，那么什么时候能通知我","answer":"(招商银行)由于各城市有所差异，建议直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"已经按揭的房子能退吗","answer":"(招商银行)由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"公积金贷款，需要提前多久申请，有什么步骤","answer":"(招商银行)由于各城市相关政策有所不同，具体您所在当地是否有开展公积金贷款业务，以及相关业务规定，您可以直接与当地网点个贷部门联系确认!"}
{"question":"大学生可以办有额度的信用卡吗？","answer":"(招商银行)由于我行信用卡片经营策略的调整，目前暂停学生卡的申请业务。若您的父母持有我行信用卡，您也可以办理他们的附属卡；也欢迎您工作后随时申请我行的其他信用卡，如果有变化，我行会通过网站等渠道第一时间公布给您。"}
{"question":"手机银行汇款帐号对了名字错了怎么办","answer":"(招商银行)由于网上银行是为客户提供的自助交易渠道，在您输入了取款密码，确认交易后，我行已按您的要求将款项转\/汇出，因此无法取消或修改交易，也无法更改到账模式。若是收款方资料填写有误，您可以在近期关注账户资金的变动，款项一般会退回。"}
{"question":"房贷银行流水不够半年的怎么办？","answer":"(招商银行)申请住房贷款，需满足当地购房政策，年龄加贷款年限不得超过70岁，同时需提供身份证明、用途证明、收入证明等，具体联系贷款经办行咨询。若您是申请一手楼贷款，可先与开发商确认，是否与我行有合作关系，若有，您可直接与楼盘驻点工作人员联系，将资料交由工作人员。如果没有，一般需要您联系当地个贷部门提供个人信息及所购房产情况办理申请。一手楼贷款申请一般需要提供以下申请资料：1．身份证明资料：身份证、军官证等；2．婚姻证明资料：结婚证、离婚证、未婚声明等；3．用途证明资料：所购房产原产权证明资料、购房合同、购房合同、经售房人确认的首付款收据（采取交易资金监管的，提供监管资金入账证明即可）；4．还款能力证明资料【以下资料供参考：银行出具的连续半年以上的代发工资流水(加盖银行签章)；单位出具的收入证明(加盖单位公章)；自雇人士提供家庭资产证明资料，如:存款证明、房产证明等，具体需联系贷款客户经理确认】。具体您可以通过经办行详细确认一下。"}
{"question":"住房贷款需要什么条件–易贷问答","answer":"(招商银行)申请住房贷款，需要用您所购买的这套房产做抵押，同时您需满足以下条件：1．具有合法有效的身份证明；2．年龄加贷款年限不得超过70岁。3．具备按时偿还贷款本息的能力。4．经办机构规定的其它条件。具体您是否满足条件，建议您申请贷款时与经办行确认."}
{"question":"办信用卡18岁需要什么条件，额度最高是多少？谢谢","answer":"(招商银行)申请我行信用卡最主要的条件是年龄在18-60周岁（境外人士25~60周岁），有一定经济能力且信用记录良好。信用卡申请结果请以我行实际审核为准。必备申请文件为身份证明复印件和工作证明文件，若您能提供其它的财力证明文件，将更有助于我们对您个人情况的了解以及信用额度的判断。招行信用卡普卡额度是3千至1万元，金卡额度是1万至5万元，客户申请信用卡的固定额度是根据其递交的资料综合评定的，以最终审核结果为准的。（同一账户名下多张信用卡共享同一额度）‍‍招行信用卡普卡额度是3千至1万元，金卡额度是1万至5万元，客户申请信用卡的固定额度是根据其递交的资料综合评定的，以最终审核结果为准的。（同一账户名下多张信用卡共享同一额度）招行信用卡普卡额度是3千至1万元，金卡额度是1万至5万元，客户申请信用卡的固定额度是根据其递交的资料综合评定的，以最终审核结果为准的。（同一账户名下多张信用卡共享同一额度）招行信用卡普卡额度是3千至1万元，金卡额度是1万至5万元，客户申请信用卡的固定额度是根据其递交的资料综合评定的，以最终审核结果为准的。（同一账户名下多张信用卡共享同一额度）"}
{"question":"信用卡是否可以打电话还款","answer":"(招商银行)电话自动语音转账还款招行信用卡：开通我行一卡通、信用卡自助转账协议后，您可拨打一卡通客服热线，选择“1”自助语音服务，验证一卡通卡号和密码后，选择“1”进账户查询及转账-“3”进入自助转账根据提示使用一卡通电话转账为本人信用卡还款。支持人民币和美元现钞，实时恢复信用额度。"}
{"question":"我已经开通了网上银行，为什么登不上去","answer":"(招商银行)登陆专业版需要您已经在柜台申请到了US##EY（类似U盘的硬件），下载安装专业版程序后，打开登录界面，选择“使用移动证书”，连接US##EY，选择硬件类型，输入密码登陆。若您想在多台电脑上使用专业版，每台电脑都需下载客户端，并连接US##EY。如果您是首次使用专业版，需要设置登录密码来激活证书。密码是6-8位的纯数字或纯字母或数字字母组合构成。可以进入下载专业版安装程序，安装完成后打开登录界面，并接好UKEY，在登录界面上可以看到“设置用户密码”、“确认用户密码”，您设置完密码点击登录即可。"}
{"question":"身份证小额贷款1####","answer":"(招商银行)目前我行一卡通储蓄卡(借记卡)申请的贷款，贷款金额一般不低于5万元，如需申请低于5万元的小额贷款，建议您尝试申请\/调高信用卡额度，或者申请招联好期贷业务。"}
{"question":"招商银行信用卡积分怎么领取","answer":"(招商银行)积分用途、兑换途径：1.可访问信用卡网站-积分计划栏目兑换积分礼品、参加积分抽奖：http:\/\/cc##ub.cm####na.com\/cc##ubnew\/de###lt.aspx2.可在众多知名商户店面，像刷卡一样刷积分兑换商品、抵扣消费。点击这里，查看积分店面兑换商户：http:\/\/ma##et.cm####na.com\/ccard\/djf\/3.可兑换航空里程（限白金卡、美*运通卡）。温馨提示：用积分兑换的商品无法开具发票，部分抵扣消费时，抵扣部分无法开具发票。"}
{"question":"网银登陆密码输错三次怎么办","answer":"(招商银行)移动证书登录密码是您激活证书时设置的6-8位数字或字母（字母需区分大小写）的密码，请回忆下（总共有10次尝试密码的机会，连续输入错误达到10次证书会自动作废）。若遗忘密码麻烦您本人带上UKEY、开户证件以及专业版关联的其中一张一卡通到全国任一招行网点重新申请证书。然后设置新的密码，无法直接通过网上或者电话找回密码。【温馨提示：UKEY没损坏不收费，若您方便的话，可以把您名下招行卡片都带到柜台办理关联。】"}
{"question":"第三方银行存管是什么意思","answer":"(招商银行)第三方存管是指按照《证券法》的有关规定，由商业银行作为独立第三方，为证券公司客户建立客户交易结算资金明细账，通过银证转账实行客户交易结算资金的定向划转，对客户交易结算资金进行监管并对客户交易结算资金总额与明细账进行账务核对，以监控客户交易结算资金安全。原来的银证通，现在全部转换为第三方存管了，转换后要到对应的证券公司去补签第三方存管协议。"}
{"question":"网银预借现金怎么操作呢","answer":"(招商银行)网上银行预借现金:登录信用卡网上银行，点击“分期理财”→“预借现金”，若未开通请先点击开通此功能，开通后，请输入金额，交易密码，有效月年，CVV2码在操作网上预借现金。①使用网上银行预借现金，可将信用卡资金(限人民币)实时转入本人名下的招商银行一卡通，或他行借记卡(支持工行、农行、中行、建行、交行、邮储、光大、中信、兴业、浦发、上海银行、平安借记卡账户)。②您的借记卡开户证件须与信用卡开户证件一致，否则将无法转账。"}
{"question":"银行卡办了一直也没用能保留几年","answer":"(招商银行)自2013年6月8日起，由我行主动发起，对符合特定条件普通一卡通进行集中批量销户操作，特定条件如下：(1）持卡人仅持有我行“一卡通”普通卡，且未持有“一卡通”普通卡以上级别的借记卡(包括但不限于“一卡通”金卡、“金葵花”卡、钻石卡、私人银行卡等)；(2）“一卡通”普通卡账户余额为零，且不存在任何未结清利息，同时连续两年(含两年)持卡人未使用该卡主动发起任何交易(含ATM取款，POS消费的交易)；(3）“一卡通”普通卡当前仍为活动且未处于挂失、换卡、冻结等状态；(4）“一卡通”普通卡未关联我行信用卡还款或个贷还款，也未开通其他我行代扣、代缴、代发等功能；(5）持卡人未持有我行有效的或者未激活的信用卡，且在我行系统中不存在在途的信用卡申请；(6）“一卡通”普通卡非我行住房公积金卡、企业年金卡。"}
{"question":"现在一个银行的只能办一张卡吗？可不可以办两张","answer":"(招商银行)自2016年12月1日起，从未在我行开立过I类户的新客户，在全行范围内仅能开立一张一卡通或一个结算存折户，同一个客户在我行开立的Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类户总和不超过4个。温馨提示：①存单、储蓄存折、香*一卡通不在控制范围内。②如您在我行办理了多张一卡通，则2016年12月1日之后，无法再开立新的一卡通。但旧的一卡通账户可继续使用，不受影响。同时我们也建议您及时清理掉一些长期不用的闲置账户，以便更好地管理个人财务。"}
{"question":"支付银行卡密码忘记了","answer":"(招商银行)若使用的是一卡通，支付密码是您开通一卡通大众版网上支付功能设置的6位数字密码，如忘记该密码，可通过以下方式重置：您登录专业版或者进入我行主页点击右侧“个人银行大众版”，输入卡号、查询密码登录，击横排菜单“账户管理”—“密码管理”—“支付密码重置”，通过取款密码、身份证件、短信验证码重置新的支付密码即可。请注意，支付密码不可以和取款密码相同。"}
{"question":"信用卡本月还不上做平帐下月还","answer":"(招商银行)若您不能一次性还清，可在最后缴款日前按时还足最低还款额，不会影响个人信用，但无法享受免息还款期，当期所有消费从记账日开始计收利息，日息万分之五。(按时全额还款，刷卡消费是可以享受免息期)"}
{"question":"信用卡还款是钱不够怎么办，急急急","answer":"(招商银行)若您不能一次性还清，可在最后缴款日前按时还足最低还款额，不会影响个人信用，但无法享受免息还款期，当期所有消费从记账日开始计收利息，日息万分之五。(按时全额还款，刷卡消费是可以享受免息期)最低还款额是指信用卡每月最低需偿还的金额，显示在信用卡当月账单上。"}
{"question":"信用卡我这个月最低还款了比如我下个月的账单有2####完了我在下个月","answer":"(招商银行)若您不能一次性还清，无法享受免息还款期，当期所有消费从记账日开始计收利息，日息万分之五。(按时全额还款，刷卡消费是可以享受免息期)"}
{"question":"如何查询住房贷款的进度","answer":"(招商银行)若您在我行已提交贷款申请，可登录手机银行查询贷款审批进度(网上银行以及在线客服暂时无法查询)，手机银行入口如下:1.首页->借钱->贷款进度查询；2.我的贷款->查询->贷款进度查询；3.助手->借钱做生意->贷款进度查询。"}
{"question":"办了信用卡,多久长底金","answer":"(招商银行)若您指的是提高固定额度。一般情况下是三四个月（非固定)可以尝试申请，是否能提额成功，以系统测评结果为准。"}
{"question":"开信用卡公司需要什么条件","answer":"(招商银行)若您是个体私营业者，您可以提供您的个体营业执照以及近三个月的税单，您也可以提供您的其他财力证明：所得税扣缴凭证；自有房产证复印件；自有汽车行驶证复印件；银行定期存单等能证明您财力水平的资料。"}
{"question":"没有工作证明哪个银行信用卡能办理","answer":"(招商银行)若您是个体私营业者，您可以提供您的个体营业执照以及近三个月的税单，您也可以提供您的其他财力证明：所得税扣缴凭证；自有房产证复印件；自有汽车行驶证复印件；银行定期存单等能证明您财力水平的资料。申请我行信用卡最主要的条件是年龄在18-60周岁（境外人士25~60周岁），有一定经济能力且信用记录良好。信用卡申请结果请以我行实际审核为准。必备申请文件为身份证明复印件和工作证明文件，若您能提供其它的财力证明文件，将更有助于我们对您个人情况的了解以及信用额度的判断。"}
{"question":"查询银行卡号的名字能查吗","answer":"(招商银行)若您有专业版Ukey，可登录专业版7.0版本，点击右上角的“设置”—“修改联系信息”，在当前页面可查询或修改开户时预留的地址及手机号码、单位名称、单位地址、电子邮箱等联系信息。若您没有专业版，可本人带身份证件和一卡通在全行任意网点查询。如需查询本人招行一卡通开户姓名，可登录大众版-\"账户管理\"-\"更多查询\"-\"一卡通开户信息查询\"，即可查询到一卡通完整卡号、开户姓名和开户行信息(6.0专业版-“账户管理”-“一卡通开户信息”；7.0版专业版-“一卡通”-“账户管理”-“卡片管理”-“开户行信息查询”)；如需查询他人招行一卡通的开户姓名，请您联系卡主确认。"}
{"question":"怎么更改银行预留的电话号码","answer":"(招商银行)若您有申请个人银行专业版，可登录专业版6.0版本，点击\"账户管理\"-\"客户联系资料修改\"（若是7.0版专业版，请您点击右上角的“设置”选项，然后选择“修改联系信息”菜单）根据提示预留、查询或者修改手机号，设置完成后立即生效。若您没有申请专业版，请携带有效身份证件和一卡通前往我行任意柜台修改。【温馨提示：此处预留或修改的手机号码为我行系统的M2个人标准手机，适用范围：资金出入账通知；大众版支付、签约转账验证码获取；大众版支付短信通知；手机支付绑定的手机号码；大众版自助缴费号码申请验证码获取；申请大众版网上支付功能；办理无卡取款等功能】"}
{"question":"房贷52万怎么样还款比较好","answer":"(招商银行)若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。在国家基准利率不变的情况下:等额本金:月供总额逐月递减，本金不变，刚开始还款利息较多，还款压力较大，但较节省利息；等额本息:月供总额不变，方便记忆，本金部分逐月递增，利息部分逐月递减，还款压力相对较小；温馨提示具体哪种还款方式更适合，建议结合自身情况来选择。"}
{"question":"贷款10年贷18万商贷和公积金差多少","answer":"(招商银行)若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。目前公积金贷款#年期以上年利率是3.2#%，#年期（含）以下年利率是2.7#%，请您打开以下连接：http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前公积金贷款的利率试算月供。部分城市的招行有开展公积金贷款，可在8:30-18:00致电9####选择“2人工服务-“1”个人银行业务-“4”个人贷款业务进入人工服务提供贷款城市及用途详细了解。"}
{"question":"贷款10万元一年定期利息是多少","answer":"(招商银行)若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。（招商银行）请您登入招行主页，点击右边“存款利率”，进入新页面后点击左边“个人存款计算器”输入相关数据后，提交试算，即可看到相关利率详情。"}
{"question":"我的信用卡怎么升不了额度啊？用了一年了","answer":"(招商银行)若您通过系统提交申请，系统会有一个最高可以调整的额度，若您通过电话人工申请，工作人员会根据您的消费指数、还款记录和消费习惯等为您向相关审核部门申请。或当您的财力水平有一定改善的时候，也可以向我们提供相关的证明，审核部门会根据您所附的材料为您的信用额度进行评估。若固定额度无法调整，或者着急调整额度，可以尝试申请临时额度。"}
{"question":"信用卡12#00元逾期利息多少","answer":"(招商银行)若持卡人未能在到期还款日（含）前还清上期账单最低还款额，我行将根据《招商银行信用卡章程》计收相应的滞纳金。滞纳金按信用卡最低还款额未还部分的5%计算，最低收取人民币10元或美金1元。同时，当期所有消费从记账日开始计收利息，日息万分之五。"}
{"question":"银行卡怎么在网上取消短信提醒业务","answer":"(招商银行)若是已开通3元\/月的短信通知服务，可通过以下方式取消：①大众版：请您登录我行主页www.cm####na.com点击右侧“个人银行大众版”，输入卡号、查询密码后登录，点击横排菜单“账户管理”-“招行短信服务”选项，在“操作”栏下点击“功能关闭”进行取消。②专业版：请您登录专业版后点击“一卡通”—“账户管理”-“招行短信服务”，在“操作”栏下点击“功能关闭”进行取消。③手机银行：请您登录手机银行，点击菜单“账户管理”-“招行短信服务”，在打开页面点击“功能关闭”根据提示操作。【温馨提示：若未开通3元\/月的短信通知服务，即您的账户是默认的免费通知业务，则无法直接取消，您可以将通知的手机号码修改为无效号码。】"}
{"question":"提前还款有条件限制吗","answer":"(招商银行)若是房贷\/车贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款预约、办理、取消、扣款时间、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"先说一下自动还款是怎么回事，每月10日","answer":"(招商银行)若是招商银行信用卡设置自动还款功能后，每月到期还款日的17时至24时之间，我行会从您指定的本人招商银行“一卡通”活期账户自动向您信用卡转账还款。可选择偿还全额或最低还款额。您持有一卡通后，可在我行手机银行、网上银行或服务热线语音中开通本功能，开通或修改设置次日生效。（公司承债商务卡除外）"}
{"question":"信用卡迟还两天,银行货款有阻","answer":"(招商银行)若是招商银行信用卡，晚了两天还款，不会影响个人信用。根据《中国银行卡行业自律公约》，我行免费为信用卡客户提供3天还款宽限期。例如：最后还款日是每月5日，则在当月8日晚24点之前还款，不影响个人信用，该服务无须主动申请。"}
{"question":"银行按揭提前还清，多长时间可以拿房产证","answer":"(招商银行)若是招商银行，建议您联系经办行核实。房贷\/车贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款预约、办理、取消、扣款时间、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"一般信用卡的年利率是多少？","answer":"(招商银行)若是招商银行，您不能一次性还清，可在最后缴款日前按时还足最低还款额，不会影响个人信用，但无法享受免息还款期，当期所有消费从记账日开始计收利息，日息万分之五。(按时全额还款，刷卡消费是可以享受免息期)"}
{"question":"办理招商银行车贷一定要工作证明吗","answer":"(招商银行)若有招行信用卡，可以办理车购易。汽车分期（车购易）业务仅收手续费，持卡人只需每月按时全额还款，即可享受免息服务，手续费分摊收取。因品牌、合作车型不同，可分期期数、手续费率及首付比例会有所不同，具体可参见信用卡网站了解更多优惠活动。点击这里http:\/\/cc##ub.cm####na.com\/fi########eb\/Co##on\/Ca######or.aspx，试算汽车分期月供及费率。"}
{"question":"信用卡透支了2000多，逾期没还，5个月后银行催款说连利息滞纳金总共294","answer":"(招商银行)若未能在到期还款日（含）前还清上期账单最低还款额，会收取滞纳金和利息。建议您尽快将款项还入到您的信用卡中。如您需查询个人信用状况，建议您持本人身份证到当地中*人民银行查询。"}
{"question":"信用卡逾期600块怎么办，","answer":"(招商银行)若未能在到期还款日（含）前还清上期账单最低还款额，会收取滞纳金和利息。建议您尽快将款项还入到您的信用卡中。如您需查询个人信用状况，建议您持本人身份证到当地中*人民银行查询。1、信用卡未按时全额还款账单，不享受免息期。上期对账单的每笔消费金额为计息本金，自该笔账款记账日起至该笔账款还清日止为计息天数，日息万分之五为计息利率（按照账单及时全额还款，刷卡消费是免息的）。2、信用卡办理预借现金交易，从预借现金交易日起至清偿日按日利率万分之五计收利息，按月计收复利，并按招商银行信用卡收费标准收取一定金额的预借现金手续费。"}
{"question":"信用卡下卡了多久能拿到","answer":"(招商银行)若通过审核，2个工作日制卡并寄送，核发次日会有寄卡短信通知，收到短信的2-3个工作日后即可查询卡片寄送进度，卡片默认是以挂号信寄送到客户的账单地址，一般寄送时间15天内。"}
{"question":"？？？关于银行利息零存整取","answer":"(招商银行)若零存整取漏存应于次月补齐。若未补存，视同违约，违约后将不再接受储户续存及补存业务，到期支取时按实存金额和实际存期计算利息。如果漏存后已按时补存，但过段时间再次漏存，仍可按规定进行补存。（如：1月漏存，应于2月补存。如5月再次漏存，仍可在6月补存。"}
{"question":"你好我不想去银行柜台怎样才能查到卡号","answer":"(招商银行)若需查询一卡通卡号，您可本人带身份证到招行任一网点打印账户证明书，账户证明书上会显示卡号；若有大众版一网通用户（需注册并关联了一卡通）或专业版，登录后可查询关联的卡片卡号；为避免他人伪冒您通过电话或网络渠道查询您的信息，仅限于您在柜台查询一卡通卡号；若需查询信用卡卡号，请登录专业版（需申请了专业版并已关联信用卡），在“专业版管理-证书关联信用卡”中查看卡号。"}
{"question":"信用卡怎么绑定银行卡还款","answer":"(招商银行)设置“自动还款”功能需“一卡通”与信用卡的证件号码以及户名必须完全一致，设置成功后次日生效。设置途径：1.网上设置：登录网上银行大众版\/专业版，点击“还款管理”-“自动还款设置”-点击“申请”完成自动还款设置；点击这里，立即设置2.电话设置：拨打信用卡客户服务热线，验证身份后，按3进入“开卡及密码、账单寄送方式、自动还款设置”，按5进入“自动还款设置”，再按1选择“申请自动还款”；3.可在信用卡申请书“还款信息”栏位填写申请“自动还款”的相关信息，完成对自动还款的设置。"}
{"question":"信用卡可用额度为负的是什么意思","answer":"(招商银行)说明已经没有额度了，需要还款后才能恢复可用额度。或者您可以申请临时额度。可用额度是指您所持的信用卡还没有被使用的信用额度。计算方式如下：信用额度-未还清的已出账金额－已使用未入账的累积金额＝可用额度可由以下途径申请提高或取消临额（商务卡除外）。1.您可随时登录信用卡网上银行，并点击“账户管理”-“账户额度管理”-“临时额度调整”申请。2.电话语音自助：拨打信用卡客服热线，按提示输入2-3-1，即可申请。"}
{"question":"信用卡已还款金额怎么查","answer":"(招商银行)请登录信用卡网站，点击右侧的“网上银行登录”输入身份证件号码、查询密码和附加码登录网上银行后，在“还款管理”-“还款明细查询”中分别选择起始日期及终止日期，查询您的还款明细。若您有尚未入账的还款，则在“账户管理”-“未出账单查询”中实时显示。（一卡通自动还款在扣款第二天显示。）"}
{"question":"购房贷款10万一年要多少利息啊","answer":"(招商银行)请问您要申请的还款周期是多久？若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。若准备在招行申请贷款，贷款利率需要结合您申请的业务品种、信用状况、担保方式等因素进行综合的定价，需经办网点审批后才‍能确定。"}
{"question":"20万住房公积金贷款利息一年有多少","answer":"(招商银行)请问您要申请的还款期限是多久？若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。"}
{"question":"中国银行2016年贷款利率是多少","answer":"(招商银行)请问您要申请的还款期限是多久？若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。若准备在招行申请贷款，贷款利率需要结合您申请的业务品种、信用状况、担保方式等因素进行综合的定价，需经办网点审批后才能确定。"}
{"question":"等额本息还款20年各月的利息是多少","answer":"(招商银行)请问您要贷款金额是多少？若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。若准备在招行申请贷款，贷款利率需要结合您申请的业务品种、信用状况、担保方式等因素进行综合的定价，需经办网点审批后才能确定。"}
{"question":"我的信用卡4号到还款日,我2号就还完了,2号再取出来,算还款成功吗?","answer":"(招商银行)账单日之后还款算还款了。2号取出来会计入下期账单。请您按账单还款即可。"}
{"question":"银行贷款2万43年后要还多少钱","answer":"(招商银行)贷款利率需要结合您申请的业务品种、信用状况、担保方式等因素进行综合的定价，需经办网点审批后才能确定。若您目前是想了解贷款基准利率信息，请点击http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/CD##te.aspx?chnl=cd##te这里了解一下。"}
{"question":"2017年房贷利率是多少","answer":"(招商银行)贷款利率需要结合您申请的业务品种、信用状况、担保方式等因素进行综合的定价，需经办网点审批后才能确定。若您目前是想试算一下月供信息以作参考，请点击这里http:\/\/www.cm####na.com\/Cm#########fo\/Ca########er.aspx?chnl=dkjsq尝试使用目前贷款的基准利率试算月供。"}
{"question":"银行贷款合同变更有手续费吗？","answer":"(招商银行)贷款合同变更，是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"贷款年限3年我可以在几个月就还完吗","answer":"(招商银行)贷款提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于提前还款预约、办理、取消、扣款时间、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"有坐牢史能办理房子按楬吗?银行是否能通过?","answer":"(招商银行)贷款条件：1.具有合法有效的身份证明；2.年龄加贷款年限不得超过70岁，分行当地监管部门另有规定的，按照当地监管部门相关规定执行；3.具备按时偿还贷款本息的能力；4.遵纪守法、诚实守信，无违法行为，当前未涉及任何刑事案件或对其不利的民事案件；5.信用良好，征信记录符合我行要求，且在我行办理的贷款业务当前无拖欠。具体您是否符合条件，请您联系当地网点个贷部门咨询确认！"}
{"question":"贷款买车和全款买车有什么区别，哪样划算","answer":"(招商银行)贷款需要支付一定的利息和手续费。汽车分期（车购易）业务仅收手续费，持卡人只需每月按时全额还款，即可享受免息服务，手续费分摊收取。因品牌、合作车型不同，可分期期数、手续费率及首付比例会有所不同，具体可参见信用卡网站了解更多优惠活动。点击这里"}
{"question":"银行卡网上支付怎么取消短信验证","answer":"(招商银行)身份验证无法取消。为了更好地保障客户资金安全，我行的一卡通卡号密码支付、手机号码支付、专业版支付，一卡通直付，在网上交易时由我行安全策略系统自动判断是否获取验证码进行附加验证。身份验证无法取消，也无法自行设置每笔都有。我行在尽力控制风险的同时，也会非常关注客户的网上支付体验，不断优化系统，但具体的安全策略不方便对外公开，请您谅解。【温馨提示：若您遇到了身份验证，请先选中页面中显示的指定手机号码，再点击“短信获取验证码”，您将会收到我行系统发送的一条验证短信，您输入后即可正常交易。】"}
{"question":"我办理了汽车按揭贷款，可以提前还清吗","answer":"(招商银行)车贷提前还款，一般要求前往经办行或当地贷后服务中心办理；关于房贷提前还款预约、办理、取消、扣款时间、提前还款金额\/时间限制、是否有违约金\/手续费\/罚息等相关规定，由于各城市有所差异，您可以查看您的贷款合同，也可以直接联系贷款经办行或当地贷后服务中心确认!"}
{"question":"银行卡号和开户银行不符打款回退会吗","answer":"(招商银行)转账汇款发生退票，一般情况下是由于账号、姓名、开户行信息不匹配或者收款方账户已销户等原因导致。您可以通过个人银行大众版、专业版和手机银行的“转账汇款记录查询”菜单的“备注”一栏查看对方行返回的退票原因。（您也可以联系对方银行核实具体的原因）"}
{"question":"网银转钱交易成功了能退会吗","answer":"(招商银行)近期我行转账汇款模式增加了“次日提出模式”，对于按“次日提出”模式办理的转账交易，在资金未提出之前，客户可在柜面或电话银行申请撤销。撤销成功后将释放该部分额度。"}
{"question":"信用卡当天消费计入当月账单","answer":"(招商银行)还款请参看您的账单，以账单上显示的为准。不同持卡人的账单日可能互不相同，比如：账单日为每月25日，则每期账单记录的是上月26日至本月25日的所有入账交易，对应的最后还款日是次月13日。25日当天的消费，一般26日才入账，则计入下期账单。"}
{"question":"怎样用信用卡分期付款购买苹果电脑","answer":"(招商银行)通过招商银行网上商城专属通道进入苹果在线商店招行专区（www.apple.com\/cn##mb\/shop），在此域名下按苹果在线商店选购商品流程，支付时使用招商银行信用卡支付，即可享受3期0利息0手续费分期付款。"}
{"question":"银联卡境外取现手续费到底收多少","answer":"(招商银行)银联借记卡在境外（包括港*台）ATM取款的手续费（不管是什么账户均需正常收取手续费，无优惠）：1、按交易金额的0.5％，单笔最低10元人民币收取；2、在部分*家（如日*、美*）的部分ATM机构取款时，除了正常取款手续费外，当地受理机构可能会向持卡人收取额外手续费。您可从以下途径了解境外受理机构的额外收费情况：（1）境外受理机构有可能在取款的设备旁张贴收费说明；（2）在取款操作时，设备会提示您完成此项交易可能会产生的费用，需要您确认以后，该笔交易才能完成。"}
{"question":"用身份证能办信用卡吗？我是个体小业主","answer":"(招商银行)除了身份证还需要提供其它资料。若您是个体私营业者，您可以提供您的个体营业执照以及近三个月的税单，您也可以提供您的其他财力证明：所得税扣缴凭证；自有房产证复印件；自有汽车行驶证复印件；银行定期存单等能证明您财力水平的资料。"}
{"question":"交易流水号，对方要求，怎么查询","answer":"(招商银行一卡通)①如果您是一卡通网上支付需要查询订单号，您可以进入“个人银行大众版”，输入卡号、查询密码登录（若是有申请专业版请登录专业版），点击横排菜单“网上支付”-“网上支付交易查询”，即可查询您支付的订单号。如果使用的是直付通交易需要查询订单号，麻烦您拨打9####，选择2人工服务-1个人银行-2网上银行，进入人工服务为您查询您的订单号。【注：若要查询实际消费信息，请记录支付订单号，然后联系商户（如：支付宝、财付通等），商户可通过订单号为您查询支付的具体信息。】②如果是转账汇款需要流水号，您可以登录大众版或者专业版，点击横排菜单“账户管理”-“电子回单”-“回单打印”（专业版7.0版本路径：“账户管理”-“其他”-“电子回单”-“回单打印”），然后选择“起始日期”并在“交易类型”中选择“转账汇款”，再点击您需要的交易前面的“回单打印”即可显示流水号信息。（招商银行信用卡）请您登录信用卡网上银行，在”网上支付“栏位下点击“网上支付交易查询”，即可查询到网上交易的“订单号”。"}
{"question":"银行卡没收到短信提示怎么搞","answer":"(招商银行）1、我行于4月30日上线了个人账务变动通知业务，可个性化设置提醒起点金额、是否显示账户余额等，通知范围：包括定活期账户相关的所有交易、部分预期类业务（即冻结，例如POS消费预授权等）；每个季度的活期结息、个贷批扣不发送短信；2、原普通一卡通的短信通知范围：入账通知信息、代扣费信息、个人定期到期自动转存。“入账通知信息”包括代发进账、转账汇款入账（含行内、行外汇款入账）、柜面现金单存款、自助渠道（不含ATM机）第三方转入及柜面无卡存款。普通一卡通ATM机取款\/POS机消费单笔金额大于等于1000元也会有短信通知。【之前已开通旧版的短信通知服务的客户，如果不开通新版账务变动通知，还是可以接收原来的通知服务】我行于4月30日上线了新的个人账务变动通知业务，可个性化设置提醒起点金额、是否显示账户余额等，开通渠道如下：1、柜台：请您本人携带一卡通开户证件、一卡通\/存折,凭取款密码到营业网点办理开通，存折只能通过柜台渠道定制。2、网上银行（含大众版、专业版）：请登录网上银行，点击上面一横排菜单“账户管理”-“招行短信服务”，页面“操作”下方点击“功能开通”根据提示进行操作；3、手机银行：请登录手机银行，选择“我的一卡通”，点击“账户管理”-“招行短信服务”，根据提示开通。【温馨提示】：①、原免费通知服务定制业务已暂停办理；②、目前账户变动通知业务，3元\/月\/卡，开通前三个月（包含开通当月）免费（取消再开通的不再享受该优惠）；③、当天开通\/取消，次日生效；④、我行手机银行3.2版本推出免费的APP动账通知服务，欢迎您下载使用。"}
{"question":"信用卡提现只能提你信用额度的一半吗？","answer":"(招商银行）取现及透支转账额度一般为信用额度的5#%（青年版young卡为1##%）。我行预借现金业务包含取现及透支转账。1、取现单日单卡限额：境内银联线路每卡每日取现金额累计上限为人民币1####元，境外银联线路每卡每日取现金额累计上限为等值1####元人民币的外币。ATM渠道取现单笔限额与您使用的ATM机有关，因此预借现金单笔限额以ATM机为准。2、透支转账单卡单日限额：包括掌上生活、手机银行（含PAD银行）、网上银行、客服电话语音系统每日每卡透支转账金额累计不超过人民币5###元。"}
{"question":"跨省无卡存款多久到账？","answer":"(招商银行）存现交易成功后实时入账。自助设备无卡存现是指：在自助设备端（CRS）无须插入卡片，而采用手工输入卡号的方式，对存款人指定招行账户进行现金存款的交易处理模式。无卡存款不验证密码。无卡存现可在招行全行任一自助存取款设备（CRS）操作，仅支持人民币存现业务。此功能无需申请开通，也不能进行关闭。存现交易成功后实时入账。【温馨提示】“一卡通”户口冻结、凭证禁用时不能进行自助设备端“无卡存现”和“有卡存现”；8位数卡号的老版本一卡通暂不支持自助设备“无卡存现”。"}
{"question":"银行卡怎么取消不了短信通知","answer":"(招商银行）若是已开通3元\/月的短信通知服务，可通过以下方式取消：①大众版：请您登录我行主页，点击右侧“个人银行大众版”，输入卡号、查询密码后登录，点击横排菜单“账户管理”-“招行短信服务”选项，在“操作”栏下点击“功能关闭”进行取消。②专业版：请您登录专业版后点击“一卡通”—“账户管理”-“招行短信服务”，在“操作”栏下点击“功能关闭”进行取消。③手机银行：请您登录手机银行，点击菜单“账户管理”-“招行短信服务”，在打开页面点击“功能关闭”根据提示操作。【温馨提示：若未开通3元\/月的短信通知服务，即您的账户是默认的免费通知业务，则无法直接取消，您可以将通知的手机号码修改为无效号码。】"}
{"question":"信用卡断了补办收费吗","answer":"(招商银行，)1.毁补费用15元\/卡，需2个工作日制作新卡，以如风达快递免费寄送（一般为4-7天）到客户的账单地址。也可选择EMS快递寄送（约3-5天），另需￥20元快递费，费用会计入下期账单（VI###INI卡15元\/每套或每卡）。2.申请毁补后，老卡可以继续使用。新卡一旦开卡，老卡立即失效；建议您将老卡剪断磁条销毁处理，以免造成混淆和风险；毁补的新卡和老卡卡号、卡种相同、CVV2码不同。密码不会变，无需重设。3.还款仍按账单还入旧卡或新卡均可。4.毁补出的新卡有效期会延长一个月，如是距旧卡到期半年内毁补，新卡有效期自动延长5年。"}
{"question":"在同一个银行办了3张卡,里面的钱是互通的吗?","answer":"(招行）不是的，如果办理的是三张一类账户（储蓄卡），是独立账户；如果是信用卡，个人信用卡是统一账户管理的，如名下有多张信用卡，共享同一信用额度，产生一份账单，还款至您名下任何一张卡片即可。"}
{"question":"20W三个月怎么理财","answer":"(无风险投资）时间周期为3个月，预期收益是30%风险最大回撤20%，如有亏损技术方填补，盈利技术方分得盈利部分的80%，资金方分得利润的20%。也就是说技术方向我们缴纳保证金的，如果一旦出现资金亏损，这个是给客户赔偿的，这个就保证了您的资金安全，所有的风险都在技术方，这就保证了您的资金绝对是安全的，根据以前的交易记录我们的收益都是能达到的"}
{"question":"我想借10万块钱用几个小时，有吗","answer":"(有疑请追问。按照约定的来吧。别为这点利息纠结了。再祝好你好，借出去钱能收回来本金就不错了，算4个月的，你不会说事年息1分吧。月息1分还可以"}
{"question":"我想办个信用卡应该去哪个银行啊需要什么啊","answer":"(申请信用卡18—60周岁)办理信用卡必交的材料有：1、信用卡申请表（银行窗口就有）2、身份证原件及复印件（可带原件去银行帮你复印）3、工作证明、收入证明（是要所在单位盖章的）4、非本地户口的还需要提供住所证明文件5、个体还要提供以下的材料：证明经营二年以上，经过验证的营业执照或税务登记证；经营场所合同或自有产权证明（就是房产证），如果你原来已经在那个银行办理过业务，提供一下更好些。你如果有那个银行的网银还可以选网上申请，你也可打那个银行的24小时服务热线咨询。"}
{"question":"个人征信是不是要本人自己去查？","answer":"(自助渠道查询）个人*用记录是保存在人*征*系统里面，①您可以尝试登录中*人*银*征*中*网址查询*用报告:请您点击这里:https:\/\/ipcrs.pb##rc.org.cn\/查询个人*用记录；②目前也通过我*柜台和专业版查询个人*用报告（暂不收取费用）。"}
{"question":"做假存折违法吗，哪里可以","answer":"(莪这里可以)往往我们在把U盘的文件或者数据取出来的时候，都是用的“复制”“粘贴”方式，而如果复制的是U盘上的文件，这个文件就会一直放在系统的剪切板里，处于待用状态。而如果这种情况下我们要删除U盘的话，就会出现上面的无法停止U盘的提示。清空你的剪切板，或者在你的硬盘上随便进行一下复制某文件再粘贴的操作，这时候你再去删除U盘提示符，看看是不是顺利删除了同时按下键盘的\"Ctrl\"+\"Alt\"+\"Del\"组合键，这时会出现\"任务管理器\"的窗口，单击\"进程\"标签，在\"映像名称\"中寻找\"ru####32.exe\"进程，选择\"ru####32.exe\"进程，然后点击\"结束进程\"，这时会弹出任务管理器警告，问你确定是否关闭此进程，点击\"是\"，即关闭了\"ru####32.exe\"进程。再删除U盘就可以正常删除了。如果有多个\"ru####32.exe\"进程，需要将多个\"ru####32.exe\"进程全部关闭。"}
{"question":"邮政KH###63###33到哪里了","answer":"(该单号暂无物流进展，请稍后再试，或检查公司和单号是否有误。"}
{"question":"逾期贷款利息的标准是多少","answer":"(银发[2003]251号)中*人民银行各分行、营业管理部，各政策性银行、*有独资商业银行、股份制商业银行:为稳步推进利率市场化改革，充分发挥利率杠杆的调节作用。现就有关人民币贷款利率及计结息等有关事宜通知如下:一、关于人民币贷款计息和结息问题。人民币各项贷款(不合个人住房贷款)的计息和结息方式，由借贷双方协商确定。二、关于在合同期内贷款利率的调整问题。人民币中、长期贷款利率由原来的一年一定，改为由借贷双方按商业原则确定，可在合同期间按月、按季、按年调整，也可采用固定利率的确定方式。5年期以上档次贷款利率，由金融机构参照人民银行公布的5年期以上贷款利率自主确定。三、关于罚息利率问题。逾期贷款(借款人未按合同约定日期还款的借款)罚息利率由现行按日万分之二点一计收利息，改为在借款合同载明的贷款利率水平上加收30%-50%;借款人未按合同约定用途使用借款的罚息利率，由现行按日万分之五计收利息，改为在借款合同载明的贷款利率水平上加收50%-100%。对逾期或未按合同约定用途使用借款的贷款，从逾期或未按合同约定用途使用贷款之日起，按罚息利率计收利息，直至清偿本息为止。对不能按时支付的利息，按罚息利率计收复利。四、对2004年1月1日(含2004年1月1日)以后新发放的贷款按本通知执行。对2004年1月1日以前发放的未到期贷款仍按原借款合同执行，但经借贷双方当事人协商一致的，也可执行本通知。五、本通知自2004年1月1日起执行。此前人民银行发布的有关人民币贷款利率的规定与本通知不符的，以本通知为准。展开"}
{"question":"我只有身份证，想贷款50万，有没有公司或者个人可以办理啊","answer":"****s*还是自己能乍地啊哦发给风格化"}
{"question":"哪个软件可以贷到款。","answer":"***,在网络上看到(什么360当天就能),自己拿主意。"}
{"question":"招行信用卡进度显示资料处理中是到了信用卡中心了吗","answer":"***如果能够查询到进度，就说明已经进入审核阶段了，后续耐*等待审核电话，时刻关注***宴请记录就可以了；招****进度查询方式：一、网上查询招******申请进度登录招******************申请**网站点击网站右侧*部的申请进度查询按钮进入招******申请进度查询页面在打开页面后选择证件类型并输入证件号码即可查询到当前的申请进度二、客服电话查询招******申请进度致电招***24小时客户服务热线按601根据语音提示操作即可查询到招******申请进度情况"}
{"question":"北*住房公积金怎么提取","answer":"***提取可以到北**********办*提取。辞提取流程如下：1、提交相关证件，经市*********或办事处审核盖章。2、持经市*******或办事处审核盖章的《*****提取单》、*****专用存折或***联名卡和有效身份证等到相关银行*****业务经办网点办*提取。辞职与单位解除劳动关系提取*****，需以下资料：1、与单位解除劳动合同的，其帐户封存5年（含5年）以上或女职工年满45岁，男职工年满50岁的，提供与单位解除劳动关系的文件或《*证书》（携带原件，用A4纸复印一份）。2、与单位解除劳动关系，非本地户口的，提供户口簿（携带原件，用A4纸复印一份）。3、与单位解除劳动关系，到异地工作生活的，需提供异地《长期居*证》或当地派出所出具的长期居*证明和新单位建立劳动关系证明（携带原件，用A4纸复印一份）。4、申请人提取申请书。5、申请人身份证（携带原件，用A4纸复印一份）。6、填写《*****支取申请书》*的单位名称、职工姓名，提取*额先不填写，每页都需加盖单位*章。（注意项：办*前职工的账户必须为封存状态，若未封存，则先由单位经办人员为职工办*封存手续后再办*提取业务。）"}
{"question":"招商银行香*一卡通有什么用","answer":"**一卡通是招商银行**分行发行的综合理财账户，集**的多个账户、多种理财服务为一体，主要包括：储蓄、网银跨境汇款、货币兑换、**证券服务、**票据等多种功能。"}
{"question":"我16办银行卡了怎么贷款，有点急事想贷200","answer":"**两百？谁贷给你啊"}
{"question":"Ma##er卡和VISA卡有什么不同？","answer":"**信*卡**有威*****、万事达****、美*运通**股份有限公司、大来信*证有限公司、JCB日本**信*卡公司等。其中威*卡和万事达卡是现在最常见的两种卡。万事达卡****拥有全球全面的的支付品牌。目前已在全球发行的标有M**te*C**d，C***u*和M*e*t*o标志的各种信*卡、支付卡和借记卡达10亿多张。万事达卡****在全球拥*20,000个会员金融机构，并在210个*家和地区为各种不同规模的个人和公司提供支付服务。作为高品质和革新精神的业内领先者，万事达卡在虚拟和现实两个世界里实现着全面的支付解决方案。万事达卡在全球拥有多达1,900万个的接受点和商户，万事达卡****于1988年进入中*，目前*内主要商业银行都是其会员。万事达卡****在帮助中*的银行卡业从起步到发展上都起到了不可磨灭的作*，目前大多数中*会员银行的信*卡都使*万事达卡的品牌。★而V*******和V***（也称威*卡）：作为全球领先的支付品牌，V*******是由全球21,000多家会员金融机构所*成的非股份、非盈利性**银行卡**。V***的会员机构提供着最广泛的支付产品和服务，包括信*卡、借记卡、储值卡、公司卡，以及多功能智能卡等。V***卡可在全球300多个*家和地区的2,900多万个商户使*，并在130多个**的80多万台自动提款机上提取当地货币。V***的网络系统每秒最快可处理10,000笔交易，年刷卡交易额超过2.3万亿美元。目前，V***卡全球发行量已超过11亿张，占全球支付卡市场约57％的份额。V*******早在90年代初就进入中*，并致力于与中*银行界的合作，推动中*支付产业的发展。目前，V***在中*拥有包括中*银联在内的17家会员金融机构。截至2002年9月底，各种V***卡在中*的发卡量已逾1.47亿张，其中**卡53.5万张，自动柜员机达10,000台。两种卡没有太多的区别，都是**上知名的品牌展开"}
{"question":"用房本办理公积金贷款需要哪些流程","answer":"**公积*贷款买*的流程?：1、初审：由********对申请人提交的材料进行初步审查，包括申请人*格、贷款额度、贷款期限，初审合格以后，由**出具《抵押物审核评估通知单》。2、评估：申请人持《抵押物审核评估通知单》到**指定的评估机构，对所购买的*屋价值进行评估。经济适用*不需要评估。3、审核：申请人持评估机构出具的《评估报告》以及**要求的初审材料到**进行贷款审核。如果合格，**开具《********担保委托贷款调查通知单》。4、办*担保手续：申请人持《********担保委托贷款调查通知单》，按照自己选择的担保方式办*担保手续。如果选择抵押＋保证的方式，保证人应该出具书面的担保函；如果选择抵押＋保险或第三人保证的方式，应该到保险公司投保或到担保机构办*委托担保手续。5、签订借款合同。6、********与受托行签订委托贷款协议。7、借款人直接向********提出贷款申请，受托行业可根据需要，代为收集借款人申请*料，统*交********审核、审批。8、********对每笔贷款*额、期限、利率审批同意后，与受托行签订委托贷款合同。9、受托行按照委托贷款合同约定，与借款人分别签订《**公积*委托贷款抵押合同》、《**公积*委托贷款质押合同》和《**公积*委托贷款保证合同》后，办*借款手续。10、受托行将贷款直接划入售*方在受托行开立的指定账户。展开"}
{"question":"信用卡没有用会怎么样","answer":"**卡收到后可以通过三种方法激活：1、*申请**卡时候预留的固定电话或者手机号拨打****卡*心客服电话，根据语音提示激活卡片，设置电话查询密码和交易密码。2、打开****卡官网页面，根据提示操作激活**卡，设置电话查询密码(**卡网银登录密码)和交易支付密码。3、关注****卡公众微*号，根据提示操作激活**卡，设置电话查询密码和交易密码"}
{"question":"一万六额度信用卡能透多少现金","answer":"**卡的透支期限最长为6#天。**卡透支利息，自签单日或银*记帐日起15日内按日息万分之五计算(含当日)，超过15日按日息万分之十计算，超过3#日或透支金额超过规定限额的，按日息万分之十五计算。透支计息不分段，按最后期限或最高透支额的最高利率档次计息。以刷卡消费5####元为例，如果从记账日到还款日为期45天，且持卡人在还款日时还了4####元，尚余1####元未按时还。如果持有的是建*或者招*的卡，则需以5万元为基数每日按万分之五计息，45天里需支付透支利息1125元；如果持的是工*的**卡，则只需对未还的1万元计透支利息，45天里需支付的透支利息为225元，两者相差5倍。如果未按时还款不是因为没有还款能力，而是因为记错而导致很小数目的误差，则差别更大。如果消费者在全额透支又无法按时还款后，就会产生透支利息等费*，导致欠款金额超过限额，由于超限是由于**卡本身的费*产生的，对于这种情况，有的银*不收取额外的费*，例如现在建*和招***卡*心都表示，没有超限费的规定。但是工*和**银***卡*心则表示，如果出现欠款金额超过**卡额度，则要对超出额度部分收取5%的超限费，不过工*表示，在一个超限周期里，只收取一次，而**银*则表示，超限费每月复利计算。持卡人使*单位卡进*透支的，由其单位承担透支金额的偿还和支付透支利息的责任。持卡人使*个人卡附属卡发生透支的，由其主卡持卡人承担透支金额的偿还和支付透支利息的责任;主卡持卡人丧失偿还能力的，由其附属卡持卡人承担透支金额的偿还和支付透支利息的责任。"}
{"question":"谁知道东阿招商银行的具体地址","answer":"**县暂无招商银行网点，距离最近的是招商银行聊*分行营业部，地址：聊*市*昌*区*昌*路*3*。"}
{"question":"我想问一下香*居民去深*办银行卡的话要哪些材料","answer":"**台*区居民需要携带*、*、台居民往来内*通行证；辅助证件；辅助资料到招行网点办理开户。辅助证件类型：香*、**特*行*区居民身份证台*居住的有效身份证明。辅助资料类型：出示以下任一辅助资料：1.住所资料。水、电、燃气缴费单，如缴费单非客户本人的，还需提供业主身份证件及与业主的关系证明。2.完税证明"}
{"question":"龙江县招商银行春节营业时间","answer":"**哈*市*江*暂时还没有招商银行网点。"}
{"question":"**哈*东*驾*附近有招商银行么","answer":"**哈*市目前暂无招商银行网点。"}
{"question":"**哈*市内有下面哪些银行，具体位置说一下万分感谢！平安，浦发，中信，华夏，招商，光大。","answer":"**哈*市目前暂无招行网点。"}
{"question":"**哈*有没有招商银行","answer":"**哈*目前还没有招商银行。"}
{"question":"天*赤*街*哪里有招商银行自助取款机的","answer":"**天*县目前还没有招商银行。"}
{"question":"有贷过款.然后申请贷款是不是就算首套了","answer":"**局执行个人购*标准，财*部**新*规定，对2008年11月1日及以后签订购*合同，并首次购买面积在90平方米及以下的普通住*，契税税率暂统一调整到1%。这一契税优惠规定的三个前提条件之一，便是享受优惠的商品*必须为业主的第一套住*。界定首套住***局*财*局给出了答案。查询首次购*信息，以购*合同中的购*人为查询依据。受理个人首次购*信息查询时，需审核查询人身份证明、商品*预(现)售合同或存量*买卖合同(本人不能亲自查询时，受托人应提交本人身份证原件、委托人身份证原件)。以购*人为单位，基于购**权信息系统的界定标准，规定在*权登记信息库中，无*权登记记载的，或者有*权登记，但是*权来源是自建、继承、赠与、*改、经济适用*、拆迁安置*的，都属于首次购*，**局*权市场处将给予出具《首次购*证明》。标准还规定，查询个人购*信息的地域，只限于出具《首次购*证明》机构所登记的区域范围。"}
{"question":"怎样用住房公积金贷款买房","answer":"**房*积*贷款应按下列程序：（一）借款人申请*房*积*贷款需要向市*房*积*管*中*提出书面申请，填写*房*积*贷款申请表并如实提供有关资料。（二）市*房*积*管*中*负责借款人资格、担保人资格、贷款额度和贷款期限的审查及合同的填写同意后，借款人与中*签订相关合同或协议，并按中*人*银*规定办*保险。（三）贷款手续办*完毕后，市*房*积*管*中*给银*签发准予贷款通知书，银*接到贷款通知书后办*贷款划付手续"}
{"question":"杨*青到招商银行（中北支行）怎么走","answer":"**支行的位置是天*西*区*****大*南*水*苑（公建一）号楼103、202公交：616路、851路、便民6路等公交，在水语花城站下车。附近：1、****府附近；2、物美超市斜对面；3、水语花城底商。杨**范围比较广，具体交通路线您可以通过百度地图进行查询，https:\/\/map.baidu.com\/"}
{"question":"汕*有招商银行么在哪里","answer":"**暂时没有招商银行，整个潮*地*也还没有招商银行。"}
{"question":"湖*省新提有没有招商银行","answer":"**洪*市新提目前暂无招行网点。"}
{"question":"招商银行海贼王信用卡每个月第一笔取现收手续费吗？","answer":"**王*用卡取现无手续费优惠。**王*用卡：航*王*用卡主卡持卡人生日月积分累计双倍。（主附卡积分合并统计，除正常累计积分外，赠送的累计积分上限为2000分\/户，奖励积分将在主卡人生日月次月底前录入主卡人积分账户）。客户刷卡达标后，即可通过招商银行掌上生活APP登记领取礼品，每位达标客户限领1份。实物礼品和积分礼品，客户可以任选其一领取，一旦选择不可更换、退货，正版手办杯套装路飞版或乔巴版，客户仅能选择一个进行领取。本活动礼品以实物为准，招商银行*用卡中心有权以其他等值商品或合作方同系列新品替换原礼品，持卡人不得要求替换礼品或折抵现金。招商银行*用卡中心非礼品的制造商或提供商，礼品的质量问题、服务事宜以及由此产生的法律责任等，均有礼品制造商或提供商负责。实物礼品限量发行，客户先到先得。"}
{"question":"在美*刷银联和visa有什么区别吗","answer":"**用银联比较少。目前常见的金融组织有银联、VISA、Ma######rd、**运通、JBC。银联是中*的银行卡组织，依托银联组织一卡通、信用卡可以在*内跨行提款和在商户POS机上消费，目前新*坡、新*兰等境外多个*家也支持银联提款和消费；VISA、Ma######rd、JCB和**运通都是境外卡组织。其中VISA其特约商户主要集中在北*、亚*等地区；Ma######rd的特约商户则主要集中在欧*、东*亚等地区；JCB-日*信用卡株式会社，其特约商户主要集中在日*；**运通公司，已在130个*家和地区发行了**运通卡，为全球17万公司客户的超过700万持卡人提供尊贵用卡服务。"}
{"question":"信用卡在宽限期3天内还款会影响信用吗?","answer":"**的信用*有宽限期，只要宽限期内还上就视为正常还款，不影响信用。中*****会***专*委*会2013年公布了修订后的《中******自律公约》：一是要求成*单位为持*人提供“容时服务”，为持*人提供一定期限的还款宽限期服务，还款宽限期自到期还款日起至少3天；持*人在还款宽限期内还款时，应当视同持*人按时还款。二是要求成*单位为持*人提供“容差服务”，如持*人当期发生不足额还款，且在到期还款日后账户中未清偿部分小于或等于一定金额(至少为等值人民币10元)时，应当视同持*人全额还款，此部分未偿还金额自动转入下期账单。"}
{"question":"招行一卡通存款都放在朝朝盈账户，日均余额不足一千甚至为零，还会每季\/月扣3元账户管理费吗？","answer":"**盈也算作日均余额，而且招商银行可以设置一个免小额账户管理费的账户，自己在网银或者手机银行里设置就可以了。"}
{"question":"上班族2万元如何理财，如何理财回报率高呢？","answer":"**盈可以，一贯的定期理财产品。"}
{"question":"朝朝盈1万一天多少收益","answer":"**盈对接招商基金公司的招钱宝货币基金B类（原名：招财宝货币基金B类，代码：000607），因此按货币基金特性，收益率不是固定值，每天可能有一定的浮动。您可随时登陆手机银行查看“**盈”收益情况。"}
{"question":"招商银行朝朝盈保本吗？","answer":"**盈对接招商基金公司的招钱宝货币基金B类（原名：招财宝货币基金B类，代码：000607），货币基金基本上没有亏本的，按货币基金特性，收益率不是固定值，每天可能有一定的浮动。可随时登陆手机银行查看“**盈”收益情况。"}
{"question":"招行那个朝朝盈怎么样","answer":"**盈对接的是招商基金招钱宝货币基金B类(代码:000607)。1分起购，1分起赎，限额5万。7*24小时随时转入转出，无费用。快速赎回实时到账(系统默认)。"}
{"question":"招行朝朝盈收益怎么样","answer":"**盈对接的是招商基金招钱宝货币基金B类(代码:000607)。1分起购，1分起赎，限额5万。7*24小时随时转入转出，无费用。快速赎回实时到账(系统默认)。可登陆手机银行，点击底部“我的→全部→理财→**盈”根据提示操作。"}
{"question":"朝朝盈和余额宝哪个好。各有什么好处。利率多少。","answer":"**盈对接的是招商基金招钱宝货币基金B类(代码:000607)。1分起购，1分起赎，限额5万。7*24小时随时转入转出，无费用。快速赎回实时到账(系统默认)。可登陆手机银行，点击底部“我的→全部→理财→**盈→转入”根据提示操作。"}
{"question":"招商现金a和朝朝盈哪个好","answer":"**盈对接的是招商基金招钱宝货币基金B类(代码:000607)。1分起购，1分起赎，限额5万。7*24小时随时转入转出，无费用。快速赎回实时到账(系统默认)。可登陆手机银行，点击底部“我的→全部→理财→**盈→转入”根据提示操作。招商现金A可打开网页链接查看详情。"}
